<rss xmlns:ns0="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Opinión</title>
    <description>Opinión</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:22:31 +0000</pubDate>
    <generator>Wf Feed Generator (https://www.elcomercio.com)</generator>
    <link>https://www.elcomercio.com</link>
    <hasNextPage>1</hasNextPage>
    <category>Opinión</category>
    <categorySlug>opinion</categorySlug>
    <item>
      <title>Nuevo escenario</title>
      <description>El decreto de eliminación de los subsidios a los combustibles tuvo una vida efímera que culminó con su derogación, como consecuencia de la protesta indígena. El restablecimiento del orden marcó también el inicio de un escenario económico mucho más complicado. Han aflorado las necesidades sociales latentes por mucho tiempo, que merecen una atención que no repose en medidas sin objetivos que rebasen la coyuntura. La decisión se orientó a enfrentar el contrabando pero no previó compensaciones al inmediato incremento de los precios de bienes y servicios. Y no tuvo viabilidad. La política económica debe cumplir por lo menos dos requisitos: establecer objetivos claros y disponer de viabilidad económica, política y social. La medida no tenía viabilidad social porque no se previó la reacción de las clases más pobres. La reorientación de la medida, insistiendo en la eliminación de los subsidios, contempla la focalización de las compensaciones para paliar los efectos de la subida de los precios. Evidentemente, la necesidad de captar recursos para financiar el déficit sustenta esa decisión. Igualmente, el paquete de medidas de carácter tributario enviadas a conocimiento de la Asamblea Nacional tiene por objetivo recaudar recursos para enfrentar la crisis fiscal. Para enfrentar el problema del desempleo, el pensamiento imperante magnifica las bondades de la flexibilidad laboral para la creación de nuevos puestos de trabajo. Las nuevas formas de desempeño laboral, fruto del avance tecnológico, y la creciente importancia del sector de los servicios, podrían reducir los costos de producción, pero no significan un mecanismo válido, salvo en el muy corto plazo, para la creación de empleo. Las empresas no pueden ofrecer más empleo en las actuales condiciones, pues la demanda no presiona para una mayor producción. Solo una mayor demanda puede crear la necesidad de ampliar la producción y, con ello, crear más puestos de trabajo. El nuevo contexto económico y político está signado por la forma que tome la reacción social. Es creciente el cuestionamiento a las medidas de ajuste y a los llamados a asumir los sacrificios. Ciertamente que el problema práctico inmediato es la falta de recursos y por ello se ha acudido al Fondo Monetario Internacional. Pero el camino ya no está expedito y el cumplimiento del acuerdo puede encontrar serios escollos. Será, entonces, necesario replantear las condiciones de la Carta de Intención suscrita. Repensar la economía nacional y encontrar alternativas favorables a los diferentes grupos sociales es también un reto. Se requieren mecanismos para fortalecer al sector productivo y también a la demanda. Eso merece políticas macroeconómicas diferentes a las de ajuste. Y requiere compromisos de las empresas para el cumplimiento de metas, de manera que los incentivos que obtengan se justifiquen con la creación efectiva de empleo.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/nuevo-escenario-columna-opinion-albuja.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/nuevo-escenario-columna-opinion-albuja.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/nuevo-escenario-columna-opinion-albuja</articleSlug>
      <author>Rodrigo Albuja Chaves</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Una ley popurrí</title>
      <description>Popurrí significa que se juntan cosas diversas. No hay que confundir el concepto de reforma integral de una ley, con mezclar varias reformas. El proyecto de ley presentada por el Ejecutivo el 18 de octubre del 2019, con el carácter de ley orgánica, para trámite urgente, con una larga denominación, puede calificarse de ley popurrí, tiene 202 páginas, 404 artículos, decenas de leyes reformadas, pero no con visión integral, y múltiples disposiciones generales, transitorias, derogatorias en la misma Ley y en varias de las reformadas. El Art. 136 de la Constitución establece -bajo prohibición de trámite- que los proyectos de ley deben referirse a una sola materia. Preocupa que ni pío se expresa sobre la corrupción que ha significado la cuasi quiebra del Ecuador, la que lleva a una multiplicación de cargas tributarias con algunas irracionalidades. La sola fraseología de la corrupción aparece mentirosa de no evidenciársela. Debería incluirse la obligación de la transparencia total de los negocios del Estado. Los pretextos de reserva esconden la canallada del encubrimiento. Un absurdo legal y ético, con un texto trabajado desde el correato, es que para el futuro a las personas naturales se les cobraría impuesto a la renta sobre el ingreso bruto, cero deducciones. A la fecha, se fija una base: “ingresos brutos sobre cien mil dólares anuales”. Más rápido de “lo que se persigna un cura ñato”, el piso del impuesto a la renta sobre ingresos brutos, sin deducciones, lo bajarán a USD 50 000 o a menos. Así fue con el IVA, que se elevó del 6% al 12%, así con el impuesto a la salida de divisas, que el 2008 se fijó en el medio del uno por ciento y ha crecido en diez veces, al 5 por ciento. Sería ingenuo, rayando en la estupidez, creer que la base será inamovible. El rango superior de la tarifa progresiva –al 2019 - para el sujeto tributario es del 35%. El actual techo de deducciones es USD 14 703, desagregado en USD 3 675,75 anual para educación del contribuyente y de sus hijos –si él no estudiara y tuviera 3 hijos, alrededor de USD 100 mensuales por hijo-; USD 3 675,75, para alimentación familiar o sea USD 306,32, por mes; USD 3 675,75, para vivienda, o sea USD 306,32 por mes –por arrendamiento, cuota de préstamo hipotecario y/o gastos de condominio-; y, para salud personal y familiar, USD 3 675 al año, en valores del 2019, o sea USD 306,32 por mes, incrementable en lo que no se use en vivienda, educación o alimentación, hasta el tope anual indicado de USD 14 703. ¿Serán las personas naturales las que le roban al Estado hasta USD 14 703 en deducciones? O ¿será que el Estado les va a robar a las personas naturales ese monto, por la impunidad sobre lo que se dio en el correato y otros episodios de corrupción?</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/ley-popurri-columna-opinion-roldos.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/ley-popurri-columna-opinion-roldos.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/ley-popurri-columna-opinion-roldos</articleSlug>
      <author>León Roldós</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Chile: trampa del ingreso medio</title>
      <description>Chile es un país muy bien preparado para enfrentar terremotos de escala superior a 8 grados, pero no tanto para manejar terremotos de tipo social. De lo que ya se ha escrito sobre la crisis actual valdría resaltar la combinación de una injerencia externa de grupos de extrema izquierda, que aprovecha un sector estudiantil beligerante que no cree en los actores políticos ni en las instituciones y se encierra en sus propias convicciones de una desigualdad considerada injusta y fruto de un modelo desgastado, a lo que se suma una clase media esforzada que la pasa difícil por el alto costo de la vida cotidiana. Otro ingrediente de esta mezcla es la pérdida de confianza entre la sociedad civil, los empresarios, el gobierno y otras instituciones relevantes, escaseando capital social para encontrar soluciones de manera eficiente entre los mismos actores. En los últimos días ha circulado una opinión de que la situación chilena de estos días es una crisis de un país del primer mundo, similar al caso de los chalecos amarillos de Francia. No la comparto por una simple razón: Chile no ha podido llegar a ser considerado del primer mundo, o de ingreso alto, a pesar de habérselo propuesto cuando el mismo presidente Piñera, en su primer mandato, puso como uno de los objetivos llegar al ingreso per cápita de Portugal, de alrededor de USD 24 000, hasta el año 2018. No ha ocurrido por el bajo crecimiento que ha tenido el país en los últimos 8 años. Más bien creo, que si bien Chile es el país de la región que más cerca está del umbral para ser considerado un país de altos ingresos, ha estado preso en la denominada “trampa del ingreso medio”, como muchos otros que no han podido progresar lo suficiente en cuatro elementos importantes: i) Mejorar la productividad de manera sostenida, ii) Establecer un mejor desempeño en los niveles educativos, iii) Lograr desarrollo tecnológico y niveles de innovación que sofistique la producción de productos o servicios de alto valor agregado junto con una diversificación importante de mercados, y, iv) Fortalecer la clase media con políticas sociales inclusivas y sostenibles. Chile no ha podido cumplir estos requisitos. Ha tenido niveles de productividad negativa algunos años, tiene un problema crónico en la educación básica, su cultura de mirada hacia adentro y la escasa investigación le evita lograr niveles de innovación más altos, su clase media es vulnerable y está cansada de un estancamiento donde los efectos colaterales del gran éxito logrado por las reformas de los años 70 y 80, como la enorme desigualdad, ya es considerada intolerable. De ahí el terremoto social, que solo la gran capacidad de solidaridad en épocas de crisis que tiene el país hará que sea controlado y sirva para emerger un Chile más justo y cohesionado.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/chile-trampa-ingreso-medio-columna.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/chile-trampa-ingreso-medio-columna.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/chile-trampa-ingreso-medio-columna</articleSlug>
      <author>Roberto Salas</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Giro político en Argentina</title>
      <description>smantilla@elcomercio.org Alberto Fernández, candidato del Frente para Todos, acaba de triunfar en primera vuelta en las elecciones presidenciales de la Argentina. Obtuvo el 48% de los votos. El actual presidente, Mauricio Macri, pese a los malos resultados obtenidos en las elecciones primarias (PASO) de agosto, logró remontar la tendencia. Obtuvo un 40%. Buena parte de esta votación provino de la ciudad de Buenos Aires y las provincias del interior en las cuales superó a Fernández: Mendoza (50% a 37%), San Luis (45% a 41%), Córdoba (61% a 29%), Santa Fé (43% a 41%) y Entre Ríos (44,39% a 44,32%). En éstas dos últimas revirtió una diferencia de 10 puntos. Macri, pese a los magros resultados en lo económico, que pesaron negativamente en estas elecciones, sigue siendo fuerte en ciertas regiones del país. Fernández, en cambio, se hace con la presidencia con la votación obtenida principalmente en la Provincia de Buenos Aires y en el “conurbano” (representan el 33% del electorado). Es decir, votantes de estratos más modestos y pobres. A diferencia de otros procesos electorales, dos factores jugaron a favor de Fernández. Primero, la crisis económica que atraviesa actualmente Argentina. Segundo, la unidad del peronismo. En cuanto a lo primero, el mal manejo de la economía durante el gobierno de Macri terminó por pasarle factura. Argentina está afectada por una fuerte recesión económica, alto endeudamiento público, inflación, desempleo e incremento de los niveles de pobreza. La deuda externa alcanza el 100% del Producto Interno Bruto (PIB), la inflación acumulada para el 2019 es del 30%, la pobreza está por encima del 35,40% y la tasa de desempleo se ubica en el 10,6%. En cuanto a la segundo, Fernández pudo aglutinar y cohesionar nuevamente al peronismo en general con el no kirchnerista de Sergio Massa y de Florencio Randazzo. Este último, miembro del gabinete presidencial de Cristina Fernández de Kirchner. Pese a que Alberto Fernández ha sido muy crítico del actual gobierno, sus políticas neoliberales y su acercamiento con el Fondo Monetario Internacional (FMI), tiene un reducido margen de maniobra. Macri tiene un bloque importante en el parlamento. A más de ello, no sé hasta qué punto Alberto Fernández sea capaz de mantener esta alianza con las distintas facciones del peronismo. Por esta razón, descarto la posibilidad de que la elección de Fernández sea una reedición del kirchnerismo e incluso de un realineamiento al eje de la izquierda populista de Venezuela, Ecuador, Bolivia, Cuba y Nicaragua. Lo que sí preocupa es la obstrucción que pudiera darse a la justicia y que queden insubsistentes los juicios de corrupción que están en curso en contra de la ex presidenta y hoy flamante vicepresidenta de la Argentina, Cristina Fernández de Kirchner. Veamos qué pasa luego de que asuma el poder Alberto Fernández el próximo 10 de diciembre.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/giro-politico-argentina-columna-opinion.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/giro-politico-argentina-columna-opinion.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/giro-politico-argentina-columna-opinion</articleSlug>
      <author>Sebastián Mantilla</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué nos une? ¿Qué nos separa?</title>
      <description>Desde la perspectiva humanista que pone al ser humano en el centro de nuestros sistemas de valores, nos une a muchos un conjunto de objetivos sociales claros: los positivos incluyen libertad, respeto mutuo, solidaridad, inclusión, apertura de oportunidades y paz; los negativos incluyen el rechazo a los abusos, a los desprecios y a la marginación. Cuando los debates sociales y políticos parten de esas bases comunes, pueden llegar a importantes consensos para satisfacer esos objetivos, como los que vemos hoy en las sociedades escandinavas o en Nueva Zelanda, y vimos en Estados Unidos durante sus primeros dos siglos, en España después de Franco, en Chile después de Pinochet. Por otro lado, nos separan con frecuencia dos tipos de fenómenos, unos conceptuales, los otros afectivos. Entre los conceptuales está, sobre todo, la incoherencia, natural consecuencia de la deshonestidad intelectual. Hay quienes defienden, como yo, la libertad, pero solo la libertad económica, no la política ni la social, como los pinochetistas que defendieron, y el actual régimen chino que defiende el mercado, pero no tienen problema con prisión y muerte para el disidente. Hay quienes, como yo, defienden el derecho de los pobres a salir de la pobreza, pero se niegan a reconocer la evidente realidad de que son las economías de mercado las que les permiten hacerlo, y en consecuencia generan miseria, aferrados a su ideología marxista y anti-capitalista. Hay quienes defienden, como yo, la democracia, pero son racistas y pretenden que “los blancos” o, con cierta condescendencia, “los blanco-mestizos” son superiores a los indígenas o a los afro-descendientes y, en consecuencia, tienen derecho a despreciarlos, abusar de ellos, burlarse de ellos y marginarlos. Entre los fenómenos afectivos, los más claros son los resentimientos sociales y la no voluntad de asumir responsabilidades. Cabe distinguir entre detonantes, coadyuvantes y causas. El detonante de la reciente violencia en el Ecuador fue el decreto de eliminación de subsidios a los combustibles. El mayor coadyuvante fue la desesperación de Rafael Correa y sus secuaces, apoyada desde Caracas, La Habana y Moscú, por tratar de recuperar el poder y someternos a su tiranía. Pero las causas subyacentes fundamentales estriban en el hecho que no logramos dejar de ser una sociedad con altos índices de racismo, clasismo, autoritarismo, intolerancia, irrespeto, abuso, pobreza, carencia de oportunidades –todo lo cual genera, entendiblemente, profundos resentimientos– y en la cual, además, no asumimos con coherencia y honestidad intelectual la responsabilidad de generar cambios para volverla una sociedad en la que sí primen la libertad, el respeto mutuo, la solidaridad, la inclusión, el bienestar económico, la apertura de oportunidades y la paz.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/une-separa-opinion-columna-zalles.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/une-separa-opinion-columna-zalles.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/une-separa-opinion-columna-zalles</articleSlug>
      <author>Jorje H. Zalles</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>FF.AA. y sus tribulaciones</title>
      <description>Columnista invitado El Comandante de la FAE en su discurso en la ceremonia de aniversario dijo varias cosas que deben analizarse. Una de ellas, que los militares debieron operar con un sistema jurídico confuso. Es que con la creación del voluminoso COIP se metió en este Código, de todo, como si fuera una fanesca jurídica, con esto, desapareció el Código Penal Militar. A más de eliminar, por razones ideológicas, la Ley de Seguridad Nacional y crear un remedo, una mala copia; desapareció la Secretaria del Consejo de Seguridad, un órgano permanente de asesoramiento directo del presidente. Luego del ataque a Angostura, Correa eliminó los sistemas de Inteligencia militar y policial, dijo que eran organizaciones que trabajaban para la CIA norteamericana. Como órgano de Inteligencia Estratégica Correa creo la Senain, una verdadera Stasi criolla (policía siniestra de la antigua Alemania comunista); ésta se dedicó a perseguir a quienes Correa consideraba sus enemigos, un sistema perverso de espionaje al servicio, no del Estado, si no d el gobierno. En la actual Constitución, no consta, borraron el concepto de fuerza pública, legalmente no existe; igual, que la Policía Nacional constituía la fuerza auxiliar de las Fuerzas Armadas. También borraron en la Constitución de Montecristi, que la fuerza pública se debe al Estado. Unas FF.AA. en democracia deben estar subordinadas al gobierno legítimo elegido por el pueblo, jamás alinearse a proyecto político alguno. En los acontecimientos inéditos de violencia vividos, los militares y policías se emplearon sin el armamento y equipo antimotines adecuados y atados a normativas jurídicas que limitan su empleo. Estos acontecimientos no solo deben ser controlados en base a represiones, hay segmentos de ciudadanos que requieren en forma urgente ser atendidos en sus necesidades de salud, educación, de empleo digno, etc. El Gobierno y la sociedad no podemos cerrar los ojos a realidades lacerantes. Siempre habrá detonantes que sirvan de pretexto para sacar a la luz problemas postergados y han permanecido subyacentes, en espera ser resueltos, caso contrario tenemos situaciones como las vividas. Nuestras Fuerzas Armadas jamás han sido represivas, al contrario; fueron las primeras en Latinoamérica en firmar con el organismo de Derechos Humanos (Aldhu), un convenio para la capacitación de los militares en el respeto a los Derechos Humanos; igual, el programa de apoyo al desarrollo, tuvo mucha aceptación en el campo, en las áreas marginales de las ciudades y del cordón fronterizo, sobre todo el acercamiento a los indígenas con programas de salud, educación y trabajos comunitarios. El Gobierno, pese a la penuria fiscal, debe tratar de resolver estos acuciantes problemas, sobre todo, las demandas más importantes: trabajo y seguridad. Una sociedad vive en paz si hay respeto a las leyes, si hay justicia, trabajo, libertad y democracia, solo así se evitará que se vuelvan a repetir episodios de violencia.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/ffaa-tribulaciones-columna-opinion-molina.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/ffaa-tribulaciones-columna-opinion-molina.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/ffaa-tribulaciones-columna-opinion-molina</articleSlug>
      <author>Alberto Molina Flores</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Estamos en guerra</title>
      <description>Esas palabras le valieron una avalancha de oprobios y acerbas críticas al presidente chileno, por insensibilidad a la protesta popular. Pero Piñera tiene razón. No, por supuesto, que estuviera en guerra con el pueblo que protestaba, sino contra quienes fomentaron la violencia y procedían a la sistemática destrucción de infraestructura pública y propiedad privada. Cabello le dio la razón. Lo que experimentaron Chile y Ecuador es una “brisita bolivariana” y ya se vendrá el huracán, dijo. Como denuncia el secretario de la OEA: “Las actuales corrientes de desestabilización de los sistemas políticos del continente tienen su origen en la estrategia de las dictaduras bolivariana y cubana… [de] financiar, apoyar y promover conflicto político y social.” El mundo inicia este siglo con democracia y dictadura en guerra. Ha surgido un nuevo tipo de dictadura, que mantiene formalidades de la democracia representativa, pero en la que no hay separación de poderes, hay elecciones amañadas, y se reprime a los que se resisten. Estas dictaduras en América Latina se auto proclaman de izquierda marxista. En Europa Oriental, en que el marxismo está desprestigiado, se auto proclaman de derecha nacionalista. Pero lo que diferencia unas de otras es solo la retórica. Para los totalitarios, el respeto a los derechos humanos es una muestra de la debilidad de las democracias. El régimen venezolano no tiene empacho en reconocer que en 2018 mató a 7.523 personas “por resistencia a la autoridad”. En cambio, las dictaduras regionales pueden mandar comandos a Ecuador, Chile o a otro país, donde pueden causar desmanes sin peligro; en caso de ser apresados denunciar violación de sus derechos. Otra herramienta de países autoritarios es la propagación de información falsa. Rusia afectó los resultados de las elecciones presidenciales de los EE.UU., enfocando la propagación de desinformación en estados en que la campaña presidencial estaba reñida. Eso habría inclinado el fiel de la balanza a favor de Trump, a pesar que perdió el voto popular. Putin acertó en que podría manipular al burdo y autosuficiente magnate inmobiliario y así conseguir victorias geopolíticas. La más reciente: la pérdida de influencia de Washington en el conflicto sirio, y el abandono a su suerte a los aliados kurdos. En Ecuador, las legiones de “trolls” financiados por las dictaduras regionales inundan las redes sociales con fabricaciones orientadas a desestabilizar al sistema financiero y al gobierno. ¿Se habrá imaginado Twitter que sería herramienta de dictaduras para desestabilizar democracias? Las dictaduras y sus aliados locales declararon la guerra al régimen democrático ecuatoriano y a la sociedad civil, cuyos derechos peligran. Hay que defenderse, como uno se defiende en guerra. Sin dejarse avasallar.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/guerra-columna-opinion-spurrier.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/guerra-columna-opinion-spurrier.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/guerra-columna-opinion-spurrier</articleSlug>
      <author>Walter Spurrier</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Mirada de León-Portilla</title>
      <description>El primer día de octubre murió Miguel León-Portilla, el mayor especialista de la literatura, el pensamiento y la lengua del México antiguo. Sus investigaciones nos enseñaron que los náhuatl tenían dos expresiones literarias básicas: los cuicatl y los tlatolli. En cada una de estas, que pueden ser asimiladas a la prosa y poesía de las literaturas occidentales, se preservaron múltiples variantes: poesía guerrera, cantos tristes, poemas alegres, cantos a los dioses...Entre los textos en prosa sobresalen los huhuetlatolloli, consejos que los ancianos daban a los más jóvenes. En el México antiguo, Bernardino de Sahagún y los primeros frailes misioneros españoles desempeñaron un papel decisivo para que se salvaran numerosos textos en lengua náhuatl: los recogieron ellos o los indígenas a quienes enseñaron los religiosos franciscanos el alfabeto latino. León Portilla indagó en detalle vida y obra de trece poetas del mundo azteca. Entre esos poetas con nombre y rostro conocido, el mayor es Nezahaulcóyotl, que nació Tetzcoco en 1401. Un hecho trágico e inesperado marcó su vida: a los 16 años vio morir a su padre. Con el asesinato del rey, su nación cayó en poder de los tecpanecas. El joven salvó su vida en el exilio. Allí, con habilidad, consiguió al cabo de los años el apoyo de los aztecas para reconquistar su mundo perdido. Después de haber vencido a los usurpadores, pudo coronarse rey de Tezcoco en 1431. Desde entonces gobernó su pueblo, con notable sabiduría, durante cuatro décadas. Constructor de palacios, calzadas y jardines; legislador sabio; promotor de las artes y las letras, se destacó por su prudencia. Según el testimonio del cronista indio Ixtlilxóchitl, citado por León Portilla, fue Nezahualcóyotl “el más poderoso, valeroso, sabio y venturoso príncipe y capitán que ha habido en este Nuevo Mundo”. Es el nombre conocido más antiguo de la poesía de la América prehispánica. Se conservan de él alrededor de 30 poemas; su lectura nos revela algunas de las obsesiones de la lírica de todos los tiempos: “Yo, Nezahualcóyotl, lo pregunto:/ ¿Acaso de veras se vive con raíz en la tierra?/ No para siempre en la tierra: / solo un poco aquí./ Aunque sea de jade se quiebra,/ aunque sea de oro se rompe,/ aunque sea de plumaje de quetzal se desgarra./ No para siempre en la Tierra:/ solo un poco aquí”. Como a este poeta, León-Portilla ha ayudado a valorar múltiples expresiones del mundo indígena desde los ojos de nuestra América. Estudió la filosofía náhuatl, tema de su primer gran libro. Otro de sus aportes esenciales es “La visión de los vencidos”, obra en la cual el relato de la llegada de los españoles y de la conquista proviene de los ojos indígenas. Este dar la vuelta la mirada para recuperar los propio es una de las lecciones perdurables de León-Portilla.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/mirada-leon-portilla-columna-opinion.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/mirada-leon-portilla-columna-opinion.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/mirada-leon-portilla-columna-opinion</articleSlug>
      <author>Diego Araujo Sánchez</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Multitud</title>
      <description>“Desde hace largo tiempo huyo de las multitudes. Las evito. Sé que todo o casi todo proviene de ellas. Quiero decir, la guerra, lo malo, los sueños e intentos vacíos que la multitud abre en el cerebro de tantos hombres, a quienes he visto actuar cuando saben que no están solos, cuando saben que pueden envolverse, disolverse en la masa que los engloba y les supera, una masa hecha de miles de rostros tallados a su imagen. Siempre podrá decirse que la falta corresponde a quien las arrastra e incita, y les hace bailar como a un reptil alrededor de una estaca; que las multitudes son inconscientes de sus gestos, de su recorrido y su porvenir. Es falso. La verdad es que la masa es ella misma un monstruo. Se crea, cuerpo enorme, compuesto de millares de otros cuerpos conscientes. Sé también que no hay masas felices, que no las hay tranquilas. Tras la risa, la sonrisa, la música, los cantos, hay sangre que arde, se agita, da vueltas sobre sí misma y se enloquece por ser arrollada y agitada en su propio torbellino”, escribe Philippe Claudel en su triste y bella novela ‘El informe de Brodeck’. Al leerla estos días, encuentro párrafos tan sabios, tan expresivos de nuestros instintos e intuiciones a menudo inconfesables, que no puedo resistirme a compartirlos y, en la medida de mis posibilidades, a reflexionar para mí misma y para quienes sientan que esta lectura no nos es ajena, aunque se inspire en acontecimientos y penas enormes –la primera y la segunda guerras mundiales- que no conocimos de cerca como pueblo o que, en nuestra propia historia fuimos tan poco lúcidos con nosotros mismos, que hemos olvidado sufrimientos análogos. Este párrafo nos ayuda a entender los recientes acontecimientos sufridos por nuestro querido, pequeño y hermoso país. No son calificativos a modo de consuelo, ni tratan de convencernos de aquello en que no creemos. ¿Por qué imaginar que siendo más grandes en extensión seríamos mejores? Existieron y existen pueblos más pequeños que el nuestro, que han sufrido depredación e injusticias, pero que hoy se yerguen como bastiones de armonía interior y se proyectan así hacia el mundo; es cierto que no hay nada ni nadie perfecto, y que habrá mucho de negativo en alguno de ellos, pero la verdad es que el tamaño de un país no construye su triunfo ni enuncia su desgracia. Esto, en cuanto a nuestra extensión territorial. En cuanto a nuestra ‘extensión’ íntima, posibilidades de avance y de proyección justa hacia todos, el Ecuador depende de cada uno de nosotros y no, evidentemente, de la masa: de lo que hagamos sobre nosotros mismos como individuos, y que, de modo natural, repercuta en los demás depende también la autoconciencia de cuantos nos rodean, de quienes amamos y, a veces, la de quienes ni siquiera conocemos. Es el destino de la aludida proyección sobre el cual apenas tenemos dominio o potestad. Pero, y lo dice Claudel, no el gran poeta, sino otro escritor francés, novelista en plena madurez, ‘temamos a la masa’.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/multitud-columna-opinion-susana-cordero.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/multitud-columna-opinion-susana-cordero.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/multitud-columna-opinion-susana-cordero</articleSlug>
      <author>Susana Cordero de Espinosa</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Corrupción, factor transnacional</title>
      <description>La corrupción supone sobornos, sobreprecios, facturas falsas, procedimientos ilegales, para finalmente transferir dinero que sale de los presupuestos del Estado a cuentas privadas personales o empresariales, que en caso de ser operaciones millonarias, terminan en paraísos fiscales, cada vez más opacos. Son manifestaciones formales de comportamientos inmorales en los ámbitos del gobierno, me dice un amigo, joven investigador quiteño, que ha hecho su Tesis Doctoral en el Reino Unido sobre la corrupción. Y continúa, es difícil establecer su definición, su concepto, su contenido y su ámbito. En efecto, la cuarta de las cinco acepciones de la palabra incluida en el diccionario de la Real Academia Española de la Lengua, es insuficiente para comprender un fenómeno transnacional endémico pero, por su magnitud, generalizado en las últimas décadas. El tema está reseñado en el texto de Jaume Muñoz: España. Breve Historia de la Corrupción, publicado en Granada en 2016 y prologado por Paul Preston Paul, a su vez autor del libro Genealogía de la corrupción española y quien recorre en su nuevo trabajo 140 años de la historia reciente. La corrupción ha salpicado a la mayor parte de países del mundo sin distinguir formas de gobierno ni grados de desarrollo. De este fenómeno no han logrado escapar familias reales, jefes de gobierno, ministros, miembros del Ejército o de la Policía y políticos en general, llamados a dar buen ejemplo. Tal es su magnitud que en el año 2003 la Organización de las Naciones Unidas (ONU) aprobó la Convención contra la Corrupción. Sin definirla, solamente se refiere a la política; tangencialmente a la privada. Puede ser más útil. La prensa apenas hace referencia a ella. Como existe un fin común, da igual quien haya tomado la iniciativa para cercenar el patrimonio de todos, sea el dueño de la empresa, el alto cargo o el servidor público elegido por votación o no. Se constata que en el ámbito estrictamente privado, por ejemplo entre el vendedor de productos o de servicios y el comprador, de forma similar a la corrupción política, en pequeña escala también están vigentes formas de apropiación ilícita de dinero. Pero este hecho, como es parte de la costumbre, está socialmente aceptado. El taxista, el frutero, el mecánico o el cliente, acostumbran a retener a su favor pequeños sobreprecios. ¿Es corrupción que se esconde detrás de otras palabras? ¿El simple cambio de escala justifica un procedimiento incorrecto? El mal ejemplo cunde. Se piensa: si a gran escala muchos políticos se quedan con dinero que no es suyo, también yo puedo hacerlo porque tengo más necesidad que ellos. La moral también está en crisis.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/corrupcion-factor-transnacional-columna-opinion.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/corrupcion-factor-transnacional-columna-opinion.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/corrupcion-factor-transnacional-columna-opinion</articleSlug>
      <author>Jorge Benavides</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>La cultura de pedir</title>
      <description>Los indígenas y los sindicalistas piden, los políticos y los municipios piden, la clase media y las organizaciones sociales piden. Todos, al unísono, piden leyes, subsidios, condonaciones, espacios de poder, concesiones y ventajas, y algunos claman incluso por impunidad. Hablan de derechos, los proclaman y reiteran. Y ahora se los grita piedra en mano.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/dirigentes-indigenas-conaie-fabian-corral.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/dirigentes-indigenas-conaie-fabian-corral.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/dirigentes-indigenas-conaie-fabian-corral</articleSlug>
      <author>Fabián Corral</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Asilo y venganza</title>
      <description>Es posible que usted haya recibido este mensaje: “Canciller José Valencia, ¿qué hay de cierto en esto? Si lo hace será declarado, traidor a la patria, alcahuete y cómplice del narcorreismo corrupto.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/asilo-venganza-columna-farith-simon.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/asilo-venganza-columna-farith-simon.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/asilo-venganza-columna-farith-simon</articleSlug>
      <author>Farith Simon</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>La Conaie al poder</title>
      <description>Los diálogos entre el Gobierno y los dirigentes indígenas, cuyo objetivo era definir un nuevo decreto para racionalizar los subsidios a los combustibles, llevan dos semanas sin mayor resultado. El Ejecutivo se apresta a tomar una decisión que probablemente no incluirá la postura de la Conaie, sea porque no la tiene o porque va más allá de lo acordado.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/conaie-dialogo-gobierno-decreto.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/conaie-dialogo-gobierno-decreto.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/conaie-dialogo-gobierno-decreto</articleSlug>
      <author>César Augusto Sosa</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Los sucesos de 1922</title>
      <description>La convulsión social última, de mayor gravedad que muchas anteriores, trae a reflexión lo que aconteció el 15 de noviembre de 1922, en Guayaquil. Entonces, las condiciones sociales y económicas eran de un profundo y justificado malestar de amplios sectores populares por el alto costo de la vida, salarios insuficientes para satisfacer las necesidades de la familia, etc.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/sucesos-manifestaciones-muertes-convulsion-social.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/sucesos-manifestaciones-muertes-convulsion-social.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/sucesos-manifestaciones-muertes-convulsion-social</articleSlug>
      <author>Enrique Echeverría</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Defensa sesgada de DD.HH.</title>
      <description>Los DD.HH. son de todos y no patrimonio solo de unos. Tienen todas las personas desde su nacimiento, como consagra la Declaración Universal de la ONU de 1948. Sin embargo, las organizaciones mundiales, regionales, locales, las ONGs, las Defensorías del Pueblo se preocupan de unos y no de los pobladores que hacen las comunidades, que son más vulnerables y que viven en la pobreza. Con ocasión del último levantamiento indígena -sector que tiene legítimo derecho a reclamar por su falta de atención pero no con vandalismo, violencia, saqueos, destrucción y paralización de servicios públicos- se cometen errores y distorsiones que reflejan verdades a medias.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/defensa-sesgada-derechos-humanos-manifestaciones.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/defensa-sesgada-derechos-humanos-manifestaciones.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/defensa-sesgada-derechos-humanos-manifestaciones</articleSlug>
      <author>Miguel Rivadeneira</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Lenín Moreno no puede solo</title>
      <description>No basta con echar la culpa a los políticos y a la fuerza pública por el mal manejo de una crisis que estuvo a punto de salirse de madre pero que no ha terminado. Y no tiene sentido leer con los mismos lentes unas realidades cuyo entendimiento requiere más empatía y más inteligencia: el mundo cambió.</description>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/lenin-moreno-empatia-viabilidad-economia.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/lenin-moreno-empatia-viabilidad-economia.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/lenin-moreno-empatia-viabilidad-economia</articleSlug>
      <author>Marco Arauz</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Tres palabras</title>
      <description>Aunque ya resulten un poco manidas y nos cansen o nos avergüence repetirlas, hay que decir: paz, diálogo, reconciliación. No hay otro camino que nos libre de ir al desastre. Mi tía Tálida solía decir que las cosas evidentes son las que hay que repetir con más frecuencia, pues, por muy evidentes que sean, también pueden caer en el olvido.</description>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/paz-dialogo-reconciliacion-julio-parrilla.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/paz-dialogo-reconciliacion-julio-parrilla.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/paz-dialogo-reconciliacion-julio-parrilla</articleSlug>
      <author>Monseñor Julio Parrilla</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>¿Murió la Izquierda?</title>
      <description>El socialismo del siglo XXI ha causado un daño irreparable a la izquierda latinoamericana. Desde su aparición, borró de un plumazo los postulados esenciales que abanderaba esa ideología: libertad, humanismo y justicia social, y los cambió por represión, corrupción y miseria, tres características comunes e infaltables en todos los gobiernos que enarbolaron un estandarte que hoy ondea en prisiones, guaridas y en el mundo subterráneo del narcotráfico y la delincuencia organizada.</description>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/izquierda-democracia-columna-oscar-vela.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/izquierda-democracia-columna-oscar-vela.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/izquierda-democracia-columna-oscar-vela</articleSlug>
      <author>Óscar Vela Descalzo</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Lo bueno</title>
      <description>La intentona golpista de hace tres semanas tuvo ciertas cosas buenas. Tuvo muchas cosas malas, pero también hubo buenas. Pocas, pero buenas. La primera, la más importante, es que los chicos malos ya perdieron el factor sorpresa. Ya no nos van a sorprender. Sabemos que quieren destruir la democracia y que lo van a seguir intentando. Ahora ya lo sabemos y al próximo intento vamos a reaccionar mucho más rápido.</description>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/manifestaciones-contraloria-columna-vicente-albornoz.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/manifestaciones-contraloria-columna-vicente-albornoz.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/manifestaciones-contraloria-columna-vicente-albornoz</articleSlug>
      <author>Vicente Albornoz Guarderas</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Canciones</title>
      <description>simón espinosa c. sespinosa@elcomercio.org</description>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/canciones-jaime-vargas-tatamuez-moreno.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/canciones-jaime-vargas-tatamuez-moreno.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/canciones-jaime-vargas-tatamuez-moreno</articleSlug>
      <author>Simón Espinosa Cordero</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
  <item>
      <title>Diálogo para reformas laborales</title>
      <description>Columnista invitado La incertidumbre y desarticulación de la política laboral y social deja como resultado un escenario que se quebranta en el marco de las cifras de empleo, el empleo adecuado se encuentra en 38,5%, mientras que el desempleo se ubica en el 4,9 y el subempleo en 19,7%, conforme la última encuesta realizada por el INEC. Las propuestas de reformas presentadas por el Gobierno pretenden realizar un esfuerzo de reducción del gasto corriente, relacionado con la expansión del Sector Público, sin embargo, la paradoja es que abastecer de los servicios adecuados y cumplir con las necesidades de la sociedad requieren de un Estado fortalecido, sin embargo, es verdad que es necesario optimizar de la mejor manera los recursos públicos, sin menoscabar derechos. En el sector público la contribución de un día de salario, la reducción de vacaciones y la reducción de la remuneración para contratos ocasionales han sido descartadas por el Gobierno. En el sector privado las reformas deben buscar el regreso del contrato a plazo fijo, la inclusión de nuevas modalidades de trabajo, la regulación del teletrabajo, nuevas regulaciones para el caso de licencia de paternidad y maternidad y una nueva forma de calcular la jubilación patronal; estas medidas deberán ser consensuadas con los trabajadores y los empleadores, a fin de continuar un espacio institucional de consensos que bien podría ser el Consejo Nacional del Trabajo. La estructura y las dinámicas de los mercados de trabajo en la región siguen caracterizándose por altos déficits en su capacidad de generar empleos productivos y trabajo decente, y por sus profundas desigualdades de género, raza y etnia y edad. El trabajo es la herramienta clave para lograr igualdad, desarrollo personal y crecimiento económico, es necesario leer las cifras de la encuesta del INEC y realizar propuestas que concreten este postulado. Algunas de las alternativas que se presentan como las más sostenibles y viables deberían concentrarse en cuatro ejes, (i) el desafío del empleo frente al cambio tecnológico, (ii) impulso ambiental para el desarrollo sostenible (creación de nuevos empleos verdes), (iii) incentivos tributarios y apoyo de la economía popular y solidaria e (iv) Incentivos tributarios para nuevas contrataciones en las pequeñas y medianas empresas. La desigualdad social y el desequilibrio económico requiere lograr una armonía por medio del diálogo constituyendo un espacio institucional que integre los representantes del Estado, trabajadores, empresarios, estudiantes y de más movimientos sociales, a fin de plasmar reformas pensando en el interés nacional con la cristalización de los derechos humanos como eje de las políticas públicas. * Director del Observatorio de la Política Laboral</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/dialogo-reformas-laborales-columna-opinion.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/dialogo-reformas-laborales-columna-opinion.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/dialogo-reformas-laborales-columna-opinion</articleSlug>
      <author>Gabriel Recalde Bolaños</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>¡Salga de la madeja!</title>
      <description>No es fácil, pero si se puede; el ovillo es enredado, pero puede desatarse. El embrollo está compuesto de Arroz Verde y otros ingredientes. Para la tarea en el campo político hay que reconocer que las campañas electorales mayores lo integran tres elementos: los candidatos, los intermediarios -amigos, “profesionales” o expertos por la vida- y las fuentes interesadas más que en los triunfos, en los contratos o conexiones posteriores; además, ninguna de las personas que participan son sordos ni sufren de Alzheimer, Obviamente, donde la institucionalidad de control es más débil y la oposición política no juega al medio día por insolación, el apetito se alienta y los interesados se sueltan con voracidad tras la presa. Las denuncias sobre el alimento verde que se han conocido obligan en principio, antes de lo fiscal y judicial, a una decisión política de sanidad y transparencia. Debe partir de la frontalidad los candidatos triunfadores. Luego, por la identificación visible de los intermediarios de campaña que suelen ser partes del nuevo régimen y, finalmente, de la comprobación de las pródigas fuentes de los recursos. Presuntamente estamos frente a un delito colusorio: donantes, lobistas y triunfadores, contra un pueblo que votó ingenuamente sin saber que lo hacía por una madeja donde están mezclados el dinero, los votos y los contratos de obras públicas. El primer mandatario ha dado muestra de singular valentía al eliminar enormes fardos del pasado y efectuar rectificaciones indispensables. Así sucedió con el reencuentro estratégico militar con EE.UU.; separarse del criminal gobierno venezolano, y convocar a una consulta popular que en gran parte desarmó los tentáculos del régimen anterior En consecuencia, el Presidente debe un mensaje especial a la nación sobre la trama financiera de la campaña que lo llevó al poder. Debe públicamente pedir a la Contraloría General exámenes especiales de los valores y justificación de donantes, judicializar a los intermediarios y verificar los contratos de obras públicas de evidente vinculación en este contexto de alta costura. Cae por su peso que no debe existir ningún funcionario o asesor relacionado con la conjura financiera en su administración, pues el riesgo de complicidad sería grande. En último término, adelantarse de persistir o ampliarse el caso por delación de nuevos hechos. De ser así, debe pedir a su bancada su juzgamiento político. Debe aprovechar que no hay ningún opositor, que parecen cómplices o encubridores de los crímenes que se cometieron en aquel quirófano de recolección y reparto de fondos ubicado en un inmueble del norte quiteño. Es necesario que acepte que todo está en sus manos no en la de los sucesores del 2021, pues hasta el momento, ante las espeluznantes noticias y denuncias diarias, estos demuestran que en el futuro serán cuidadosos y los datos ya no se apuntaran en los cuadernos de doña Pamela que imitó a los de doña Cristina.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/salga-madeja-columna-opinion-negrete.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/salga-madeja-columna-opinion-negrete.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/salga-madeja-columna-opinion-negrete</articleSlug>
      <author>Alfredo Negrete</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Justicia y libertad</title>
      <description>A nuestro continente, el Iberoamericano, se le ha calificado de todo, incluido, claro está, de tonto, de fracaso histórico, de basurero de ideologías superadas y hasta de tierra de nadie. Razones no han faltado, y hasta el presente. En cuanto a lo que nos corresponde, el límite al que puede llegar un país vulnerable. Unos tantos terroristas bien adiestrados; un sector pequeño del indigenado serrano; servicios de inteligencia inexistentes; aquellos terroristas en el plan de destruir pozos petroleros y dependencias del Estado, de enorme trascendencia como la Contraloría con su documentación sobre atracos y otras fechorías. A temblar se ha dicho: el presidente Lenín Moreno a refugiarse a Guayaquil, en donde lo que sucedía en Quito era como si aconteciera en otro país, como no ser la intervención de Nebot para quien un carajazo lo resuelve todo. En Guayaquil, Lenín Moreno en el empeño de dialogar con los aborígenes de Cotopaxi por el asunto de la abolición de los subsidios a las gasolinas extra y corriente, y el diésel, una de las políticas consideradas por el propio Lenín Moreno como insoslayable para salir del desastre económico en el que nos hallamos. Por otra parte, se debe agregar que todo fue planificado en el exterior y que sus protagonistas cubanos y venezolanos contaban con enormes recursos económicos para mantener a unos dos mil indígenas en asedio a los centros del poder Estatal. Ello sin embargo se impusieron unas fuerzas Armadas constitucionalistas (pese a intentos de dividirlas) y Lenín Moreno pudo retornar al Palacio de Carondelet, a continuar dialogando, no gobernando, digo yo. Como no podemos darnos por muertos, por tontos que seamos los iberoamericanos, bien haríamos en convencernos que “Si un país fracasa en conciliar la justicia y la libertad, fracasa en todo” (A. Camus). Es en lo que han insistido los demócratas liberales de todo el mundo: justicia social con libertad, el imperio de la ley como el camino más seguro para llegar a la justicia social. Un Estado moderador, una Justicia independiente. Desde luego que hay pueblos y países que no tienen salvación. Sudáfrica parecía ser uno de ellos. La segregación racial un imperativo de supervivencia para los blancos descendientes de europeos. El odio racial, feroz y mutuo, entre blancos, mestizos, nativos y negros. Democracia y educación para los grupos dominantes. Fue un negro, el incansable luchador y culto Nelson Mandela, quien descubrió que “La educación es el arma más poderosa que puedes usar para cambiar el mundo”. A partir de cuando Mandela llegó al poder democráticamente, Sudáfrica inició la única revolución que cabe en el siglo XXI: justicia independiente y educación para todos. El país de Mandela ha salido del horror que significa la tontera, la ignorancia, la violencia. Ha iniciado su desarrollo.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/justicia-libertad-columna-opinion-fierro.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/justicia-libertad-columna-opinion-fierro.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/justicia-libertad-columna-opinion-fierro</articleSlug>
      <author>Rodrigo Fierro</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Guaguas, que no son de pan</title>
      <description>La pequeña tomó barbasco y murió. Quiso acompañar a su prima, a quien quería tanto y la siguió a ese lugar en el que, según dicen, se está mejor. No pudieron salvar la vida de esa guagua, que no es de pan. Es más, no han podido salvar algunas vidas de otros guaguas, chicos y chicas, que desde hace tiempo, se están matando. Así, simplemente: tomando barbasco o matamaleza, en silencio y en secreto, aguantando el dolor, aguantando el trago amargo del veneno. Chicos y chicas indígenas, pertenecientes a minorías, cuyas muertes ignoramos, han ingerido veneno para dejar de estar, para desaparecer. Ignoramos sus razones y su dolor, el sinsentido de sus vidas, su malestar. Y callamos. Callamos porque dicen que es mejor no hablar, que es peligroso, Que es delicado. Que es contagioso. Pero callamos. Miramos para otro lado. Lloramos pero, de tanto llorar, se curte la piel y se secan las lágrimas. Cuando nos cuentan de otro caso ya ni nos sorprendemos. Murió porque murió. Porque así es la vida. Porque soñó. O por brujería. Por que no quería casarse o porque el novio le era infiel. Porque los papás no dejaban de tomar trago y de golpearse y gritarse. Porque la madre se ha ido o porque quien sabe. Por el hartazgo, sin más. Y son guaguas. Guaguas que quieren dormir el sueño eterno porque no comprenden este mundo. O porque tienen malas notas. O por curiosidad. El Ministerio de Salud lo sabe. El Ministerio de Educación también. Y también el de Inclusión Social. También lo sabe la Iglesia. Y las ongs. Y las dirigencias de las comunidades. Pero nadie hace nada. O nadie sabe qué hacer. Tal vez es mejor no saber. Tal vez por eso han despedido a los pocos funcionarios que saben algo del tema o que alguna sensibilidad han tenido sobre el asunto, que darle cara y hacer algo más. Estos guaguas, que no son de pan, están en informes, en estadísticas. Un informe de Unicef ponía cifras hasta el 2016. El promedio nacional de suicidio adolescente es de 10 por 100 mil adolescentes: la tasa más alta es la de Zamora Chinchipe, donde llega a 53 por 100 mil, seguida por otra provincia amazónica: Napo, donde es de 33 por 100 mil. Cañar y Azuay, con alta migración de padres y madres de familia, registran tasas de 33 y 22 respectivamente. Cotopaxi, con fuerte presencia de población indígena, tiene una tasa de 29. Otras provincias que superan el promedio nacional son Pastaza (13), Orellana (14), Carchi (14), Bolívar (15), Tungurahua (16) y Morona Santiago (20). Y seguro son más. Porque no hay registros suficientes. Porque muchas de estas muertes no llegan a oídos de nadie. Porque son secreto. Secretos de la selva. Gritos silenciosos de la impotencia y desamparo.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/guaguas-pan-columna-opinion.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/guaguas-pan-columna-opinion.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/guaguas-pan-columna-opinion</articleSlug>
      <author>Milagros Aguirre</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Más allá de los hechos</title>
      <description>Con extraña sincronía, varios conflictos han sacudido a nuestro continente y han puesto de relieve que las apariencias de tranquilidad democrática de nuestros países, hasta hace poco no hacían sino encubrir la fragilidad de unas sociedades atravesadas por la inequidad y el desamparo. Incapaces de superar la herencia de los viejos colonialismos y de su régimen de exclusiones y privilegios, nuestras democracias han vivido maniatadas por élites ineptas, extranjerizantes o corruptas, atravesadas por caudillismos y constituciones mentirosas, y han acostumbrado a nuestras sociedades a mirar como su único futuro el presente de las sociedades poderosas. En cada generación, sin embargo, siempre hubo un grupo que se consideró a sí mismo el llamado a rehacer la organización social desde su base. Sus avatares fueron acumulándose en una historia de frustraciones sucesivas, y cada una no hizo sino agravar el legado de injusticia y desesperanza. Quién sabe si lo que ahora estamos contemplando es al fin el despertar de los pueblos que se sienten capaces de tomar en sus manos una historia que hasta hoy ha sido ajena, o es apenas otro movimiento condenado a seguir el mismo rumbo hacia el fracaso. Para no serlo, para sortear el escollo de las suspicacias, insidias y cegueras que se les pueden oponer, es necesario ir más allá de lo inmediato: pueblos y gobiernos deben comprender que la humanidad entera se encuentra en su hora crítica, y que el presupuesto, los impuestos y subsidios, no son sino el síntoma pasajero de un problema mayor, ligado a la irracionalidad de un sistema político que ha humillado a la inteligencia poniéndola al servicio de la opresión, y que ha logrado hacer de cada individuo una víctima de su propia y engañosa libertad, sometida en realidad al poder invisible de entidades abstractas, como la Técnica, la Burocracia o el Poder, pero sobre todo el Mercado, convertido en la única instancia de validación de lo humano. Yo no sé si una comprensión semejante ha estado al alcance de todas las personas que, en Quito, en La Paz o en Santiago, han salido a la calle para gritar hasta que se les desuelle la garganta, mientras las piedras y los gases llenan el aire estremecido. Mientras las miro he pensado que también mi generación fracasó en su intento de transformar la sociedad, pero alimento la esperanza de que en las nuevas generaciones haya más sensatez que en la mía: la necesaria, al menos, para entender que ya no se trata de “salvar el mundo”, sino de luchar contra la mediocridad de todos los poderes, contra el odio, contra el racismo, contra la destrucción de la naturaleza, y luchar contra las luchas que solo buscan la venganza. Nuestra tarea es la justicia: es necesario conquistarla antes de que su ausencia sirva de pretexto a los falsos socialismos con vocación totalitaria, condenándonos a la imitación servil de ideologías extenuadas que confunden la libertad con el destino.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/alla-hechos-columna-opinion-tinajero.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/alla-hechos-columna-opinion-tinajero.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/alla-hechos-columna-opinion-tinajero</articleSlug>
      <author>Fernando Tinajero</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Pacto social, razón y fuerza</title>
      <description>300 millones de dólares perdidos al incendiarse 80% de la infraestructura del Metro de Santiago. 720 millones de pérdidas productivas reportadas por las cámaras tras las manifestaciones en Ecuador. Muerte, saqueo e incertidumbre. ¿Cuál es la razón de la inusitada violencia? Sobre todo: ¿Cuál es el pacto razonable que debe prevalecer sobre el vandalismo? En Chile, Ecuador, Haití, Bolivia, Argentina, Uruguay, Perú, República Dominicana, Brasil, México, Nicaragua, Bolivia, la misma Venezuela, Cuba y otros países, se están produciendo confesiones de sociedad, donde los mea-culpa en torno a la “brisa” generadora de violencia son del día a día. El contrato social y democrático está en crisis: política, social y sobre todo económica. Esta crisis no solo concierne a los países latinoamericanos. También hay confesiones de debilidad de líderes de Estados Unidos, Francia, Reino Unido, la misma Rusia, China en Hong Kong, España y otras naciones desarrolladas, en las cuales la constante es apelar a un pacto social en problemas. ¿Preguntémonos qué ocurre? La violencia inusitada contra los supermercados en Chile con saqueos e incendios en Quinta Normal, San Bernardo, o Independencia, llama la atención. La violencia y las muertes se produjeron en supermercados donde antes hubo huelgas, y donde finalmente, se reemplazó a cajeros humanos por máquinas más económicas. Chile discute un texto en torno a las 40 horas laborales, cuyo debate ha girado hacia la flexibilización laboral. El gobierno anuncia aumento de salario mínimo aplicable a los empleados. Y la consulta es: ¿Se está discutiendo qué hacer cuando la tecnología reemplace a los trabajadores, y cuando más gente desocupada salga a las calles, y opte por querer dialogar así con el gobierno, desafiando al sistema? Parecería que hay que mirar los conflictos globales, regionales y nacionales bajo una lupa de pacto social, económico, político y tecnológico, que amerita distribución, aporte de protección social, y dotación de ingresos mínimos garantizados a los hogares, para crear bienestar real. La reformulación inteligente de los sistemas instituidos para sintonizarlos con el reto de la cuarta revolución industrial, parecería que será la estrategia de salida en Chile. Para Ecuador, la productividad es mandato. Los derechos de ingreso, salud, pensiones y educación están constitucionalmente garantizados. Salir solo es viable con diálogo racional en pro de una base social con fuerza pública y protección social. El nuevo orden que va naciendo es uno de regímenes fuertes en lo institucional, economías de productividad y sociedades de distribución a tono con la demanda social. En Chile el diálogo de partidos, el uso de la fuerza pública, y la instauración de medidas compensatorias, operan ya al mismo tiempo. El pacto social de una economía cada vez más digital ha comenzado a nacer institucionalmente desde Santiago. Pronto lo hará en Ecuador. Lo está haciendo en el mundo.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/pacto-social-razon-fuerza-columna.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/pacto-social-razon-fuerza-columna.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/pacto-social-razon-fuerza-columna</articleSlug>
      <author>Roberto Salazar C.</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Tiempo de reflexión</title>
      <description>De pronto América Latina regresó a los convulsionados años de las décadas de los sesenta y setenta, cuando experimentaba con las políticas económicas del proteccionismo, la locomotora y sus vagones, el ahorro forzoso, el endeudamiento público como palanca del crecimiento, los controles de precios, el cierre de los mercados de cambio con sus deformaciones (mercados negros), las limitaciones severas a los movimientos de capitales, la insurgencia de la inflación y el debate de su combinación “optima” con el empleo (la famosa curva de Phillips). Era un continente inestable, con insurgencias promovidas por gobiernos (uno sobrevive) que no respetan a sus vecinos ni a quienes piensan diferente, con pocas islas democráticas, que buscaba por donde sacar la cabeza; y, por ello daba paso a la creatividad de las políticas económicas que finalmente convergieron bajo el apelativo de “heterodoxas”, para señalar su distancia con la concepción clásica de manejo de los equilibrios económicos, que a pesar de su insistente aplicación finalmente sucumbieron, con resultados de crecimiento mediocres, altos índices de desigualdad (que hasta ahora siguen marcando a la región), enormes bolsas de pobreza y una crónica inflación, que costó muelas sacarla, aunque algunos todavía conviven con ella como Venezuela y Argentina. Los años ochenta, cuando con esperanza volvía la democracia a muchos países, con Ecuador a la cabeza, esta herencia les esperaba bien acomodada y presta para ponerlos en serios aprietos luego de tantos años de buscar los recodos del desarrollo para acelerar su encuentro con un burbujeante nivel bienestar que pronto se evaporó y le dio la calificación de “la década perdida”, mote que grafica lo ocurrido, pero no distingue las causas que la ocasionaron ni los responsables de su ocurrencia. En los noventa y lo que va de este siglo, las cosas mejoraron, aunque no para todos, pero si para los que aprendieron las duras lecciones; volvió la racionalidad a muchas economías, se reconoció a la perseverancia, se cuidó la consistencia y los frutos empezaron a recogerse. No faltaron los que se hicieron amigos de Alzheimer y volvieron a sus andaduras. Otra vez, la herencia se agazapó, pero lo hizo con la malicia propia de quienes no son demócratas ni respetan los derechos. En el mundo de hoy América Latina es diferente. Cambió y para bien. De ahí que pensar que las soluciones se basan en nuevos experimentos, es regresar al pasado superado con mucho dolor. Nadie conoce una teoría del desarrollo que se asiente en premisas bisoñas, pero si en realidades modificadas; y, eso es lo que hay que saber comprender para salvar estos nuevos obstáculos, que más allá de sus oportunistas políticos, tiene raíces que deben ser debidamente comprendidas.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/reflexion-columna-opinion-pachano.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/reflexion-columna-opinion-pachano.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/reflexion-columna-opinion-pachano</articleSlug>
      <author>Abelardo Pachano</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Malicia indígena</title>
      <description>Columnista invitado Soy un defensor de la igualdad, no emito epítetos de ningún tipo que determinen una actitud racista, por el contrario, defiendo la igualdad de las personas a un nivel que pocos en el país lo hacen, pero no puedo esconder mi punto de vista sobre lo sucedido en los disturbios y desmanes recientes. Muchos pregonan que ha existido sensibilidad del Presidente de la República en la derogatoria del decreto 883, otros indican que la protesta debe ejercerse y que es un derecho ciudadano hacerlo y que en los disturbios se evidenciaron odios e inconformidades debido a un olvido permanente por parte de las autoridades para con las minorías y que esto detona las acciones ocurridas días atrás. Los indígenas fueron manipulados, por más que digan que no, y no solo esto, se juntaron al correísmo. Se dieron cuenta que no era prudente seguir en el equipo del vandalismo, por lo que se desmarcaron unos días después pero ya muy tarde. Aprovecharon una decisión gubernamental para demostrar su capacidad de movilización, sometida en el gobierno anterior por sus actuales colegas de protesta, recordando al país que están en capacidad de paralizarlo y que tienen la influencia suficiente para hacer cambiar una decisión de Estado. En su discurso Vargas dijo al país que ellos son los dueños del agua, los alimentos y el petróleo. Ofendieron al pueblo y al Gobierno, no dialogaron, fueron a una mesa a medir su fuerza y sometieron al Presidente y humillaron a sus ministros. Así sucedió y todos lo vimos en la pantalla. Por otro lado, una población delincuencial integrada por mercenarios extranjeros, que también se hacen presentes en Chile, compartiendo el amedrentamiento en los campos y las ciudades. Inconcebible. Maduro exportó buena gente y también quienes supieron actuar por un salario diario y deben ser expulsados del país y no queremos que se queden. A los amigos indígenas, decirles que deben respetar la propiedad pública y privada, las leyes y a sus conciudadanos, tampoco son los llamados a definir quien paga impuestos y quien no. Que tampoco son los dueños del país y que si quieren gobernar deben ganar en las urnas. . El Ecuador debe cambiar, se vio podredumbre en varios participantes, se vio irrespeto, delincuencia de la peor y una juventud que esta más cerca de los delincuentes que de la razón y la sensatez. Una década muy perdida, con narcotráfico incrustado, con fraccionamiento social, con irracionalidad y odio. Correa y sus compinches sin duda cambiaron el país, no solamente por la corrupción galopante sino también porque nos dejo un Ecuador con los valores en decadencia donde el buen ejemplo es escaso. ¿Hay que reconciliar el país o recuperar los valores perdidos? La tarea es clara para mí.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/malicia-indigena-columna-opinion-dassum.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/malicia-indigena-columna-opinion-dassum.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/malicia-indigena-columna-opinion-dassum</articleSlug>
      <author>Martín Dassum</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Punto muerto y ellos, en línea</title>
      <description>Estamos como al principio, o peor.Tras 12 días de paro y destrucción, ya quedó dicho, todo el país salió derrotado. El retiro del decreto que liberaba los precios de los combustibles fue una capitulación por el bien supremo de la paz social. Pero la realidad de la economía marca que los subsidios son injustos, benefician a los que más tienen y abrigan gigantes fortunas por el contrabando de combustibles. Fronteras vulnerables, derivados de petróleo que se van a Perú y Colombia y generan un negocio sucio millonario. Buques pseudo pesqueros que venden dichos productos y hacen transferencia en alta mar. La protesta juntó en la calle a todos los demonios. Primero el paro de transportes, luego la marcha indígena que se transformó en bloqueo de carreteras y la toma de Quito. Con el centro cercado y el Presidente en Guayaquil el perímetro de El Arbolito fue tierra arrasada entre piedras, pirómanos, palos y bombas lacrimógenas. Y allí llegaron los extranjeros y las consignas correístas para alumbrar la hoguera, turbar la paz social y, si podían, dar golpe de Estado. Las protestas aquí y acullá han tenido señas comunes y puntos de contacto. El factor sorpresa no parece ser tal, como expresión espontánea, sino una orquesta que toca al son de una misma batuta, sopla la brisa por doquier hasta hacerse huracán. Establecer la conexión bolivariana y los hilos transiberianos y planetarios no será cosa fácil, pero hay muchos puntos sospechosos y coincidencias perversas. Solo la fuerza de las grandes potencias puede sostener la turbada dictadura de Maduro, matar de hambre al pueblo venezolano, expulsar millones fuera de su tierra en pro de pan y trabajo y seguir extrayendo petróleo de la abundancia de una de las reservas más grandes del mundo parece un objetivo geopolítico que algo explica. Maduro viajó a Rusia, antes lo hizo Correa en el Mundial. El ex presidente ecuatoriano tiene su espacio de opinión en Russia Today. Fue a Caracas, entrevistó al ‘brillante’ heredero político del comandante Chávez, pero también se reunió con Paola Pabón y varios partidarios. ¿Trazar la línea? ¿Forzar detener sus juicios? ¿Quién sabe? El viaje pactado de Putin a Cuba es otro gesto geopolítico decidor en esta hora. Todavía no se esclarece el papel de Assange y su intromisión en la campaña electoral norteamericana. La utilización de la propaganda, los trolls y las ‘fake news’ que millones de ingenuos se tragan sin verificar se pone a órdenes del caos y la anarquía. Lo mismo para lanzar a la calle a los violentos, tomarse el aeropuerto de Barcelona y prender fuego en las calles, o sacudir el Chile del modelo de éxito económico que tapaba demandas sociales. Por aquí ya sabemos que unos son muy vivos, corruptos y perversos y otros, o muy ingenuos o se creyeron el cuento del diálogo sin haber advertido la temperatura social sin alcanzar a medir la eventual intensidad de una protesta que muestra que en lo social, todavía vivimos en el siglo XIX.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/punto-muerto-linea-columna-opinion.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/punto-muerto-linea-columna-opinion.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/punto-muerto-linea-columna-opinion</articleSlug>
      <author>Gonzalo Ruiz Álvarez</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>¿Por qué protestan?</title>
      <description>Mucha tinta ha corrido ya sobre las posibles causas que pudieran haber ocasionado la serie de protestas masivas en varios países, incluido Ecuador, en las últimas semanas, siendo difícil encontrar un hilo conductor, por lo que quisiera reflexionar sobre algunos temas que quizás estén pasando desapercibidos. Varios estudios señalan que la democracia está en declive gracias a líderes autocráticos que han ido erosionando poco a poco sus cimientos, con retrocesos graduales bajo una fachada legal y con la complicidad, por acción u omisión, de ciertos políticos y otras élites, que sienten que pueden sacar partido de la situación o simplemente han dado ciertas cosas por sentadas, razones por las que los ciudadanos han perdido la confianza en las instituciones democráticas. Así, de acuerdo con los datos de la ronda 2018 – 2019 del Barómetro de las Américas del Latin American Public Opinión Project, solo el 57% de los ciudadanos de Latinoamérica y el Caribe piensan que la democracia es la mejor forma de gobierno, porcentaje que ha ido cayendo poco a poco desde la primera encuesta en 2004, que mostraba un promedio de 67,6% de apoyo. Uruguay encabeza la lista con un 76,2% de personas que apoyan la democracia, mientras que en Chile baja al 63,9% y en Ecuador a un alarmante 54,4%. Más preocupante aún es el porcentaje de ciudadanos de la región que se consideran satisfechos con el funcionamiento de la democracia, es decir con sus resultados, en donde apenas un promedio del 39,6% muestra satisfacción, porcentaje que en Chile sube al 41,2% y en Ecuador baja al 38,7%. Mientras, el apoyo al sistema político, que combina la confianza en los tribunales, en las instituciones, la protección de los derechos básicos y el orgullo de vivir bajo el sistema político del país y la intención de apoyarlo, ha disminuido 5,7 puntos desde 2010, siendo en Ecuador de 52% y en Chile de 44,5%. En cuanto a tolerancia política, componente esencial de la cultura política democrática que implica pluralismo y respeto al disenso, apenas 1 de cada 2 latinoamericanos aprueba el derecho de las personas con opiniones políticas disidentes a participar en la política, votar, protestar pacíficamente, postularse para un cargo o dar discursos televisados. De esta forma, la falta de confianza en la democracia y la alta intolerancia han generado una indignación acumulada que se está liberando en explosiones de protestas multitudinarias. Queda ahora preguntarse qué podemos hacer para rescatar la democracia y que los ciudadanos vuelvan a confiar en ella a fin de evitar que esa indignación sea aprovechada y/o exacerbada por líderes populistas y autocráticos cuyo objetivo es seguir socavándola, llevándonos por un camino de autoritarismo y corrupción que quizás no tenga retorno.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/protestan-opinion-columna-moscoso.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/protestan-opinion-columna-moscoso.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/protestan-opinion-columna-moscoso</articleSlug>
      <author>Arturo Moscoso Moreno</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Encrucijada política y económica</title>
      <description>Estamos en esta coyuntura es difícil encontrar una salida sin principios básicos sobre los cuales establecer acciones a seguir. Podrían definirse temas sobre los cuales los ecuatorianos no deberíamos ni podríamos aceptar tener posiciones diferentes. Uno de ellos es la defensa de la democracia. Todo aquel que amenace al sistema democrático con cualquier interés particular o de grupo no sería aceptado. Un segundo factor es la libertad, la seguridad ciudadana y la propiedad privada, activos de la sociedad que ni están ni deben ser parte de discusión alguna. Las acciones que agredan estos principios deben ser repelidas y afrontadas con todos los instrumentos que ofrecen la Constitución y las leyes vigentes. Y, el tercer factor es la defensa de una economía sana y próspera que en el tiempo vaya corrigiendo los problemas actuales y permita un mejor futuro para todos. Una economía sana y robusta que no tenga color sino se sustente en resultados. Si el fruto de su aplicación es el beneficio de las grandes mayorías, si el resultado de su instrumentación es la eliminación de la pobreza y una mayor equidad entre todos, es decir, que todos los ecuatorianos tengan los servicios públicos de calidad necesarios, pues esa será la ruta a seguir.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/columnista-opinion-encrucijada-politica-economica.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/columnista-opinion-encrucijada-politica-economica.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/columnista-opinion-encrucijada-politica-economica</articleSlug>
      <author>Mauricio Pozo Crespo</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Protesta y DD.HH.</title>
      <description>El derecho a la protesta es un derecho fundamental en cualquier democracia y casi nadie cuestiona su valor; el tema se torna discutible cuando se añade la calificación de pacífica o violenta. Muchos consideran inocua, ineficaz, a la protesta pacífica porque ningún gobierno le tiene miedo por numerosa que sea. La protesta violenta, en cambio, ha doblegado a dictaduras sanguinarias, costumbres inveteradas y creencias arraigadas. La protesta violenta está asociada con las revoluciones y los cambios más importantes que ha logrado la humanidad.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/columnista-opinion-elcomercio-protesta-ddhh.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/columnista-opinion-elcomercio-protesta-ddhh.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/columnista-opinion-elcomercio-protesta-ddhh</articleSlug>
      <author>Lolo Echeverría Echeverría</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>A calzón quitado</title>
      <description>La historia de la sexualidad de los ecuatorianos sigue en pañales porque la gente de bien pretende salvaguardar, mutilándola, la imagen de nuestros próceres cuando la verdad es que esta anda por la calle envuelta en chismes y rumores que se alimentan de intereses políticos.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/columnista-opinion-elcomercio-historia-sexualidad.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/columnista-opinion-elcomercio-historia-sexualidad.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/columnista-opinion-elcomercio-historia-sexualidad</articleSlug>
      <author>Pablo Cuvi</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Violencia y derechos humanos</title>
      <description>Las violentas manifestaciones populares en varios países de América Latina han estimulado los análisis de su realidad política, económica y social. Todos coinciden en que la persistente injusticia social está en el fondo de tales expresiones de protesta. Pero es igualmente compartido el convencimiento de que la ideología socialista ha influido decisivamente en el uso de la violencia porque, según su dialéctica, el recurso más eficaz para propiciar los cambios que teóricamente propone es la lucha de clases.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/columnista-opinion-violencia-derechos-humanos.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/columnista-opinion-violencia-derechos-humanos.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/columnista-opinion-violencia-derechos-humanos</articleSlug>
      <author>José Ayala Lasso</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Tsunami de odio y barbarie</title>
      <description>El tsunami político que se propagó por varios países de Latinoamérica, con evidentes propósitos desestabilizadores en casi todos ellos, sigue causando estragos de odio y destrucción inusitados.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/columnista-opinion-tsunami-odio-barbarie.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/columnista-opinion-tsunami-odio-barbarie.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/columnista-opinion-tsunami-odio-barbarie</articleSlug>
      <author>Carlos Jaramillo</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>La no violencia</title>
      <description>“Estoy convencido de que –tanto por razones prácticas como morales- la no-violencia es el único camino a la libertad de mi gente”. Este era el principio, el alfa y el omega de la estrategia de Martin Luther King Jr. para luchar contra la opresión, la represión y la discriminación racial en Estados Unidos en los 60s. Gandhi tenía una filosofía similar: la Resistencia No Violenta. Y lo pongo como epígrafe de este artículo, después de observar todas las protestas violentas que se han desencadenado en América Latina y alrededor del mundo.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/violencia-opinion-columna-columnista-represion.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/violencia-opinion-columna-columnista-represion.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/violencia-opinion-columna-columnista-represion</articleSlug>
      <author>Grace Jaramillo</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>¿Nebot, Lasso, Vargas? Escoja</title>
      <description>Entre los hasta hace poco impensables resultados de las protestas de la primera quincena de octubre, hay uno del que no se está hablando mucho: en la práctica, la etapa preelectoral se adelantó. Pero es extraña, no tanto porque no hay claridad sobre los candidatos, sino porque es casi imposible figurarse cuáles serían unas propuestas aceptables políticamente.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/nebot-lasso-vargas-escoja-opinion.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/nebot-lasso-vargas-escoja-opinion.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/nebot-lasso-vargas-escoja-opinion</articleSlug>
      <author>Marco Arauz</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Los dos extremos</title>
      <description>La violencia inusitada que vivió el país hace pocos días sacó a la luz lo peor de todos nosotros. Por una parte aparecieron los autores de esos actos, ejecutores y azuzadores que hoy se repliegan y de la forma más cobarde niegan los hechos, reculan y mansean, piden disculpas entre dientes, mascullando resentimientos y nuevos agravios; que buscan a toda costa perdón y olvido, y contraatacan inventando una represión brutal que no existió, pues la brutalidad la pusieron ellos, los que actuaron a nombre y en representación de golpistas y mentalizadores que han vuelto a sus guaridas o que andan en puntillas por los tejados.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/extremos-opinion-columna-columnista-violencia.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/extremos-opinion-columna-columnista-violencia.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/extremos-opinion-columna-columnista-violencia</articleSlug>
      <author>Óscar Vela Descalzo</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>La voz de la Amazonia</title>
      <description>Vivimos bajo los ecos del Sínodo Amazónico. Que se haya celebrado en Roma no es una casualidad.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/voz-amazonia-opinion-columna-columnista.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/voz-amazonia-opinion-columna-columnista.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/voz-amazonia-opinion-columna-columnista</articleSlug>
      <author>Monseñor Julio Parrilla</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>El “disgusto” económico</title>
      <description>La gente está disgustada con la economía. Y decir “disgusto” es una manera de guardar las formas, una manera de evitar las malas palabras. Lo triste es que hay suficientes razones para estar disgustados.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/disgusto-economico-opinion-columna-columnista.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/disgusto-economico-opinion-columna-columnista.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/disgusto-economico-opinion-columna-columnista</articleSlug>
      <author>Vicente Albornoz Guarderas</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Cuenca</title>
      <description>Cuenca se independizó dos veces. La una, el viernes 3 de noviembre de 1820. La libertad duró 47 días y fue obra de veinte patriotas calificados de “proscritos” por el señorío de la ciudad. Estos “proscritos” fueron el alcalde chileno José María Vásquez de Noboa, León de la Piedra, Juan Cisneros, Zenón San Martín, Tomás Ordóñez, Juan Álvarez, Pedro Zea, Miguel Pino, Vicente Monroy, Ignacio Ochoa, Felipe Serrano, Pedro Serrano, Manuel Serrano, José Sevilla, Pedro Argudo, Francisco Carrasco, Joaquín Salazar, Ambrosio Prieto, Pedro Rodríguez y Paulino Ordóñez.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/cuenca-opinion-columna-columnista-independencia.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/cuenca-opinion-columna-columnista-independencia.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/cuenca-opinion-columna-columnista-independencia</articleSlug>
      <author>Simón Espinosa Cordero</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Despierta Ecuador</title>
      <description>Es una pena que en el país no se tome conciencia de las amenazas contra la democracia, la institucionalidad, la paz y la seguridad ciudadana que quedaron seriamente afectadas luego de la violencia, vandalismo y destrucción que se presentara con ocasión del último levantamiento indígena. No se trata de un hecho aislado sino de una amenaza presente, que no se ha desvanecido y que los diferentes sectores no han comprendido en su gravedad.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/despierta-ecuador-opinion-columna-columnista.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/despierta-ecuador-opinion-columna-columnista.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/despierta-ecuador-opinion-columna-columnista</articleSlug>
      <author>Miguel Rivadeneira</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Faltó derogar el modelo</title>
      <description>Lo que empezó con una marcha para derogar el Decreto 883 se convirtió, al cabo de pocas semanas, en una exigencia para cambiar el modelo económico del país. Así de fácil.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/falto-derogar-modelo-opinion-columna.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/falto-derogar-modelo-opinion-columna.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/falto-derogar-modelo-opinion-columna</articleSlug>
      <author>César Augusto Sosa</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Más del 15 de Noviembre de 1922</title>
      <description>Podemos obtener utilidad respecto a los límites que debe tener la actividad política, especialmente si la animan y conducen personajes violentos.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/noviembre-1922-opinion-columna-columnista.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/noviembre-1922-opinion-columna-columnista.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/noviembre-1922-opinion-columna-columnista</articleSlug>
      <author>Enrique Echeverría</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Fetichismo y violencia</title>
      <description>Hay pueblos que aún viven en el tiempo del fetichismo y la magia. Hay pueblos que se niegan a enfrentar, con racionalidad y rigor, la verdad de los tiempos que corren. Hay quienes creen que la democracia es sentimiento desbordado, ilusión difusa y aplauso. Hay los que se niegan a admitir que los discursos son vocerío que se lleva el viento. Hay quienes creen que la sociedad y la economía pueden domarse con el látigo de la ideología y el fermento del prejuicio. Y que la solución está en la violencia.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/fetichismo-violencia-opinion-columna-columnista.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/fetichismo-violencia-opinion-columna-columnista.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/fetichismo-violencia-opinion-columna-columnista</articleSlug>
      <author>Fabián Corral</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Machos y ‘feminazis’</title>
      <description>Los medios de comunicación y las redes sociales recogieron la noticia de que una niña de siete años había sido dejada sola, por más de una hora, en el interior de un vehículo, mientras su madre y su pareja actual habían ingresado a un casino-hotel en una ciudad cercana a Hollywood. Los adultos fueron detenidos y acusados de “abuso infantil sin daños corporales graves”. Un delito frente al que existe “tolerancia cero” debido a que el abandono de niños al interior de vehículos puede tener consecuencias muy graves, incluso la muerte. La niña fue entregada a los servicios de custodia infantil.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate>
      <link>https://www.elcomercio.com/opinion/machos-feminazis-opinion-columna-columnista.html</link>
      <guid>https://www.elcomercio.com/opinion/machos-feminazis-opinion-columna-columnista.html</guid>
      <category>Opinión</category>
      <categorySlug>opinion</categorySlug>
      <articleSlug>opinion/machos-feminazis-opinion-columna-columnista</articleSlug>
      <author>Farith Simon</author>
      <ns0:comments>0</ns0:comments>
    </item>
    </channel>
</rss>