<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns0="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<ns0:link href="https://www.abc.es/rss/feeds/abc_Canarias.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
<title>Canarias</title>
<link>https://www.abc.es</link>
<description>Canarias</description>
<language>es-es</language>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:07:16 +0200</pubDate>
<lastBuildDate>Fri, 18 Oct 2019 02:07:16 +0200</lastBuildDate>
<ttl>2</ttl>
<item>
<title>La inmobiliaria Gilmar inaugura en Las Palmas su primera oficina comercial en Canarias</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-inmobiliaria-gilmar-inaugura-palmas-primera-oficina-comercial-canarias-201910171100_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/17/gilmar-canarias-kELD--620x349@abc.jpg"&gt;La inmobiliaria Gilmar, empresa de capital 100% español con 36 años de historia, inaugura el viernes, 18 de octubre, su primera sede en las Islas Canarias, ubicada en la calle José Mesa y López de Las Palmas de Gran Canaria. La sede está atendida por un equipo de diez profesionales, capaces de atender cualquier necesidad relacionada con la venta y compra de viviendas de obra nueva y segunda mano, suelo, oficinas, hotelero, edificios para residencial y apartamentos turísticos, terciario, fincas rústicas, etc. 


A la inauguración acudirán personalidades del mundo de la política, de la empresa, la industria, la cultura, el turismo, la judicatura y la comunicación. El alcalde de Las Palmas de Gran Canaria, Augusto Hidalgo, será el encargado de acompañar a los consejeros delegados de GILMAR, Jesús Gil Marín y Manuel Marrón, en la inauguración oficial de la nueva sede. También han confirmado su asistencia el exministro de Industria, José Manuel Soria, y mas de 20 representantes de asociaciones empresariales, notarios, catedráticos, etc.


Según explican los consejeros delegados de Gilmar, Manuel Marrón Fuertes y Jesús Gil Marín, «la actual oferta inmobiliaria en Canarias se configura como una de las mejores opciones de inversión para clientes de todo el mundo, principalmente del norte de Europa y españoles. Un clima privilegiado, las infraestructuras disponibles, la seguridad jurídica y una amplia oferta de ocio, deportiva y de restauración hacen que las islas despierten el interés inversor en España, convirtiéndose en modelos de referencia, tanto para el sector turístico como para el residencial».


Sobre Gilmar
Gilmar es una empresa de intermediación inmobiliaria, de capital español, fundada en 1983 por Jesús Gil Marín y Manuel Marrón Fuertes, propietarios y consejeros delegados. Después de 36 años, ha logrado una posición consolidada en el sector inmobiliario de alto nivel, siendo la inmobiliaria de referencia en el sector residencial de lujo.


Su red comercial propia (no franquicia) cuenta con más de 30 oficinas en Madrid, Costa del Sol (Marbella, Estepona y Puerto Banús), Sevilla, costa de Cádiz y en Las Palmas de Gran Canaria, que acaba de iniciar su actividad comercial. Para los próximos meses, está prevista la apertura de una nueva oficina comercial en la mejor zona de Málaga.


Además, Gilmar mantiene alianzas internacionales con las mejores inmobiliarias de más de 35 países, ampliando su oferta inmobiliaria a otras economías que cuentan con un gran número de clientes potenciales.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 11:00:36 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-inmobiliaria-gilmar-inaugura-palmas-primera-oficina-comercial-canarias-201910171100_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Hallan a una mujer y un hombre muertos en una vivienda de Tenerife</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-hallan-mujer-y-hombre-muertos-vivienda-tenerife-201910032256_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/03/muertos-tenerife-kSD--620x349@abc.JPG"&gt;Los cadáveres de un hombre y de una mujer de unos 60 años de edad han sido localizados esta tarde en el interior de una vivienda situada en el camino de Los Barriales de la localidad de Pedro Álvarez, en el municipio tinerfeño de Tegueste, informaron a EFE fuentes de la Guardia Civil.


El hallazgo de los cuerpos se produjo poco después de las 19:30 horas y al lugar se desplazaron efectivos de la Policía Judicial de la Guardia Civil y de la autoridad judicial.


Según informa el rotativo tinerfeño Diario de Avisos, al parecer los dos fallecidos eran hermanos y la mujer fue encontrada tapada por una manta y el cuerpo del hombre estaba en otra habitación.


Ambos podrían llevar varios días muertos en el interior de la casa, una vivienda unifamiliar de dos plantas, y según comentaron varios vecinos de la zona al periódico los hermanos tenían problemas psicológicos. 


Mientras tanto la Guardia Civil ha indicado a EFE que no tiene más datos que aportar hasta que no se recabe toda la información del suceso.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 22:56:52 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-hallan-mujer-y-hombre-muertos-vivienda-tenerife-201910032256_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El «primer toque» de Podemos a Nueva Canarias por sus acuerdos con CC</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-primer-toque-podemos-nueva-canarias-acuerdos-201910011307_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/01/E-FyQ-IPW4-AETFSy-kbaB--620x349@abc.jpg"&gt;La líder de Podemos en Canarias, Noemí Santana Perera, ha dado orden de seguir de cerca los movimientos que hay en las islas por los acuerdos de Nueva Canarias con Coalición Canaria (CC) y la irrupción electoral de Más País en las islas por los comicios generales de noviembre.


En el caso de NC es que en la islas forma parte del gobierno regional que preside Ángel Víctor Torres (PSOE) y, por primera vez desde 1993, CC está fuera del poder. «Sin Podemos en Canarias el pacto de progreso no sería posible», ha indicado Santana Perera.


Santana, que es consejera de Derechos Sociales, Igualdad, Diversidad y Juventud del Gobierno de Canarias, afirma que los pactos engre NC y CC no deberían tener impacto en la gestión regional. La líder de Podemos es precisamente una exmilitante de NC que abandonó esa formación en 2012. 


Desde su llegada a las islas, Podemos se ha caracterizado por atacar a CC y su socio preferencial en las islas, NC, ha decidido el pasado septiembre concurrir con esa formación tras quitarle el poder el pasado mes de julio. 




Sobre Errejón: «seguimos teniendo un gran colchón» 
Santana Perera, en declaraciones a «El Espejo Canario», ha apuntado que «a nadie se le escapa» que ella misma se marchó de Nueva Canarias en 2012 «por algo similar» a lo que le ha ocurrido a Roque Aguayro, que se ha autoexcluido de participar en la campaña del 10-N.


La jefa del partido morado en las islas afirmó que «no me sorprende» los acuerdos con CC. «Es un pacto antinatura que una fuerza progresista pacte con una fuerza conservadora», dijo Santana. Agregó que «me hubiera gustado que hubiesen confluido de otra manera».


Consideró que no hubiera visto mal «en el amplio abanico» de posibilidades que CC se hubiese presentado en Santa Cruz de Tenerife y NC en Las Palmas o un acuerdo de NC con el PSOE como en 2015. «No voy a hacer injerencias», apostilló. Sobre la presencia de Más País de Íñigo Errejón en las islas, «probablemente» pueda captar ciertos respaldos «pero seguimos teniendo un gran colchón de gente que sigue creyendo en nosotros».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 13:07:53 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-primer-toque-podemos-nueva-canarias-acuerdos-201910011307_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Como adelantó ABC, Morales no hará campaña con Nueva Canarias</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-como-adelanto-abc-morales-no-hara-campana-nueva-canarias-201910011218_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/01/D6YBvxAXkAAAjYe-kqYB--620x349@abc.jpg"&gt;El presidente del Cabildo de Gran Canaria, Antonio Morales, ha recibido la orden de su partido, Roque Aguayro, de no hacer campaña electoral ante las elecciones de noviembre con Nueva Canarias, partido con el que resultó elegido el pasado mes de mayo como jefe del gobierno insular. Así lo adelantó ABC el pasado lunes. Roque Aguayro advierte que los acuerdos de NC y CC pone en riesgo pactos como el autonómico que hay con Ángel Víctor Torres (PSOE).


Morales se ubica en estos momentos en el mismo escenario que José Miguel Bravo de Laguna, que decidió no secundar las tesis del PP de Canarias siendo presidente del cabildo grancanario; pero Morales en NC tiene un partido propio y, por tanto, no puede ser expulsado. De entrada, no se ha aclarado si Roque Aguayro pedirá el respaldo electoral para la alianza Más País y Equo, donde participarían exdirigente de Podemos como Juan Manuel Brito. El pasado fin de semana renunció a su candidatura al Senado con NC María José López y Faneque Hernández, también de Roque Aguayro.


La medida es respuesta a los acuerdos con Coalición Canaria (CC) para concurrir a los comicios de noviembre. «Roque Aguayro manifiesta su total desacuerdo con las formas empleadas por NC y con el acuerdo adoptado, por lo que se abstendrá de participar en la campaña electoral en defensa de dicha coalición», indicó a ABC este martes una fuente del partido de Morales.




El tirón de Pedro Quevedo
El partido de Morales apunta afirma que Pedro Quevedo no tiene el perfil adecuado para obtener un resultado que genere presencia en el Congreso de los Diputados. 


Se denuncia que en la dirección de NC que acordó ir con CC a las elecciones de noviembre ha puesto de relieve que «ha existido ocultación de información» porque «no se dio cuenta a la Ejecutiva, teórico máximo órgano decisorio de NC, de la propuesta formal realizada por parte de un representante de Más País a NC».


«Hubo un empeño inusitado en volver a colocar como cabeza de lista al Congreso al mismo candidato, a pesar del fracaso cosechado en las elecciones pasadas», indicó la misma fuente este martes. «Ambas decisiones, sobre coaliciones electorales y sobre candidaturas, fueron tomadas sin refrendo del Consejo Político Nacional, tal y como establecen los estatutos, y por supuesto sin consultar a las bases, como se le requiere a una organización progresista».


Roque Aguayro considera que la alianza CC-NC representa «darle oxígeno a las posiciones retrógradas y clientelares de CC», «obviándose los principios del pacto de gobierno firmado para conformar el actual Gobierno de Canarias», es decir, acuerdos con PSOE y Podemos. El partodo de Morales lamenta este tipo de situaciones dado que «contribuyen a la desilusión y al desencanto con lo que se espera que sea un proyecto transformador y progresista».


Modelo económico
Esta semana Morales reclamó un modelo económico para Canarias que «no puede centrarse única y exclusivamente en contar turistas, ni las altísimas tasas de rotación actuales son sostenibles en el tiempo, dado que implican el transporte de decenas de miles de personas cada semana». «Tampoco podemos ser tan dependientes de multinacionales con un enorme poder de negociación que presionan los precios a la baja y provocan que la mayor parte del gasto turístico se haga en el país de origen, mientras que los beneficios para las islas son cada vez menores».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 12:18:04 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-como-adelanto-abc-morales-no-hara-campana-nueva-canarias-201910011218_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>TUI cierra acuerdos en Grecia a largo plazo: ¿Y Canarias?</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-cierra-acuerdos-grecia-largo-plazo-y-canarias-201910010452_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/01/EDms4-TpWwAE-2VFN-kePF--620x349@abc.jpg"&gt;TUI ha comenzado por Grecia para firmar acuerdos de control de camas hoteleras que estaban en manos de Thomas Cook. Un total de 1,4 millones de turistas británicos ya cuentan con cobertura para sus vacaciones de invierno de este 2019. En Canarias el Gobierno regional ha apuntado que el modelo de la turoperación, dado que Thomas Cook controlaba el 8% del PIB, forma parte del pasado, en palabras de la consejera regional, Yaiza Castilla.


La última semana de septiembre, mientras se repatriaban turistas de Thomas Cook y en Canarias TUI recibía la mayor condecoración del Gobierno de Canarias por el Día Mundial del Turismo, el director de operaciones y gran conocedor del mercado insular, Sebastian Ebel, cerraba acuerdos con operadores hoteleros griegos en Atenas.


Al igual que en Canarias, TUI tiene hoteles atados a su oferta con alianzas empresariales. En España es socia de RIU desde hace cuadro décadas. En Grecia opera con Atlantica Hotels en una empresa mixta que controla 33 hoteles que incluyen Rodas, Kos, Creta, Corfú y Zakynthos. El socio griego de TUI busca proyectos para en Peloponeso y ha abierto tres propiedades más en Chipre. Entre Chipre, Grecia y Egipto, Atlantica tiene 50 hoteles. En Grecia RIU no tiene hoteles. 


Desde Atenas, en rueda de prensa, Ebel dijo que «cuando salió el mensaje de que Thomas Cook entró en insolvencia, fuimos a los destinos para hablar con nuestros socios potenciales porque muchos han perdido una cantidad bastante significativa de dinero y, lo que es más importante, perdieron un canal de distribución importante, afortunadamente al final del temporada, pero aún quedan alrededor de seis semanas».


Si se aplica la misma teoría que en Grecia, en Canarias la propuesta de TUI a los hoteleros de Canarias se basaría en que asociar cada cama con un asiento aéreo. El acuerdo con los hoteleros griegos es para paquetes vacacionales desde este mes de octubre. En Grecia los hoteleros afirman que los 50.000 turistas británicos afectados por la crisis de Thomas Cook representa un impacto de 500 millones de euros. En Canarias fueron 30.000 usuarios. La patronal hotelera griega ha pedido descuentos en tasas y reducción del IVA como medida de ayuda al sector. 


El modelo
La quiebra del turoperador británico Thomas Cook, que ha afectado a 600.000 viajeros en ruta, muestra que el concepto de paquete turístico «tiene que reformularse», según reconoce la responsable de Inteligencia de Mercado y Competitividad de la Organización Mundial de Turismo (OMT), Sandra Carvao.


«Yo creo que desaparecer no, pero tiene que reformularse, la gente busca un servicio pero ya no como antes, hay determinados destinos donde el paquete seguirá teniendo mucha fuerza, pero hay que reinventar qué paquete turístico», ha considerado la representante de la OMT en declaraciones a Efe.


Para Carvao la crisis provocada por la quiebra del gigante británico, que ha afectado en España a unos 53.000 viajeros, es una muestra de una empresa que «no se ha adaptado a los nuevos tiempos».


Aunque ha considerado que «no se puede decir que sea la muerte del paquete turístico», porque de hecho en España está aumentando esta modalidad de vacaciones desde 2010, deber producirse una «reinvención», ha insistido la directiva de la OMT, que ha pedido esperar acontecimientos respecto a Thomas Cook.


«Vamos a ver qué pasa en las próximas semanas, porque esto es muy reciente, para ver hasta que punto hay un reemplazo. Ya se hablaba de TUI como interesada en reemplazar algunos destinos, vamos a ver cómo reacciona el mercado», ha agregado.


La Organización Mundial de Turismo (OMT) está haciendo seguimiento de la situación con los países más afectados y Carvao ha apelado a la «responsabilidad» de los estados que deben asegurarse del regreso de sus residentes, un aspecto que está recogido en el Código Ético Mundial para el Turismo, transformado en convención en 2017.


La caída del turoperador británico es un fuerte golpe para el empleo turístico, ya que Thomas Cook da trabajo en España a unas 2.500 personas, pero su incidencia puede alcanzar el 10 % del empleo del sector en las zonas más afectadas, como Canarias y Baleares.


Un impacto que se une a los desafíos del sector turístico provocados por la transformación digital. «El turismo es uno de los principales contribuyentes al empleo en el mundo, pero para que se adapte tenemos que trabajar en conjunto. Cada vez hay más necesidades tecnológicas pero la mayoría de las empresas piensa en qué perfiles va a contratar, no en la formación a la gente que ya está trabajando para que se pueda adaptar», ha señalado.


La atomización de las empresas del sector turístico genera que desde la OMT reclamen "una política nacional de turismo que sea «transversal»" y donde el empleo sea «clave». En este sentido, la OMT ha lanzado una iniciativa, junto a la escuela de negocios española IE, con el objetivo de ofrecer formación en todo el mundo, según Carvao, que se ha mostrado optimista respecto a los retos que plantea la digitalización, como la automatización de tareas.


«Se van a perder empleos evidentemente, va a haber funciones que se van a reemplazar, pero van a surgir otras, de redes sociales, análisis de datos, o empleos conectados con el aspecto social como la accesibilidad, el desarrollo sostenible o el medio ambiente», ha asegurado.


Para atraer a estos nuevos perfiles de trabajadores, el sector tendrá que trabajar para ser más atractivo, ya que bajo el punto de vista de Carvao es un sector percibido como de «salarios bajos y horarios complicados». Las empresas españolas del sector están «muy bien» en este sentido, para la responsable de Inteligencia de Mercado y Competitividad de la OMT, ya que hay «grandes empresas españolas liderando» esta transformación, según Sandra Carvao.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 04:52:45 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-cierra-acuerdos-grecia-largo-plazo-y-canarias-201910010452_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>DNB se perfila como nuevo socio nórdico de los hoteleros de Canarias</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-perfila-como-nuevo-socio-nordico-hoteleros-canarias-201910010353_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/01/EFvN--G5WkAMRTTg-kNjH--620x349@abc.jpg"&gt;El banco noruego DNB ultima la llegada al capital de la unidad nórdica Thomas Cook por la deuda que posee en el quebrado operador turístico angloalemán. En pocas semanas se podría convertir en el mayor socio comercial de los hoteleros de Canarias en el norte de Europa. Esa tenencia de control sería hasta que se ordenase el capital de la empresa, en proceso concursal y que afecta a las filiales Vingm Globetrotter, Ving Norge, Spies y Tjäreborg.


Desde 2017, DNB y Swiss Unicredit eran los mayores proveedores de liquidez de Thomas Cook en 2017. Otros bancos expuestos son, aunque de forma reducida, Bank of America Merrill Lynch, Barclays, BNP Paribas, Lloyds, Morgan Stanley y Credit Suisse. Un mercado que compite con Canarias en precios es Egipto: 25.000 reservas en hasta abril de 2020 han sido canceladas. Se espera que esa cifra se eleve a 100.000 turistas.


La presencia de DNB también sería sobre la aerolínea Thomas Cook Scandinavian. Esta semana un portavoz de DNB dijo que «si surge el riesgo de quiebra en una empresa con la que tenemos relaciones cercanas con los clientes, siempre haremos todo lo posible para garantizar que el negocio pueda continuar». 


De otro, un Tribunal de Ámsterdam ha declarado este lunes oficialmente en quiebra a la filial holandesa del turoperador británico Thomas Cook a pesar de haber estado explorando esta semana opciones para continuar de forma independiente o en colaboración con otras empresa europeas. Thomas Cook no tiene avión propio en Holanda, sino que los vuelos están contratados con otras aerolíneas, lo que permitirá que continúen como de costumbre.


Thomas Cook tenía en el Reino Unido 34 aviones, 27 Airbus A321 y siete A330. En Alemania, Cóndor dispone de 42 de aparatos entre Airbus A320, A321, Boeing 757 y 767. Tras el cese de operaciones de Air Berlin, Cóndor se hizo con sus operaciones: ocho Airbus A321. En España, Thomas Cook Airlines Balearics controla seis Airbus A320 aunque no le afecta la crisis de la matriz. Thomas Cook Airlines Scandinavia, por su parte, está basada en Dinamarca. es resultado de la unión en 1994 de Conair y Scanair. La flota la forman cuatro Airbus A330 y ocho A321.


La Asociación Hotelera y Extrahotelera de Tenerife, La Palma, La Gomera y El Hierro, Ashotel, informó hoy de que ha acordado con las centrales sindicales UGT Canarias y Sindicalistas de Base hacer frente común para tratar de garantizar el empleo en el sector de alojamientos turísticos en Canarias tras la quiebra de Thomas Cook.




El presidente de Ashotel, Jorge Marichal; el secretario general de Hostelería de UGT Canarias, Francisco González; y el secretario general de SB, Manuel Fitas, han coincidido y consideran que la clave para mantener los puestos de trabajo que pudieran verse afectados por la caída del operador turístico reside en la conectividad de las islas, según se indica en un comunicado.


En este sentido, consideran que hay que involucrar a las administraciones para que se activen las plazas áreas que sustituyan a las previstas por Thomas Cook para la temporada de invierno. Jorge Marichal ha valorado la importancia de rellenar con otras aerolíneas y turoperadores el hueco que deja Thomas Cook y asegura, además, que su organización empresarial está preocupada también por amortiguar esta situación en su afección al empleo.


Desde Sindicalistas de Base, Manuel Fitas considera que se debe hacer un mapa de las empresas afectadas, al no tener una repercusión lineal en el sector y plantea, además, realizar un análisis sobre cómo afectará finalmente al turismo de invierno esta quiebra, concretamente en lo relacionado con la división nórdica de Thomas Cook. 


El sindicato considera que es necesario estimular medidas destinadas a mantener el empleo, «teniendo en cuenta que ambos convenios sectoriales establecen un colchón de eventualidad de entre el 35% y el 40% de la plantilla« lo que a juicio de Fitas «hace difícil la repercusión del empleo fijo; tampoco la justificación de ningún ERE, aunque sí con contratos eventuales que no se renovarán o no se sustituirán a su finalización». 


SB entiende que «los grandes beneficios acumulados por las empresas del sector alojativo en Canarias no deben suponer problemas de liquidez para hacer frente al pago de las nóminas mensuales de su personal, salvo el evidente caso de los hoteles Sunwing en Canarias, gestionados directamente por la división nórdica de Thomas Cook».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 03:53:40 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-perfila-como-nuevo-socio-nordico-hoteleros-canarias-201910010353_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Vídeo: el calor en Canarias, hasta el jueves</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-video-calor-canarias-hasta-jueves-201910010223_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/01/EFpI3-yu-XkAAIH5k-k78B--620x349@abc.jpg"&gt;La comunidad de Canarias ha entrado esta semana en situación de aviso amarillo por calor a partir de este martes, ante las previsiones que apuntan que los termómetros podrían rebasar los 36 grados, en especial en islas como Gran Canaria.


En La Gomera y El Hierro el calor apretará en especial en las localidades situadas en el sur y, en Tenerife, se sentirá más en los municipios del interior y menos en las costas. En paralelo a este aviso, el Gobierno de Canarias ha declarado una alerta por riesgo de incendios forestales que se activa a partir de este martes en las islas de Gran Canaria, Tenerife, La Palma, La Gomera y El Hierro.


Las temperaturas más altas de lo normal alcanzarán los 35 grados y suponen aviso amarillo por altas temperaturas desde este mismo lunes en las islas de la provincia oriental: Gran Canaria, Lanzarote y Fuerteventura. Ese aviso amarillo se extenderá el martes a la práctica totalidad del archipiélago, quedando excluido únicamente el centro y este de la isla de La Palma.


El miércoles comenzará a remitir el aviso, empezando por Lanzarote y Fuerteventura. También en el norte de Gran Canaria bajarán las temperaturas el miércoles, quedando fuera del aviso por altas temperaturas.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 02:23:15 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-video-calor-canarias-hasta-jueves-201910010223_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Las patronales portuarias se suman a la promoción de Canarias</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-patronales-portuarias-suman-promocion-canarias-201910010159_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/01/DZuh-eNV-XcAEtJLH-k7cG--620x349@abc.jpg"&gt;La empresa regional Proexca ha firmado un acuerdo con las patronales del Puerto de Las Palmas para desarrollar promoción de la economía de las islas. Así las patronales Oneport, Asocelpa y Provicanarias dedicarán esfuerzos en captar inversiones para las islas en su ámbito de influencia.


En concreto, desde Proexca se inyectará dinero a Oneport para que haga una contratación digital de plan de medios de comunicación por valor de 5.000 a los que Oneport debe aportar 1.250 euros. Provicanarias hará un plan de medios por el mismo precio que la anterior sectorial y deberá traducir al francés la web. Asocelpa creará una web e intranet por 5.325. En total, el gasto previsto es de 16.825 euros y las organizaciones deberán aportar 4.125 euros.


El convenio fue firmado en julio de 2019 entre Pablo Martín por Proexca y José Juan Mayor Ramírez (Oneport); por Asocelpa, Jaime Cabrera, y por Provicanarias, Carlos Díaz.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 01:59:14 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-patronales-portuarias-suman-promocion-canarias-201910010159_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>¿Por qué en Canarias no hay pleno empleo como en 1960?</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-canarias-no-pleno-empleo-como-1960-201910010133_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/01/EDFXYG.XUYA.ASVDL-kBGB--620x349@abc.jpg"&gt;El catedrático de Economía Aplicada de la Universidad de La Laguna (ULL), José Luis Rivero, ha afirmado que es imposible que la tasa de paro de Canarias llegue a los mismos niveles que en la época de la dictatura de Francisco Franco: pleno empleo en los años sesenta.


Ceballos, en una conferencia en la Real Sociedad Económica de Amigos del País en Tenerife, recordó que a partir de 1972 fue cuando el pleno empleo desaparece en el archipiélago y ya no ha vuelto a acercarse. «Esto nos debe hacer pensar, han pasado los gobiernos, dictadura, democracia, todos los partidos, tenemos autonomía y la tasa de desempleo sigue siendo altísima», dijo Rivero.


En Canarias, según datos del INE, hay 239.000 desempleados. 125.000 hombres y 114.000 mujeres. Menores de 25 años hay 37.000 de los que 20.000 son hombres y 17.000 mujeres. Parados mayores de 24 años hay 203.000: 105.000 hombres y 97.000 mujeres. Parados entre 25 y 54 años hay 168.000 efectivos laborales, de los que 86.000 sobre hombres y 83.000 son mujeres.




«Como dice el FMI, hay que aumentar salarios»
Rivero subrayó que «no es un problema» que se resuelve con «cuatro medidas» y «no es un asunto de mejorar la educación» porque se ha invertido y el desempleo no baja. «Hay que razonar respecto a la tasa de paro de otra manera», dijo Rivero. 


Destacó que el empleo ha crecido de forma «bruta» y «bárbara» si se toma como referencia al año 1976, fecha en la que se genera la EPA. Explicó que «la economía es para la gente» y que no se puede echar la culpa a la demografía.


Afirmó que tras «muchos años» ha llegado a la conclusión que la tasa de desempleo en Canarias puede «oscilar» pero no va a volver como en los años sesenta. «El objetivo del pleno empleo es inalcanzable», destacó Rivero Ceballos. «Yo no presento a ningunas elecciones, lo puedo decir, pero es inalcanzable», concluyó.


Sobre las inversiones en asutos sociales en las islas, ha considerado que plantear una subida de impuestos «es difícil» vender en 2020 por la incertidumbre del mercado interior canario y la parálisis de los PGE de 2020. Apostó por ser «muy selectivo» en los recortes que se puedan aplicar a clases menos pudientes. «Hay que trasladar una parte del presupuesto a otra», dijo. 


Rivero Ceballos afirmó que «hay que ser duro» y recordar en aquellas partidas de «menor eficacia». Agregó que el mercado canario tiene un problema estructural con la eficiencia en sanidad y educación. Apostó como «recomendable» que se aumenten los salarios tal y como propone el FMI, «que no está formada por rojos peligrosos».


El Gobierno de Canarias terminó el primer semestre del año con una deuda pública de 6.623 millones de euros, 5,70 por ciento menos que en junio de 2018, con lo que se convierte el la comunidad autónoma menos endeudada del país en términos comparativos, con el equivalente al 14,2 por ciento de su PIB.


Según datos del Banco de España, en el último año la deuda de Canarias ha bajado en 401 millones de euros y ha pasado de representar el 15,6 por ciento del PIB al 14,2, tasa a la que solo se acerca el País Vasco, con un 14,2 por ciento. El PIB de Canarias creció en 2018 un 2,8 por ciento, una tasa solo superada en otras comunidades por el avance del 3,0 por ciento que experimentó Aragón, según la última estimación difundida por la Autoridad Independiente de Responsabilidad Fiscal (AIReF).</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 01:33:02 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-canarias-no-pleno-empleo-como-1960-201910010133_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Jaque a las cabalgatas de Reyes y Carnaval en Canarias por León y Castillo</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-cabalgatas-reyes-y-carnaval-canarias-leon-y-castillo-punto-muerto-201910010034_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/01/IMG-20190929-WA0033-kISB--620x349@abc.jpg"&gt;La cabalgata de Reyes en la ciudad de Las Palmas de Gran Canaria de este 2020 y la del 
posterior Carnaval de febrero 
no podrían transitar por la calle desde Juan XXIII a León y Castillo con su posterior llegada a San Telmo porque los ciudadanos han respaldado un modelo de movilidad con cero emisiones contaminantes que lo impide: carriles bici y plataformas elevadas de paradas de guaguas. Así explicaba ABC el pasado mes de mayo el negocio de la empresa alemana que alquila bicis en la capital grancanaria.


De esta forma, un año más Santa Cruz de Tenerife podrá tener la Cabalgata de Carnaval más amplia de las islas. Los técnicos de Las Palmas de Gran Canaria rechazan firmar modificaciones para eludir responsabilidades penales en caso de emergencia o de accidente en el t
ránsito con aglomeraciones de público. 


Este asunto se ha mantenido reservado a la espera de celebrar las elecciones generales de noviembre dado que el Ayuntamiento de Las Palmas de G.C. espera buscar algún resquicio legal que permita que los tradicionales pasacalles lleguen hasta el Parque de San Telmo. Con el sistema actual, se finaliza frente al Hotel Santa Catalina, que se inaugura este otoño tras las reformas de Barceló Hotels.


Un funcionario consultado por ABC indicó este lunes que «el daño será para los comerciantes y medianeros de carrozas, pero en esta ciudad no se obliga a nadie ser empresario». «Este mes de septiembre se han estado haciendo comprobaciones pero no es posible, de momento», dijo la misma fuente que expresó sus dudas de la permanencia de esos eventos masivos en León y Castillo por las modificaciones llevadas a cabo con financiación de la UE.




Plataforma en favor del «calmado del tráfico»
La obra del carril bici en el tramo de León y Castillo entre Juan XXIII y San Telmo arrancó el martes 25 de junio, aprovechando los meses de vacaciones escolares. Un comunicado del Ayuntamiento de Las Palmas de Gran Canaria de aquella época se especifica que se trataba del segundo tramo de un recorrido ciclista lineal, sin resaltes e interrupciones en una de las principales arterias de la ciudad y que, además, permite el calmado del tráfico en una zona de vital importancia dentro de la red ciclista.


En junio el concejal de movilidad, José Eduardo Ramírez, de NC, afirmaba que «el espacio destinado para las bicicletas en León y Castillo implica la eliminación de un carril que hasta ahora era utilizado por los coches que, paradójicamente, los conductores lo aprovechaban para estacionar en doble fila, algo prohibido pero que se hacía de forma sistemática».


El objetivo de la nueva red es implementar la cultura de la bicicleta, ofreciendo una infraestructura válida para desplazarse en bici y para ello, según Ramírez, «es indispensable recuperar espacio público en el que los ciclistas circulen con seguridad».


«Eso pasa necesariamente por redistribuir el espacio de forma más inteligente, eliminando los obstáculos que impiden un uso más frecuente de la bici», resaltaba el edil, quien agregó en verano que «la carga de tráfico rodado en la vía es perfectamente asumible con un solo carril destinado a coches, taxis y guaguas».


A lo largo del nuevo tramo se respetarán las zonas de carga y descarga que existen ahora y, además, se hace un inventario de otras zonas en las calles colindantes para dar respuesta a las necesidades que transmiten el colectivo de repartidores, incrementando con nuevas incorporaciones las zonas para carga y descarga.


Las paradas de guaguas actuales se mantienen en las mismas ubicaciones, aunque ha cambiado su acceso dado que se ha elevado el pavimento con respecto a la altura de la calzada y se le aplicará un tratamiento que permita identificar el cambio e intersecciones, de manera que las personas con discapacidad visual puedan reconocerlas.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:34:55 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-cabalgatas-reyes-y-carnaval-canarias-leon-y-castillo-punto-muerto-201910010034_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Oferta laboral de un turopeador en Canarias: «compresión básica del idioma local y hablar inglés»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-oferta-laboral-turopeador-canarias-compresion-basica-idioma-local-y-hablar-ingles-201909302333_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/09/30/D6jgC-8lWwAo-TDbN-knGH--620x349@abc.jpg"&gt;El mercado turístico en Canarias se reorganiza por la quiebra de Thomas Cook ante el inicio de la temporada de invierno y la de verano de 2020. TUI ha iniciado campaña de captación de empleados del operador quebrado en las islas en sus oficinas insulares. 


Jet2, uno de los operadores de las islas que cuentan con financiación pública para la promoción de llegada de turistas, tiene varias ofertas de trabajo en las que se pide tener nociones de español e inglés con facilidad. 


Un decreto de 2010 del Gobierno de Canarias obliga a que en toda actividad turística, de ocio o restauración de las islas debe haber algún responsable que hable español. El incumplimiento de esta normativa está considerado como falta leve y se castiga con una multa de hasta 1.500 euros. Pero esta norma solamente se aplica a la «actividad turística de restauración».


Se trata de propuestas profesionales con contratos fijos donde lo que se requiere es una buena capacidad de empatía con turistas, disponer de conocimientos del mercado y del lugar que visitan de cara al negocio de las experiencias en el destino. En concreto: Jet2 busca personas responsables de «crear recuerdos y asegurarnos de que nuestros clientes tengan unas vacaciones encantadoras». Estas ofertas de empleo se promocionan en la web en orifen con contratos fijos y periodos de 40 horas semanales o 20 horas, dependiendo de las funciones. 


Desde la quiebra de Thomas Cook, Jet2holidays es el segundo operador turístico más grande del Reino Unido. Hay ofertas como ayudante de atención al cliente en aeropuertos para verano de 2020. Lo que se buscar es brinda «un servicio excepcionalmente amigable y confiable a nuestros clientes desde el momento en que llegan al aeropuerto» y «saludará a nuestros clientes cuando lleguen al aeropuerto para regresar al Reino Unido». 


El perfil debe ser el siguiente: que esté viviendo cerca del aeropuerto canario que corresponsa como Lanzarote, Gran Canaria, Tenerife o Fuerteventura, «o dispuesto a mudarse, idealmente tendrá una comprensión básica del idioma local, así como hablar inglés con fluidez». «A cambio, ofrecemos un salario competitivo en un contrato local combinado con excelentes oportunidades para progresar en un negocio en crecimiento».


Los puestos son, fundamentalmente, asistente de atención al cliente en aeropuertos, líder de equipo en aeropuertos y establecimientos hoteleros, personal de ayuda y asistencia téncica a pasajeros en salidas o entradas. «Tendrá la confianza de recomendar experiencias locales, atracciones y excursiones para satisfacer las necesidades de nuestros clientes y garantizar que tengan unas vacaciones encantadoras», apostilla en uno de los anuncios Jet2Holidays.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 23:33:34 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-oferta-laboral-turopeador-canarias-compresion-basica-idioma-local-y-hablar-ingles-201909302333_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Los complejos equilibrios internos de Nueva Canarias</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-complejos-equilibrios-internos-nueva-canarias-201909302236_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/09/30/EEvLC-OTXoAE-1GuI-kgAC--620x349@abc.jpg"&gt;El PSOE ha forzado el adelanto electoral de las generales a noviembre por su incapacidad para llegar a acuerdos. En las islas, su socio preferencial era Nueva Canarias (NC). La celebración de los comicios ha dado como resultado que NC haya pactado con Coalición Canaria (CC). Los primeros mantienen un acuerdo regional de gobierno con los socialistas.


En Fuerteventura, Blas Acosta (PSOE), pidió a su partido repetir una alianza electoral con NC mientras que el senador regional y líder del PP, Asier Antona, no ha descartado este lunes que Román Rodríguez sea presidente del Ejecutivo antes de 2023. Sería por una alianza entre CC, NC y PP.


Los cambios en la estrategia de NC ha provocado la salida del partido de Faneque Hernández y la exsenadora María José López, que iba en la lista al Senado por Gran Canaria para el 10N. 


El fundador de NC y vicepresidente regional del Gobierno de Canrias, Román Rodríguez, ha asegurado este lunes que la alianza electoral suscrita por su partido con CC se debatió en dos ejecutivas nacionales de la formación que dirige y se aprobó con una única abstención. Fuentes conocedoras de ese acuerdo apuntan que el dirigente Antonio Morales, presidente del Cabildo de Gran Canaria, se fue de la sesión antes de ser votada.


Controversia
Rodríguez ha recalcado que en su partido «las cosas se debaten y se deciden en sus órganos, que es lo que se ha hecho en esta ocasión, concretamente en dos ejecutivas nacionales monográficas».


En Cope Canarias el coordinador territorial de NC, Luis Campos, dijo este lunes que «toda decisión que no sea ir a las elecciones en solitario es controvertida. Sabíamos que iba a haber discrepancias y respetamos todas las decisiones». «Morales ha sido claro en todo este proceso», dijo Campos. «Pero la decisión fue aprobada por la ejecutiva nacional», apuntó Campos.


El secretario general de Coalición Canaria (CC), José Miguel Barragán, ha afirmado este lunes que la documentación para que su formación y NC concurran conjuntamente al Congreso y al Senado en las próximas elecciones generales del 10 de noviembre ha provocado debates internos en ambas formaciones. «Ha traído debate y, por lo tanto, hay dudas razonables», dijo este lunes Barragán.




El factor Errejón en Canarias
El líder de Roque Aguayro, Antonio Morales, apostó este septiembre por una alianza con Más País, el partido liderado por Íñigo Errejón. En las islas el partido de Errejón irá asociado a Equo. Desde Más País se ha achacado a discrepancias internas en NC no haber llegado a acuerdo alguno. 


Barragán: leña a Morales
Para Barragán CC se «ha apostado por esta unidad o confluencia de acción», de ahí que se va a «continuar trabajando para que sea un éxito». El líder de CC afirmó que «no es normal» que después de que los órganos de un partido se pronuncien, alguien «lleve fuera» dicho debate porque se cuestionó «¿De qué vale tener una discusión en un órgano soberano de la organización?», se preguntó.


Autoexclusión
Rodríguez ha manifestado que en esos dos encuentros y de la oportuna iscusión, «en la que opinó quien quiso lo que quiso», NC ha tomado la decisión de concurrir con CC en las próximas elecciones generales «con una sola abstención y sin ningún voto en contra», y por unanimidad, en lo que respecta a la confección de las listas electorales.


Sobre la dimisión de sus cargos orgánicos que ya ha comunicado a la formación la exsenadora por Gran Canaria María José López, por su disconformidad con esta decisión, y las críticas que sobre la misma ha manifestado también Antonio Morales, Rodríguez ha insistido en decir que «NC respeta a todo el mundo».


«Quien quiera participar, participa, y quien no quiera no. Es propio de la democracia que la gente acepte responsabilidades o n», ha referido además de considerar que esta alianza no afectará al pacto de gobierno regional vigente en Canarias, como tampoco lo hizo con las anteriores pactos electorales que ha firmado NC con otras formaciones.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 22:36:19 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-complejos-equilibrios-internos-nueva-canarias-201909302236_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Las tripulaciones podrán reparar buques en Canarias</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-tripulaciones-podran-reparar-buques-canarias-201909302129_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/09/30/EEN46-mcX4A-YCoVW-khTE--620x349@abc.jpg"&gt;El Tribunal Superior de Justicia de Canarias ha anulado el acuerdo adoptado por la Autoridad Portuaria de Las Palmas el 12 de mayo de 2016 por el que se modificaron las condiciones exigidas para prestar el servicio de reparación de buques en sus puertos.


El Alto Tribunal canario ha estimado de esta forma el recurso contencioso-administrativo interpuesto contra este acuerdo por la Asociación de Consignatarios y Estibadores de Buques de Las Palmas por su disconformidad con el ordenamiento jurídico, y ha condenado a la Autoridad Portuaria al pago de las costas de este pleito.


En sus fundamentos jurídicos, la sentencia del TSJC considera relevantes las modificaciones introducidas a esta normativa, vigente desde noviembre de 2014, por lo que da la razón a la demandante, que había denunciado que no se le había concedido el trámite de audiencia, pese a que el cambio afectaba de manera significativa a sus intereses.


«La omisión del trámite de audiencia supone un vicio sustancial que genera indefensión a la parte actora», afirma el fallo. A ello se suma "la falta de publicación en diario oficial" del acuerdo adoptado por la Autoridad Portuaria de Las Palmas.


«Estamos ante vicios sustanciales del procedimiento de aprobación de una disposición general que afectan a los intereses de la actora, que implica la nulidad radical de la misma», agrega el texto. Contra esta resolución solo cabe recurso ante la Sala Contencioso Administrativa del TSJC en los treinta días siguientes a la notificación de esta sentencia. La demandante ha acogido con «optimismo y satisfacción el contenido de la sentencia que falla a su favor».


Aunque la sentencia «no dirime la cuestión de fondo», da la razón a la entidad «en cuanto a las formas utilizadas por la Autoridad Portuaria de Las Palmas en el procedimiento de aprobación de la nueva normativa de reparación de buques». Para los consignatarios y estibadores, «hubiera resultado mejor que se aclarara el alcance legal del contenido del condicionado, considerando la legislación referente al sector marítimo», ya que «equipara como servicios comerciales de reparación de buques a las reparaciones rutinarias que superen el plazo de 72 horas y que, tradicionalmente, se llevan a cabo a bordo por la propia tripulación de los buques, plataformas y artefactos flotantes».


Para el colectivo, con esta equiparación se «incurre en arbitrariedad y actuación discrecional con abuso de derecho» y se «vulnera el principio de seguridad jurídica así como la libertad empresarial», apostilla la patronal portuaria.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 21:29:03 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-tripulaciones-podran-reparar-buques-canarias-201909302129_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La selecta romería de Canarias que frecuenta el poder</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-selecta-romeria-canarias-frecuenta-poder-201909302100_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/09/30/-928_161-700-k2aF--620x349@abc.jpg"&gt;Las islas Canarias ofrecen a lo largo de todo el año multitud de fiestas de interés. A finales de septiembre está la Traída del Gofio y el Agua (en Agüimes), la Suelta del Perro Maldito (en Valsequillo) y la selecta romería del Sobradillo se realiza de forma discreta en Gáldar. Esta última no se anuncia nunca.


Debe ser la romería «secreta» o menos conocida. En las guías oficiales no aparece. Es en la que se mueve el poder en estado de máxima pureza industrial. En esta celebración se puede ver alternando con total normalidad a personas que forman parte de ese círculo 611 contribuyentes declaran patrimonios de más de 30,05 millones de euros en Canarias. Políticos no hay. Turistas, tampoco.


La Romería del Sobradillo se celebró el 28 de septiembre en Gáldar previa invitación. La gente de Gáldar conocedora de la festividad no precisa carta para acceder aunque tampoco se avisa. «No es una festividad elitista, hay que respetar las formas y ser prudente, manteniendo las formas», dice un asistente al evento. 


Es esta romería se venera una imagen consagrada del siglo XVI: Nuestra Señora del Sobradillo. Hubo una época que se alteró y congregó hasta 6.000 personas; pero eso es parte del pasado. Este 2019 apenas han participado 150 personas previa invitación.




José Aurelio Rosas - ABC
Ceremonia
Se celebra en una de las fincas propiedad del desaparecido alcalde de Gáldar, Antonio Rosas. En su interior hay una ermita con una imagen del siglo XVI, «a cuya advocación se destinó bajo la denominación de Virgen de El Sobradillo», apunta Humberto Pérez, experto en toponimia de Canarias. 


«Con frecuencia la aparición de una fiesta es casual», señala la Fedac, entidad del Cabildo de Gran Canaria especializada en la defensa del patrimopnio y acervo cultural. «El origen de los nuevos rituales pueden ser identificados con el nombre de la persona a la que se le ocurrió la original idea. Como ejemplo de ello tenemos el caso: la romería del Sobradillo, en Gáldar, cuyo creador es José Aurelio Rojas», apunta un técnico de la Fedac.



José Aurelio Rosas lleva décadas dirigiendo y organizando la Romería del Sobradillo. Es una fiesta popular pero privada, ante la cual las instituciones mantienen un respetuoso silencio y prudente distancia, aunque cuenta con una colaboración del Ayuntamiento de Gáldar. Aquí ni hay turistas. Rosas apunta que «si no hay fotos, mejor» al pedir que pose junto a la imagen religiosa.


La familia ha permanecido preocupada por la perpetuación de la romería, así como por el mantenimiento de su espíritu originario; y por ello ha conseguido aglutinar a un grupo de personas que ayuda en la organización. Esta vinculación con la romería se consigue por medio de lazos afectivos, lo que supone consecuentemente un compromiso a la hora de organizarla y mantener la discrecionalidad.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 21:00:21 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-selecta-romeria-canarias-frecuenta-poder-201909302100_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Cuando viajar a Canarias requería carta de recomendación</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-cuando-viajar-canarias-requeria-carta-recomendacion-201909302014_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/09/30/islas-canairas-arrecife1900-ka3D--620x349@abc.jpg"&gt;El modelo de turismo de masas que en las islas se ha cuestionado por tener en manos del operador quebrado Thomas Cook el 8% del PIB de las islas es algo nuevo. Apenas tiene 50 años ese sistema que consiste en externalizar la responsabilidad de la ocupación de camas en manos de grandes corporaciones empresariales. Pero los viajeros que empezaron a llegar a partir de 1884, Canarias era otro mundo. Eso sí: todos coinciden en que la amabilidad en las islas era extrema.


Cuando comenzó a llegar a las islas las primeras oleadas de viajeros, entonces no eran turistas, era preciso presentarse con carta de recomendación. De lo contrario, nadie daba alojamiento. Esto le paso en el archipiélago a Olivia Stone, René Vernau o John Whitford. El cónsul inglés de la época en Las Palmas de G.C. o Santa Cruz de Tenerife daba, entre otros, esos salvoconductos.


Mantequilla danesa
Stone, en su agenda canaria, tuvo tiempo para visitar en Fuerteventura y también Lanzarote. Los barcos en los que hizo la travesía ya eran un parque temático. Toda una aventura ir desde Las Palmas de G.C. a Arrecife, Puerto Cabras o Gran Tarajal. Los barcos de entonces no solamente llevaban correo. Iban con cabras, productos como calabzas o alfarería, entre otros. Stone tardó nada menos que tres días para llegar desde Gran Tarajal a Las Palmas. Era por ausencia de viento. 


Sobre 1888-1889 fue cuando el barco «Rey Vapor» comenzó a realizar operaciones entre las islas. El precio del billete era de una peseta, de acuerdo con las reflexiones de su viaje escritas por el escritor Alfred Samler Brown. Entonces, ni puerto existía en Arrecife de Lanzarote.Aapenas había luz pero en el desayuno exitía mantequilla danesa. ¿Qué era el puerto de Arrecife ese año? «La gloria de Lanzarote», describe Stone, que agrega que hay seis soldados para defender el puerto. 


El exagerado de Whitford afirma que aquella estampa de la Lanzarote sin turismo le recordaba a Sudán o a Sudán o Goree, en Senegal. Sobre la única pensión de la isla, el mismo Whitford afirma: «Un verdadero Simbad el Marino lleva el equipaje de cualquier pasajero errante a la fonda (que es un lugar tolerablemente confortable)». 


Por su parte, Olivia Stone afirma que «esta es la única fonda en la isla y, aunque es pequeña, (un edificio de una sola planta) está limpia; es bastante confortable y la comida es buena. Nuestras habitaciones, con una sola cama cada una, estaban unidas. La habitación que da al frente tiene ventana, no la de detrás». En esta pensión se alojaba 
Karl von Fritsch
, el geólogo y paleontólogo alemán.


Parada y fonda
La fonda de Arrecife, aunque en Yaiza se cree que existía otra, era parada lógica de todos los viajeros como el escritor Samler Brown, que la describe de esta forma: «Hay un fonda bastante confortable, con ocho camas. Cobra de 3 chelines por día, incluyendo vino». 


René Vernau, por su parte, era más duro: «Es una casa vieja, con los pisos oscilantes y que dejan pasar el aire por más de un sitio a través de sus tablones mal unidos, lo que por otra parte, no es ningún inconveniente bajo este clima. (...) Un patio en el que el propietario se esforzaba, sin resultado, en hacer crecer algunas plantas endebles y una media docena de lechugas todavía más raquíticas». 


Olivia Stone, sobre su estancia en Haría, sostiene que «nuestra carta de recomendación era para el señor don Salvador de la Fone, cuya residencia siendo desconocida a nuestro arriero, preguntamos en la tienda». Verneau anota «yo estaba provisto siempre de cartas de recomendación para todos los pueblos, esperando ser recibido bien en una casa, bien en otra» Olivia Stone recuerda que «el cura por supuesto conocía todo pero esa dignidad sólo podía visitar a extranjeros si éstos llevaban cartas de recomendación».


René Verneau afirma que «en todo momento fui recibido con esa amabilidad que caracteriza a los insulares», y agrega:
 «Mi casa está a su disposición», dice uno; «Todo lo que está aquí le pertenece», dice otro; «Sólo tiene que decírmelo», dice un tercero, etc. Por todas partes la cortesía española llevada al máximo. Una señora entra; usted preguntará si es la dueña de la casa y recibirá respuestas que le dejarán estupefacto: «Sí señor, está a sus órdenes», o «está a su servicio», y otras por el estilo».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 20:14:57 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-cuando-viajar-canarias-requeria-carta-recomendacion-201909302014_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Tenerife recupera por completo el suministro eléctrico tras nueve horas de apagón</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-tenerife-sufre-apagon-general-suministro-electrico-toda-isla-201909291526_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/09/29/Tenerife-kGjB--620x349@abc.jpg"&gt;Todos los clientes de Tenerife han recuperado el suministro de electricidad a las 22.15 horas (hora canaria), nueve horas después del inicio del apagón, según ha informado Red Eléctrica de España a través de Twitter. 


«Lamentamos todas las molestias ocasionadas en las últimas horas. Seguimos trabajando para dar un servicio seguro y de calidad en toda Canarias», asegura la compañía en su perfil en la red social. 


El apagón general -«cero eléctrico», en el argot de las compañías del sector- comenzó a las 13.11 horas, por una avería en la subestación de Red Eléctrica en Granadilla, en el sur de la isla.


Ese fallo, cuyas causas están bajo investigación, dejó sin luz a toda la isla de Tenerife: más de 920.000 habitantes o, si se cuenta por contratos de suministro, más de 467.000 abonados.


La Consejería de Transición Energética del Gobierno de Canarias ha anunciado esta tarde la apertura de una investigación para averiguar las causas de lo ocurrido y establecer responsabilidades. Para ello, ha requerido información tanto a Red Eléctrica como a Endesa.


La avería sorprendió a decenas de personas dentro de ascensores que se quedaron bloqueados. Según los bomberos de Tenerife, a lo largo de este domingo se han realizado más de 70 intervenciones para ayudar a personas que se vieron en esa situación.



Red Eléctrica de España ha convocado una rueda de prensa para este lunes, a las 10.30 horas, en Santa Cruz de Tenerife, donde dará a conocer la información que maneja sobre lo ocurrido.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 15:26:18 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-tenerife-sufre-apagon-general-suministro-electrico-toda-isla-201909291526_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Sucesos de este fin de semana en Canarias</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-sucesos-este-semana-canarias-201909272111_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/09/27/EFeAQz-hXsA-A6CH--kahE--620x349@abc.jpg"&gt;Agentes de la Policía Local de Las Palmas de Gran Canaria intervino este viernes en un incendio en la calle San José Artesano, donde se vieron afectado tres vehículos estacionados. Los bomberos utilizaron 2.000 litros de agua para poder sofocar el incendio. Se ha iniciado una investigación judicial.


De otro, la Policía Nacional ha detenido a una mujer de 25 años y con antecedentes como presunta autora de un delito de estafa al ofertar en un conocido portal web de venta y alquiler de inmuebles un piso en Arrecife (Lanzarote) y estafar 900 euros a una mujer como supuesta fianza.


En un comunicado, la Jefatura Superior de Policía de Canarias ha señalado que los hechos se desencadenaron tras la denuncia de una mujer manifestando que había accedido al portal web, ya que estaba interesada en alquilar un piso en el municipio de Arrecife.


Así, relató que tras localizar uno que le interesaba contactó con la anunciante, quien le requirió telefónicamente un adelanto de 900 euros a modo de fianza para asegurar la reserva, mientras que una vez realizado el pago mediante transferencia bancaria, la mujer trató de contactar repetidamente con la arrendadora, siempre de forma infructuosa.


Las gestiones policiales permitieron determinar que se trataba de un anuncio fraudulento y que la supuesta arrendadora ya contaba con antecedentes policiales por hechos de igual naturaleza. Una vez localizada en Lanzarote, fue detenida como presunta autora de un delito de estafa.



Atropello.- Una mujer de 74 años ha resultado herida este viernes con traumatismos de carácter moderado tras sufrir un atropello en Tacoronte.


Los hechos han sucedido a las 07.50 horas cuando el Centro Coordinador de Emergencias y Seguridad (CECOES) 1-1-2 del Gobierno de Canarias recibía una alerta en la que se informaba del atropello de una mujer en la calle Los Perales.


El personal sanitario del SUC realizó la asistencia inicial de la herida, así como su traslado al Hospital Universitario de Canarias mientras que la Policial Local instruyó el atestado.



Pateras.- Alrededor de 120 personas han sido arrestadas en Nuadibú, en la costa norte de Mauritania, cuando trataban de viajar ilegalmente en varias embarcaciones hacia las costas de las Islas Canarias, según informaron a Efe fuentes policiales en esa ciudad.


Las detenciones se produjeron en distintas operaciones efectuadas ayer y hoy por patrullas de guardacostas de la Gendarmería o por agentes de la policía mauritana.


Varios de los detenidos ya habían subido a bordo de chalupas en el puerto pesquero tradicional de Nuadibú y se encontraban en el agua cuando fueron interceptados por las patrullas.


La mitad de los detenidos son originarios de países vecinos, como Senegal y Mali, dijeron las fuentes, que resaltaron la dificultad de su identificación ante la frecuente ausencia de documentos.


Una vez se establezca con claridad su procedencia, serán expulsados a sus países de origen, según los usos practicados en Mauritania en esos casos.


Mauritania y España han firmado varios acuerdos que obligan al país magrebí a reprimir los intentos de emigración clandestina hacia España; en el marco de estos acuerdos, hay presencia permanente de policías nacionales españoles y guardias civiles que patrullan conjuntamente con sus colegas mauritanos las costas del país.



Agresión.- La Policía Nacional ha detenido a un joven de 21 años, sin antecedentes policiales, y a una menor de 17 años como presuntos autores de un delito de robo con violencia o intimidación cometido en el lagunero barrio de San Matías.


Los hechos se produjeron en una zona de casas abandonadas del barrio de San Matías cuando la víctima, un adolescente con discapacidad intelectual, se había citado con una amiga.


Una vez en el lugar, y sin llegar a ver a su amiga, el menor se encontró con un grupo de jóvenes que se burlaba de él, en particular, dos de ellos, un chico y una chica, que antes de irse, le abofetearon y le robaron su teléfono móvil, valorado en 180 euros.


Una vez decidido a formular denuncia a pesar de ser intimidado en redes sociales para que no lo hiciera, el joven se personó en las dependencias policiales con su tutor, poniendo en conocimiento de la Policía Nacional los hechos de los que había sido víctima.


Los agentes, en poco tiempo, identificaron a los presuntos autores de los hechos y procedieron a su detención.


Una vez tramitado el atestado correspondiente, los hechos fueron puestos en conocimiento de la autoridad judicial y fiscal.


Las actuaciones han sido realizadas por policías nacionales de la Comisaría Local de La Laguna.


Tráfico.- Un ciclista de 31 años ha resultado herido este viernes con lesiones de carácter moderado tras sufrir una caída en La Matanza. Los hechos han sucedido poco antes de las 14.00 horas cuando el Centro Coordinador de Emergencias y Seguridad (CECOES) 1-1-2 del Gobierno de Canarias recibía una alerta en la que se informaba de la caída de un ciclista que precisaba asistencia sanitaria en el sendero de Risco Negro, cerca de Las Lagunetas.


Bomberos de Tenerife procedió al rescate y traslado del afectado hasta la ambulancia del SUC, que tras una primera asistencia, decidió su traslado al Hospital Universitario de Canarias (HUC).


La Guardia Civil instruyó las diligencias correspondientes y Policía Local y personal de Medio Ambiente colaboraron con los servicios intervinientes.



Seprona.- El Servicio de Protección de la Naturaleza (SEPRONA) detuvo el pasado lunes a un hombre de 46 años y con antecedentes por un delito de incendio forestal en grado de imprudencia al realizar durante la noche del 7 de septiembre una quema de rastrojos sin autorización, según ha informado la Guardia Civil en un comunicado.


La actuación policial comenzó cuando los agentes tuvieron conocimiento del incendio ocurrido en la zona de Las Rosadas, consiguiendo los indicios suficientes para identificar al autor de la quema.


De esta manera, el hombre realizó dicho fuego en una zona de alto riesgo de incendio, en un espacio protegido --Parque Rural de Doramas--, después de la puesta del sol, sin contar con autorización administrativa, en época de peligro de incendio, en una zona con fuerte pendiente y próximo a núcleos de población.


Así, los agentes detuvieron al varón como presunto autor de un delito de incendio forestal, en grado de imprudencia, quedando a disposición del correspondiente Juzgado, en funciones de guardia, de la localidad de Arucas.


Durante los meses del verano el Cabildo de Gran Canaria, en base al plan de prevención de incendios forestales de la Comunidad Autónoma (Infoca), dictamina la prohibición de realizar cualquier tipo de fuego o utilizar barbacoas portátiles, incluso en las áreas recreativas habilitadas así como el uso de cualquier elemento de ignición o que genere chispas, siempre hasta el día 30 de septiembre, y máxime debido a los últimos incendios forestales y a las altas temperaturas.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 21:11:01 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-sucesos-este-semana-canarias-201909272111_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El PSOE y la semántica del poder en Canarias</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-psoe-y-semantica-poder-canarias-201909272055_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/09/27/EFIO8Bo-W4AAfAhh-ksfC--620x349@abc.jpg"&gt;El consejo asesor del presidente de Canarias, órgano no ejecutivo donde se sientan las patronales y centrales sindicales, creado por Manuel Hermoso en 1993 para mantener los equilibrios entre Coalición Canaria y grupos de interés, no será disuelto. La decisión de mantener una cierta agenda organizada del pasado ha sido confirmada esta semana por Ángel Víctor Torres a cuenta de la crisis de Thomas Cook. 


Este centro de poder se empleó en la pasada legislatura para atacar al PSOE en el Gobierno central a cuenta del dinero de carreteras o el cumplimiento del déficit. Tras 26 años en el poder por CC, el PSOE ha decidido mantenerlo. La primera reunión es el dos de octubre y en ella Torres expondrá la armonía preestablecida de círculos que convergen sobre intereses en las islas. 


En España donde hay un centro de poder parecido desde 2010 es en el País Vasco. Se llama Consejo Asesor del Lehendakari para Asuntos Económicos. Su composición esta formada personalidades donde se destaca, entre otros factores, experiencia, independencia e integridad.


En el Gobierno central, hay un consejo asesor del ministro de Fomento integrado por expertos independientes de reconocido prestigio en el ámbito de las infraestructuras, el transporte y la vivienda. Fue creado en julio 2015 y su función es «asesorar e informar al titular del Ministerio de Fomento en materia de infraestructuras, transporte y vivienda cuando así lo solicite».


En el consejo asesor de Canarias del periodo de CC se sentaba el ahora viceconsejero de Empleo con UGT, Gustavo Santana, que fue diputado del PSOE hace años, y que defendía las tesis nacionalistas sobre la ejecución presupuestaria. 


Santana tomó posesión el pasado verano pero en abril de 2019 dijo cosas como: «hay que prever que si se computa como superávit el montante que dice el Ministerio de Hacienda tendrá consecuencias negativas para la aplicación presupuestaria en el ámbito de la comunidad autónoma y de la ejecución del gasto producto tanto del superávit como de los recursos propios». La noticia de la celebración del consejo asesor de Ángel Víctor Torres ha sido celebrada por CC.OO. 


En enero de 2019 el ahora consejero de Obras Públicas del Gobierno de Canarias, Sebastián Franquis (PSOE), decía sobre estas reuniones: «me encantaría que Clavijo convocara a su consejo asesor para hablar de sanidad o dependencia, que son de su competencia y siempre aparecen en todas las encuestas como el segundo problema de los canarios, después del paro».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 20:55:26 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-psoe-y-semantica-poder-canarias-201909272055_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Algunas noticias positivas en Canarias tras la crisis de Thomas Cook</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-algunas-noticias-positivas-canarias-tras-crisis-thomas-cook-201909272011_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/09/27/EFTgS-ZhXo-AIJY2n-kezD--620x349@abc.jpg"&gt;Norwegian, como adelantó ABC, confirmó este viernes que mantendrá sus bases en Canarias y se concentra en su producto: el mercado nórdico. Norwegian ha decidido continuar con su operatividad debido al nuevo entorno competitivo, influido por la quiebra de Thomas Cook y el cierre de bases de Ryanair. Por ello, tras un análisis comercial, la compañía ha concluido que Norwegian «está en una mucho mejor posición en el mercado canario». Así, la aerolínea ofrecerá 18 rutas desde Gran Canaria y otras 13 desde Tenerife, el 40% de todas las que ofrece en España. 


Desde Gran Canaria volará a Oslo Gardermoen y Oslo-Sandefjord/Torp, Bergen, Stavanger y Trondheim en Noruega; Copenhague, Aalborg y Billund en Dinamarca; Estocolmo, Gotemburgo y Karlstad en Suecia; Helsinki y Oulu en Finlandia; Reikiavik en Islandia; Londres Gatwick en el Reino Unido; Múnich y Hamburgo en Alemania; y Málaga en España. De su parte, desde Tenerife tendrá conexiones con Oslo Gardermoen y Bergen en Noruega; Copenhague en Dinamarca; Estocolmo y Gotemburgo en Suecia; Helsinki y Oulu en Finlandia; Reikiavik en Islandia; Londres Gatwick en el Reino Unido; Múnich y Hamburgo en Alemania; y Alicante y Málaga en España.


Durante la temporada de invierno, la aerolínea dejará de operar las rutas entre el aeropuerto Adolfo Suárez Madrid-Barajas con Estocolmo y Palma de Mallorca, que dejarán de operar el 27 de octubre, y Copenhague, Reikiavik, Tenerife Sur y Gran Canaria, que finalizarán el 8 de enero.


El presidente de Canarias, Ángel Víctor Torres, ha indicado este viernes que existen negociaciones para que otras empresas se hagan cargo de los paquetes turísticos que hasta ahora dependían el turoperador británico quebrado Thomas Cook. Torres ha asegurado que se tomarán medidas para incentivar el turismo hacia Canarias, «se están haciendo las cosas con rigor y con prontitud» y el archipiélago «sigue siendo un destino turístico atractivo».


El Ejecutivo canario está en permanente contacto con el Gobierno central y muy pronto se celebrará la comisión interministerial para abordar las consecuencias de la quiebra de Thomas Cook, ha anunciado Torres.


El presidente de la Asociación Hotelera y Extrahotelera de Tenerife, La Palma, La Gomera y El Hierro (Ashotel), ha admitido que la crisisi de Thomas Cook es un «toque de humildad» al sector. Jorge Marichal ha indicado este fin de semana que si los hoteleros tienen 60, 80, hasta 100 millones de euros en construir hoteles espectaculares, con 10 millones de euros se puede montar una compañía aérea que empiece a operar con dos o tres aviones en rutas en las que hay capacidad de crecer, primero hacia el mercado nacional, y luego, haciendo las cosas bien, hacia Europa. Afirma que el problema hasta ahora ha sido la «falta de unidad» y de no observar oportunidades "donde otros sí las ven", pues se intentó desde Ashotel, sin éxito, cubrir el espacio que dejó la quiebra de Spanair en el mercado de rutas entre Canarias y la Península, que ocupó finalmente Norwegian, impulsando, además, una bajada de los precios.


Esta semana, Binter ha recibido dos nuevos aviones modelo ATR 72-600 que se incorporarán a su flota. Se trata de aeronaves de última generación que destacan por su modernidad, versatilidad y eficacia y que incorporan uno de los sistemas de navegación más avanzados del momente. Este viernes se recibió el segundo de estos aviones, destinado al operador Canair, coincidiendo con su octavo cumpleaños. Con este nuevo aparato, el operador aéreo del sistema Binter ve incrementada su flota hasta 11 aeronaves.


La llegada de las dos nuevas aeronaves permitirá a Binter reforzar las conexiones aéreas entre islas con un aumento de un 9 % en los vuelos y del 7 % en la oferta de asientos. El nuevo modelo ATR 72-600 tiene una capacidad de 72 asientos y cuenta con las últimas tecnologías en el campo de las herramientas de navegación asistida y los más altos estándares de confort para los pasajeros.


Este tipo de aeronave es más respetuoso con el medio ambiente y puede despegar y aterrizar en pistas más cortas, lo que le permite operar en aeropuertos donde aviones de mayor envergadura no pueden hacerlo.


El ministro de Fomento en funciones, José Luis Ábalos, ha negado de forma tajante que se haya contemplado la eliminación de la bonificación del 75 % al transporte entre Canarias, Baleares, Ceuta y Melilla con la península. Ábalos, esta semana en Montreal por una visita de trabajo a Canadá , declaró a Efe que «en ningún momento ha estado en debate la bonificación del 75 %», y acusó a los partidos de la oposición de intentar crear una polémica no existente.


«Las dudas que se quieren plantear son de quienes quieren hacer campaña electoral con esta cuestión. Tienen que hacer una interpretación muy torticera de alguna intervención, para intentar trasladar esa inquietud», añadió el ministro en funciones. «No ha habido en ningún momento ningún planteamiento en ese sentido», insistió.


"Otra cosa es que existe una obligación por parte de todas las administraciones de hacer evaluación de las políticas y de sus impactos, pero eso forma parte del buen hacer. Pero la medida como tal nadie la contempló", terminó señalando Ábalos.


Sobre su visita de trabajo a Canadá, donde asistió a la apertura de la 40 asamblea de la Organización de la Aviación Civil Internacional (OACI) y se reunió con autoridades locales, Ábalos dijo que ha sido "positiva".</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 20:11:24 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-algunas-noticias-positivas-canarias-tras-crisis-thomas-cook-201909272011_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>¿Qué agenda hay en Canarias con el envejecimiento activo?</title>
<link>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-agenda-canarias-envejecimiento-activo-201909271319_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/09/27/650077-78487-1796736_n-kdxD--620x349@abc.jpg"&gt;Más del 15 por ciento de la población de Canarias supera los 65 años y se encuentra en situación de vulnerabilidad. Solamente el «Teléfono de la Esperanza» ya tiene registros con este dato: el 60 por ciento de quienes llaman al número telefónico habilitado viven solos. La prioridad del Gobierno de Canarias para por dar visibilidad a la soledad de los mayores. El «Teléfono de la Esperanza» atendió a 3.400 personas durante 2018, destacando como solicitantes de atención las mujeres viudas y los hombres solteros.


En Canarias, entidades como la Fundación Bancaria La Caixa destina dinero a fomentar el envejecimiento activo de las personas mayores y velar por la atención integral a pacientes con enfermedades avanzadas y contribuir al bienestar de personas con discapacidad o en riesgo de exclusión son otros de los objetivos a alcanzar.


En las islas la nueva Ley de Servicios Sociales permit profesionalizar a los trabajadores del sector, además de que permitir que se llegue a donde no alcanza la administración. El vicepresidente de Alzheimer Canarias, José Regidor, ha solicitado a las instituciones públicas que «contribuyan al aumento de la calidad de vida de los mayores de las islas» y ha insistido en la necesidad de «un marco legislativo apropiado que garantice la máxima calidad en su atención que se les presta».


En cuanto al sector privado, la agenda se va configurando con inversiones para dar respuestas en el ámbito urbano. Un grupo de profesionales médicos ha abierto en Canarias «Hebe», el primer centro de las islas especializado en el envejecimiento «para ayudar a romper el binomio edad-discapacidad que hasta ahora hemos conocido», sostiene el centro. Entre otros, trabajan en este centro fisioterapeutas, nutricionistas, psicólogos, neuropsicólogos, terapeutas ocupacionales, neumólogos o cardiólogos.


El espacio, ubicado en la calle Suárez Naranjo, de Las Palmas de Gran Canaria, ofrece ejercicio físico terapéutico, entrenamiento cognitivo, intervención nutricional y seguimiento médico especializado. «Ganar masa muscular o no perderla, alimentarse bien y mantener unas redes sociales ricas y un cerebro bien estimulado y feliz», señala expone el médico geriatra Javier Alonso Ramírez, socio fundador y director médico de Hebe. 


En este recinto se imparten talleres teórico-prácticos de ejercicio físico terapéutico y estimulación cognitiva, dirigidos por profesionales sanitarios de cada área, así como pruebas del tiempo bioimpedanciometría, que consiste en la evaluación rápida y precisa de los porcentajes de grasa y masa magra del cuerpo, teniendo en cuenta la edad y el sexo de la persona.


En Canarias más de 35.000 personas tienen algún grado de dependencia, esto representa menos del 10% de la población canaria mayor de 65 años. Seguir utilizando el binomio edad-discapacidad es por tanto una de tantas actitudes edadistas de una sociedad que todavía está buscando alguna forma de «ocultar el paso de los años por miedo a los estereotipos establecidos y por miedo a asumir la responsabilidad de unos malos hábitos de vida», apostilla Ramírez.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Canarias">Canarias</category>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 13:19:34 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/canarias/abci-agenda-canarias-envejecimiento-activo-201909271319_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
</channel>
</rss>