<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns0="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<ns0:link href="https://www.abc.es/rss/feeds/abc_PaisVasco.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
<title>País Vasco</title>
<link>https://www.abc.es</link>
<description>País Vasco</description>
<language>es-es</language>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:10:23 +0200</pubDate>
<lastBuildDate>Fri, 18 Oct 2019 02:10:23 +0200</lastBuildDate>
<ttl>2</ttl>
<item>
<title>Una joven pide ayuda a un cerrajero para abrir la puerta de la casa en la que planeaba robar</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-joven-pide-ayuda-cerrajero-para-abrir-puerta-casa-planeaba-robar-201910171441_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/17/ertzaintza-k8G--620x349@abc.jpg"&gt;Agentes de la Ertzaintza detuvieron la noche de ayer a una mujer de 28 años en Rentería (Guipúzcoa) que solicitó los servicios de un cerrajero para acceder a la vivienda en la que planeaba robar. 


Según ha informado el Departamento vasco de Seguridad, los hechos tuvieron lugar sobre las once y cuarto de la noche, cuando una patrulla de la Ertzaintza detectó a un varón y una mujer que manipulaban la cerradura de una vivienda ubicada en un bajo. 


Al aproximarse para interesarse por lo ocurrido, ella «se mostró muy nerviosa» y alegó que vivía en esa casa en régimen de alquiler. Según su versión, había perdido las llaves, razón por la que se había puesto en contacto con un cerrajero. 


El propio profesional se encontraba con ella en el momento en el que fueron detectados por los agentes. Él corroboró la versión de la joven e informó de que incluso había llegado a cambiar el bombín de la puerta. 


El Departamento de Seguridad sostiene que, «al detectar una actitud sospechosa y numerosas incongruencias en lo señalado por la joven», una vez abierta la puerta la casa le fue solicitado el contrato de arrendamiento. Un documento que la implicada no pudo facilitar, de forma que los ertzainas se pusieron en contacto con el ciudadano que constaba como titular de la casa. Este aseveró que se encontraba de viaje, que residía solo y que no había alquilado la vivienda a nadie. 


Ante esta situación, y tras realizar las necesarias comprobaciones, se procedió a la detención de la sospechosa como presunta autora de un delito de robo con fuerza. Seguidamente fue trasladada a dependencias policiales para llevar a cabo los oportunos trámites, antes de ser puesta a disposición judicial.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:41:59 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-joven-pide-ayuda-cerrajero-para-abrir-puerta-casa-planeaba-robar-201910171441_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Un centenar de jóvenes corta las vías del tren en Vitoria en apoyo al proceso independentista</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-amplio-grupo-jovenes-corta-vias-tren-vitoria-apoyo-proceso-independentista-201910171336_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/17/corte-vias-kV0E--620x349@abc.JPG"&gt;La tensión del «procés» se ha trasladado también a las calles del País Vasco. Esta mañana, cerca de un centenar de jóvenes ha tomado las vías de la estación de tren de Vitoria entre proclamas en favor de la independencia. 


Según ha informado a ABC el Departamento autonómico de Seguridad, la Policía ha conseguido reabrir el tránsito a los trenes. Las mismas fuentes confirman que finalmente han sido 19 las personas detenidas, que están acusadas de delitos de «desórdenes públicos». Todos se encuentran ya en libertad. 


No solo en la capital alavesa han desfilado los soberanistas, convocados por la organización juvenil Ernai, vinculada a la izquierda nacionalista radical. Bajo el lema en euskera «No la aceptamos. Derribémoslo antes de que nos trague», cientos de personas han tomado también las calles de Bilbao y San Sebastián. 


En la localidad vizcaína también se han producido en la plaza de Moyúa cargas de la Ertzaintza a grupos de jóvenes que han respondido con petardos. 


La de este jueves no será la única manifestación por el «procés» que tendrá lugar en suelo vasco. Este sábado, la plataforma soberanista Gure Esku Dago ha convocado en San Sebastián una manifestación en la que también intervendrán personalidades políticas del territorio.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:36:30 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-amplio-grupo-jovenes-corta-vias-tren-vitoria-apoyo-proceso-independentista-201910171336_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La Policía Nacional identifica a 34 albaneses en situación irregular en el Puerto de Bilbao</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-policia-nacional-identifica-34-albaneses-situacion-irregular-puerto-bilbao-201910171325_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/17/baneses-kSWH--620x349@abc.jpeg"&gt;La Policía Nacional, en colaboración con la Autoridad Portuaria del Puerto de Bilbao, ha identificado en este enclave a 34 albaneses en situación irregular. Los implicados, cuatro de los cuales han sido detenidos, habitaban en tiendas de campañas «sin las mínimas condiciones de salubridad e higiene para su ocupación», ha informado el cuerpo.


La operación se llevó a cabo el pasado martes, 15 de octubre, en el marco de los desmantelamientos ilegales que se realizan de forma periódica en los terrenos de dicho puerto. Los agentes identificaron un total de 34 ciudadanos de nacionalidad albanesa asentados en 19 tiendas de campaña. Estas estaban instaladas en diferentes puntos de los terrenos interiores del puerto y en las estribaciones del monte. 


Los asentamientos se encontraban «estratégicamente dispersados y ocultados» al objeto de aprovechar la ocasión oportuna para cruzar el puesto fronterizo. Su objetivo era el de desplazarse hasta el Reino Unido accediendo a camiones, caravanas y contenedores. 


Cuatro de los implicados fueron detenidos, de los cuales tres serán enviados a su país de origen por tener vigente un «decreto de expulsión emitido por la Autoridad Gubernativa». Al cuarto individuo le será incoado un expediente de expulsión al encontrarse en situación irregular. El resto de los implicados continúan en libertad a la espera de la resolución de los respectivos expedientes de expulsión, aún en trámite. 


Desde el pasado enero, informa el Ministerio de Interior, la Policía Nacional ha identificado y controlado a más de 800 personas «en análoga situación» en el interior del Puerto de Bilbao.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:25:16 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-policia-nacional-identifica-34-albaneses-situacion-irregular-puerto-bilbao-201910171325_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El País Vasco ofrecerá trabajo a «menas» cuando dejen la tutela si firman un contrato de «derechos y deberes»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-pais-vasco-ofrecera-trabajo-menas-cuando-dejen-tutela-si-firman-contrato-derechos-y-deberes-201910161314_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/16/menas-kSk--620x349@abc.jpg"&gt;Con el objetivo de «reconducir la situación» de los menores no acompañados, los llamados «menas», el Gobierno vasco les propondrá «ofertas de inserción laboral y formativa» una vez dejen de estar tutelados. 


El compromiso debe ser «mutuo», dado que los beneficiarios de esta ayuda deberán a cambio firmar un contrato mediante el que asumirán «unas obligaciones con la sociedad que le va a dar unas oportunidades». Lo ha anunciado esta mañana la consejera autonómica de Empleo y Políticas Sociales, Beatriz Artolazabal, quien trabaja de la mano del Ministerio del Interior para «dar solución» a una realidad «estructural». 


El Ejecutivo tratará de esta forma de abordar el problema de la inadaptación de los «menas» cuando dejan de estar tutelados por las instituciones. La vasca es de hecho la tercera Comunidad Autónoma que más menores extranjeros no acompañados acoge: a fecha de 31 de diciembre de 2018, había inscritos en el territorio 990 de estos menores, que acceden a territorio español generalmente por vía marítima. 


La consejera vasca ha destacado en Radio Euskadi que los menores «están siendo bien atendidos cuando son tutelados por las diputaciones forales», y ha abogado por ayuda «a quienes quieran seguir integrándose» en la sociedad vasca una vez alcancen la mayoría de edad. 


De esta forma, el Gobierno autonómico, que según Artolazabal lleva meses trabajando con otras instituciones y consulados, ofrecerá a los «menas» con contrato de «derechos y deberes» que irá acompañado de oportunidades de inserción laboral y de formación para el empleo.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 13:14:07 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-pais-vasco-ofrecera-trabajo-menas-cuando-dejen-tutela-si-firman-contrato-derechos-y-deberes-201910161314_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Los sindicatos convocan otro mes de huelga en la concertada vasca</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-sindicatos-convocan-otro-huelga-concertada-vasca-201910151952_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/15/derecho-educacion-dos-krtD--620x349@abc.jpg"&gt;Prosigue el conflicto en la educación concertada vasca tras dos años de constantes tensiones entre los sindicatos y el Departamento de Educación. Este martes, ELA, LAB, CC.OO. y Steilas convocaron otro mes más de huelga, que se iniciará el próximo 7 de noviembre. A priori, los paros deberían concluir el 5 de diciembre, si bien las centrales advirtieron de que pueden continuar de forma ininterrumpida si las demandas de los trabajadores no son satisfechas. 


En una comparecencia conjunta en Bilbao, los sindicatos, de los que se desmarcó UGT, lamentaron la falta de «movimiento» tanto de las patronales como del área que lidera la consejera Cristina Uriarte. En este sentido, advirtieron de que Kristau Eskola y AICE-IZEA han tenido «opción y tiempo de elaborar y presentar propuestas que den una respuesta seria» a sus reivindicaciones desde el pasado mayo, cuando tuvieron lugar los últimos paros. 


«A pesar de que repiten que tienen voluntad de negociación, esa voluntad no se refleja ni en sus propuestas ni en sus actuaciones», alegaron los sindicalistas. Un inmovilismo que, afirmaron, no les deja otra alternativa que «intensificar la dinámica de huelgas».


Tan críticos como con las patronales fueron los sindicalistas con el Departamento autonómico de Educación, al que acusaron de «lavarse las manos» y «aparentar una participación en la resolución del conflicto que no es real». 


Desesperanzados, los dirigentes de ELA, LAB, CC.OO. y Steilas, que representan al 97% del sector, advirtieron de que los paros pueden prolongarse más allá de diciembre: «Barajamos la posibilidad de seguir con la huelga sin interrumpirla», aseveraron. El conflicto afecta en la Comunidad Autónoma vasca a cerca de 100.000 alumnos.


El Gobierno vasco respondió a los sindicalistas que la convocatoria de huelga es «desproporcionada, excesiva y una desconsideración hacia las familias». Su portavoz, Josu Erkoreka, denunció que el conflicto puede «incidir negativamente» en el derecho a la educación del alumnado, algo que en cualquier caso «se tendrá en cuenta» a la hora de establecer los servicios mínimos. 




EFE
Los padres, hartos, piden mediación
Los principales afectados por el conflicto laboral en la concertada vasca son los propios alumnos. Cerca de 100.000 jóvenes que verán interrumpida su formación, algo que ya ha sucedido en 27 jornadas a lo largo de los últimos dos años. Esta mañana, padres y madres se concentraron frente a la sede de ELA de Bilbao para exigir la «mediación» entre las partes. «Se vulnera el derecho a la educación», denunciaron.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:52:09 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-sindicatos-convocan-otro-huelga-concertada-vasca-201910151952_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Urkullu presiona a Bildu para que condene la «aberración ética» de ETA</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-urkullu-presiona-bildu-para-condene-aberracion-etica-201910151153_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/15/urkullu-bildu-k4ND--620x349@abc.jpg"&gt;«ETA ha acabado, pero el rastro de sus consecuencias se extenderá por mucho tiempo todavía». Contundente, Iñigo Urkullu reiteró ayer que la actuación de los terroristas «fue un error de principio a fin», un mensaje que dirigió principalmente a los jóvenes. Ahondó en la necesidad de realizar una «reflexión crítica sobre el pasado», una «tarea pendiente» que bajo su punto de vista impiden llevar a cabo las formaciones de naturaleza batasuna. No opinan igual desde EH Bildu, cuyos dirigentes aseguran sentirse «ofendidos» por los reproches del lendakari. Y añadieron: «Obviamente matar siempre está mal, está fatal». 


El desencuentro entre el jefe del Gobierno vasco y la izquierda radical se escenificó a lo largo de la semana pasada. En el marco de la firma del memorando sobre energías renovables con el Gobierno de la Prefectura de Fukushima (Japón), Urkullu consideró que la actitud de EH Bildu sobre la condena a ETA «no es entendible», pues no se habla ya de «perdón» ni de «arrepentimiento», sino de «decir que matar estuvo mal». «¿Tanto cuesta?», se preguntó. Ya en el pleno de política general de septiembre, el nacionalista reflexionó sobre la importancia de realizar una «reflexión crítica global sobre el pasado» que incluya «explícitamente la violencia de ETA». 


Ayer, en la clausura del seminario «Miradas antes y después del final de ETA» que organizó la Fundación Sabino Arana, Urkullu ahondó en esa idea: «Recurrir a la violencia o al terrorismo es un error fatal y radical, error ético, político y democrático», declaró el jefe del Ejecutivo, que añadió que «quienes practicaron o apoyaron el uso de la violencia creyeron que podían decidir sobre la vida de otras personas porque la defensa de “objetivos superiores” les legitimaba para ello». En definitiva, una «aberración ética» que todavía no ha sido rechazada por parte de la banda y de la izquierda batasuna. 


Frente a la ambigüedad de ETA, el lendakari puso de relieve su oposición a «las pretensiones de instaurar un sincretismo memorial o una exaltación épica final» de la organización terrorista». Toca ahora realizar una «pedagogía ética» para que quede un legado para las «generaciones venideras». Porque «el final de ETA», subrayó, «es la ratificación de que nunca debió existir». 


La duda «ofende»
Al contrario que en anteriores ocasiones, esta vez sí hubo respuesta por parte de EH Bildu. La dio el diputado Jon Iñarritu, quien en declaraciones a Radio Euskadi aseguró que le «ofende» que el lendakari haga «una pregunta inquisitorial con un contenido tan grave» como es el de si matar estuvo mal o de si fue injusto. 


«Obviamente matar siempre está mal, está fatal, es la mayor vulneración de los derechos humanos», afirmó el mandatario soberanista, que añadió que distintos dirigentes del partido ya han respondido a esta pregunta».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:53:55 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-urkullu-presiona-bildu-para-condene-aberracion-etica-201910151153_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Los independentistas vascos anuncian protestas ruidosas por la sentencia del «procés» en las plazas</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-independentistas-vascos-anuncian-protestas-ruidosas-sentencia-proces-plazas-201910141325_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/14/gure-esku-dago-kJWD--620x349@abc.jpg"&gt;Habrá réplica en el País Vasco de las protestas que ya comienzan a aflorar en Cataluña con motivo de la sentencia a los acusados del «procés». La plataforma independentista Gure Esku Dago ha emplazado a realizar concentraciones ruidosas esta tarde en las plazas de las localidades vascas y ha convocado una manifestación para el próximo sábado en San Sebastián. Es la respuesta de los soberanistas ante lo que consideran una «crisis democrática».


[Siga en directo los acontecimientos tras la sentencia del «procés»]



En el plano político, el lendakari, Iñigo Urkullu, ha calificado la sentencia del Tribunal Supremo como «un nefasto desenlace» de un proceso «que ha constituido un despropósito». «La judicialización de la política solo conduce, como en este caso, a resultados negativos», ha declarado en el encuentro «Miradas al antes y después de final de ETA» celebrado en la Fundación Sabino Arana. 


El lendakari dice comprender la «alta carga emocional, la tristeza, frustración y desesperanza» de «una parte importante de la sociedad catalana», y ha expresado su «cercanía humana» y su «solidaridad» con los presos. «Estoy convencido de que nunca quisieron un mal para nadie», ha dicho. 


Por el momento no ha habido movimientos por parte del PNV, cuya ejecutiva realizará una valoración pública esta tarde en la sede del partido de Bilbao. Sí se ha posicionado abiertamente EH Bildu, en cuya representación ha hablado Jon Iñarritu, candidato al Congreso: «No hay mayor injusticia, mayor tiranía que la que se hace bajo la sombra de las leyes y con apariencia de justicia», ha declarado en Radio Euskadi. El soberanista ha opinado que «más allá de las protestas que habrá en las calles» en los próximos días, el 10 de noviembre «habrá una oportunidad excelente» para enviar «un mensaje claro al Estado español de cómo opina la sociedad catalana».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 13:25:25 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-independentistas-vascos-anuncian-protestas-ruidosas-sentencia-proces-plazas-201910141325_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Urkullu, a Bildu: «¿Tanto cuesta decir que matar estuvo mal?»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-urkullu-bildu-tanto-cuesta-decir-matar-estuvo-201910100854_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/10/urkullu-kANG--620x349@abc.jpg"&gt;Aunque no da su brazo a torcer, Iñigo Urkullu muestra signos de hartazgo con la intransigente postura de EH Bildu respecto a la actuación de ETA. Pese a las presiones del Gobierno vasco y del Parlamento, la coalición soberanista sigue negándose a rechazar de pleno la actuación de la banda terrorista: «¿Tanto cuesta decir que matar estuvo mal?», se preguntó este miércoles el lendakari, que ahonda en la necesidad de realizar un ejercicio de «memoria crítica» sobre el pasado. 


Urkullu no habla ya de «perdón» ni de «arrepentimiento». «Solo de decir que matar estuvo mal», insistió en una comparecencia ante los medios en Vitoria. Mantiene el nacionalista su intención de aunar a todos los grupos del Parlamento autonómico en torno a una idea «compartida» de rechazo al terrorismo, pero el estancamiento de Bildu impide dar una imagen de unanimidad. Aunque reúsa hablar de involución, el lendakari sí ha constatado que los radicales tienen que dar todavía un paso «adelante» en este aspecto. 


De perfil
Hace apenas una semana que EH Bildu evidenció sus reservas para desvincularse del sector proetarra. Contrarios al sentir general de la Cámara autonómica, los independentistas votaron en contra de una proposición para rechazar los llamados «ongi etorris», los recibimientos públicos a reclusos de la banda que se organizan en sus municipios cuando salen de la cárcel. «Son actos de bienvenida, no homenajes», alegó el parlamentario Julen Arzuaga, que añadió que este tipo de actos suponen una «oportunidad» a personas que han «estado en prisión en unas condiciones muy duras». 


Nada nuevo bajo el sol. Ya se abstuvieron los dirigentes de EH Bildu en la votación de una propuesta semejante que llevó al Parlamento el PP hace un año. «No hay exaltación, loa ni jactancia», insistieron los soberanistas, que se escudaron en que la Audiencia Nacional está archivando «sistemáticamente» las denuncias que se han interpuesto contra los homenajes. 


En mayo del pasado año, Bildu impidió también la aprobación de una declaración institucional promovida por el PSE para exteriorizar el «alivio» del Parlamento vasco por la desaparición de ETA. De hecho, los parlamentarios soberanistas llegaron a acusar a los socialistas de presentar una iniciativa para «buscar el desacuerdo». 


«¿Tanto cuesta decir que matar estuvo mal?» reiteró este miércoles el jefe del Gobierno vasco, que consideró que la actitud de los radicales «no es entendible». Recordó Urkullu que incluso personas acusadas de colaborar con ETA han reconocido ante los jueces su culpa tras alcanzar pactos con la Fiscalía y las acusaciones particulares, un paso que bajo su punto de vista deberían dar también los miembros de la banda «como muestra de cierto reconocimiento». Porque «todos», aunque «unos más que otros», pueden realizar dicha «mirada crítica» del pasado, pero «a algunos todavía les queda mucho por hacer en esa dirección». 


Día de la Memoria
Por otro lado, el lendakari informó de que el Ejecutivo autonómico está estudiando la posibilidad de aplazar los actos conmemorativos del «Día de la Memoria», fijados el 10 de noviembre, para que no coincidan con la celebración de las elecciones generales. El objetivo es que la jornada no esté «condicionada» por los comicios, aunque el Gobierno tratará de elaborar en cualquier caso una declaración escrita «respetuosa» y «lo más consensuada posible» que será difundida ese día.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 08:54:47 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-urkullu-bildu-tanto-cuesta-decir-matar-estuvo-201910100854_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Marimar Blanco, «orgullosa» de encabezar la lista del PP en Álava: «La siento como mi hogar»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-marimar-blanco-orgullosa-encabezar-lista-pp-alava-siento-como-hogar-201910091922_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/09/blanco-kVkF--620x349@abc.jpeg"&gt;Los candidatos al Congreso y el Senado del PP de Álava se han reunido esta tarde en la sede del partido de Vitoria para abordar conjuntamente las elecciones del 10 de noviembre. Un encuentro en el que el presidente de los populares vascos, Alfonso Alonso, ha vuelto a dejar constancia de su confianza en las listas a pesar de las críticas de un sector de la formación por la supuesta «imposición» de Génova. Una de las grandes protagonistas de la cita ha sido, precisamente, Marimar Blanco, número uno para la Cámara Baja por Álava, que transmitido al resto de dirigentes sus «ganas y compromiso» para recuperar el escaño perdido en las pasadas elecciones. 


Según ha informado el PP alavés, Blanco ha puesto de relieve su «ilusión» por encabezar la lista del Congreso en un territorio del que nunca se ha «desligado». «Siento Álava como mi hogar, viví durante muchos años aquí cuando fui parlamentaria vasca y en Vitoria siguen viviendo mis padres», ha apuntado la popular, que ha reiterado que se siente «orgullosa» de poder representar a la ciudadanía alavesa para «defender sus intereses y sus necesidades». 


«Somos un gran equipo que se deja la piel en aquello que hace, hemos sido compañeros de campaña anteriormente y sé cómo trabajamos —ha declarado—. Vamos a darlo todo por Álava». 


A pesar de que una facción del partido popular en el País Vasco lamenta que sus demandas no han sido escuchadas en Madrid, lo cierto es que la llegada de Blanco cuenta con el visto bueno del conjunto de la formación. El propio Alonso celebró el lunes el regreso de su «muy buena amiga», idea en la que ha ahondado hoy: «Compartimos un firme compromiso ético en la defensa de la libertad, de la memoria de las víctimas y de la construcción de un relato justo y veraz», ha dicho. 


En la misma línea, Iñaki Oyarzábal, presidente del PP de Álava, ha apuntado que Blanco «es una persona muy querida» en el partido, y la ha situado como un «ejemplo de coraje».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 19:22:55 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-marimar-blanco-orgullosa-encabezar-lista-pp-alava-siento-como-hogar-201910091922_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Los padres que tengan empleados del hogar podrán acceder a las ayudas por paternidad del Gobierno vasco</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-padres-tengan-empleados-hogar-podran-acceder-ayudas-paternidad-gobierno-vasco-201910091101_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/09/permiso-paternidad-kGSD--620x349@abc.jpg"&gt;Tener contratada una persona empleada del hogar no condicionará finalmente el acceso a las ayudas por paternidad del Gobierno vasco. Es una de las medidas que el Ejecutivo ha desechado del borrador de su decreto, que contempla permisos de 16 semanas para ambos progenitores. El proyecto, que previsiblemente tendrá luz verde a finales de octubre, está destinado a fomentar la «corresponsabilidad de los padres y cónyuges no gestantes» en el cuidado de los hijos «desde los primeros días del nacimiento». 


En una entrevista concedida a Onda Vasca, la consejera de Empleo y Políticas Sociales del Gobierno vasco, Beatriz Artolazabal, ha recordado que el Gobierno vasco no puede dar permisos de paternidad porque no tiene competencia para ello, sino que aplicará iniciativas para excedencias remuneradas con el fin de fomentar la corresponsabilidad en el cuidado de los niños para avanzar en la igualdad entre hombres y mujeres.


Esto se aprobará en el Consejo de Gobierno del 22 ó del 29, en función de si están acabados los informes jurídicos que se requieren para su aprobación. Sobre la informaciones publicadas sobre que, para ello, no se puede contratar a una persona empleada del hogar o no matricular a los niños en una guardería, ha apuntado que estos eran planteamientos que formaban parte de un borrador «que todavía no es definitivo» porque se está ultimando el decreto.


En todo caso, ha insistido en que no se trata de permisos de paternidad en sí, pero tampoco de «vacaciones pagadas, sino de una excedencia voluntaria remunerada que complementará hasta las 16 semanas los permisos que tienen concedidos por la Seguridad Social».


La consejera ha recordado que, en la actualidad, los padres y los cónyuges no gestantes «tienen reconocido su permiso de paternidad de ocho semanas». El objetivo del Gobierno vasco «es complementar con estas ayudas estos permisos».


Tras señalar que se puso sobre la mesa una posible limitación a las familias que tuvieran contratadas personas para ayudarles en las tareas del hogar, ha apuntado que «es difícil saber, a veces, si esa persona que está contratada en el hogar se va a dedicar a realizar labores domésticas o se va a tener como encomienda principal el cuidado el menor».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 11:01:13 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-padres-tengan-empleados-hogar-podran-acceder-ayudas-paternidad-gobierno-vasco-201910091101_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Gobierno vasco pide al Ayuntamiento de Galdácano que cancele la exposición del etarra Jon Bienzobas</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-gobierno-vasco-pide-ayuntamiento-galdacano-cancele-exposicion-etarra-bienzobas-201910081415_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/08/bienzobas-k6pH--620x349@abc.jpg"&gt;El Gobierno vasco ha pedido abiertamente que se cancele la exposición de las obras del etarra Jon Bienzobas inaugurada ayer en el municipio vizcaíno de Galdácano. Una muestra que, aunque no está prohibida por la Ley, puede herir la «sensibilidad» de las víctimas del terrorismo, sostiene el Ejecutivo, que reprocha al Consistorio que haya arropado una exhibición de esta naturaleza en un momento en el que las instituciones públicas del territorio propugnan una «lectura crítica del pasado». 


El Gobierno vasco toma así posición sobre la polémica muestra que se abrió este lunes al público en Galdácano. Las obras se exhiben en la casa de cultura Torrezabal, un espacio público facilitado por la administración de EH Bildu. Por la mañana, una comitiva del PP vasco encabezada por su presidente, Alfonso Alonso; y por su secretaria general, Amaya Fernández, se desplazó hasta el municipio vizcaíno para denunciar la «aberrante» exposición del etarra, condenado a 266 años de prisión por diversos crímenes de sangre, entre ellos el asesinato del expresidente del Constitucional Francisco Tomás y Valiente. A las críticas de los populares se sumaron diversas asociaciones de víctimas, así como los familiares del propio jurista, que en declaraciones a EP subrayaron la «despreciable intencionalidad política» del Consistorio. 


Cierto es que la Ley no prohíbe expresamente la exhibición de las obras del etarra. Tal y como avanzó ABC este lunes, la Audiencia Nacional desestimó la petición de Covite para cancelar la muestra: «Se trata de una exposición de cuadros y esculturas realizado por una persona condenada a prisión, integrante de la organización terrorista ETA», sostiene el juez en la sentencia. 


El Ejecutivo vasco, sin embargo, considera que este asunto trasciende el ámbito legal: «No se trata de poner en cuestión el derecho a la expresión artística de una persona condenada por ese motivo —ha declarado hoy el portavoz del Gobierno, Josu Erkoreka—, sino de cuestionar la cobertura pública a una actividad de esta naturaleza en un momento en el que desde las instituciones públicas estamos propugnando una lectura crítica del pasado». En este sentido, el considera que la cancelación de la muestra constituye un «imperativo ético y humano» vinculado a la «sensibilidad que demandan las víctimas».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 14:15:30 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-gobierno-vasco-pide-ayuntamiento-galdacano-cancele-exposicion-etarra-bienzobas-201910081415_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Abre al público la exposición de los cuadros del etarra Jon Bienzobas: «Esto es una vergüenza»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-abre-publico-exposicion-cuadros-etarra-bienzobas-esto-verguenza-201910071256_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/07/PINTURA-ETARRA-klUF--620x349@abc.jpg"&gt;Llegó el día de la apertura al público de la polémica exposición de Jon Bienzobas, miembro de ETA condenado a 266 años por diversos crímenes de sangre. El Ayuntamiento de Galdácano (Vizcaya) ha facilitado un espacio público al terrorista para exhibir las pinturas y esculturas realizadas en prisión, que estarán a la vista hasta el próximo 18 de octubre. 


El Ayuntamiento de Galdácano ha reusado realizar valoraciones al respecto, si bien desde dentro reconocen que se trata de un tema delicado. De hecho, a falta de horas para que se abra oficialmente al público la muestra no hay publicidad alguna de la misma en los alrededores de la casa de cultura Torrezabal. En cualquier caso, las mismas fuentes tratan de quitarle hierro al asunto: «Es una exposición más, como todas las que pasan por aquí», sostienen.


Eso sí, desde el Consistorio afirman que las obras de Bienzobas han pasado por el «algodón» de los técnicos al objeto de evitar mayores polémicas. Tal y como se puede apreciar en las fotografías, el etarra ha plasmado en las pinturas su deseo de independencia del País Vasco, aunque en las obras también hay paisajes, escenas oníricas y referencias a tribus indias: «Un pueblo que no es capaz de hacer respetar su palabra y su voluntad nunca será libre», escribió en uno de los retratos. 


Alonso: «Es algo aberrrante»
Esta misma mañana, una comitiva del PP vasco encabezada por Alfonso Alonso, su presidente, se ha desplazado hasta la casa de cultura de Galdácano para denunciar lo que consideran una nueva «humillación a las víctimas» del terrorismo etarra. Los populares han desplegado cuatro pancartas en las que se informaba de la «verdadera obra» de Bienzobas, así como su legado sangriento y sus referencias, entre los que se encontraban «Josu Ternera» y Domingo Troitiño. 


«Esta es una de las localidades vascas que más ha sufrido el terrorismo —ha manifestado Alonso—. Hoy, en Galdácano mandan los amigos de ETA, que quieren defender su legado criminal y justificar de la manera que sea su labor». En este sentido, el líder popular ha denunciado que lo que la exposición sería «una cosa insólita en cualquier país civilizado», pues se está tratando «a un asesino en serie» como un artista. «Este Ayuntamiento es una vergüenza, y lo que ocurre en el País Vasco es una vergüenza —ha insistido—. Nos parece aberrante que los asesinos en serie sean objeto de reconocimiento por parte de las instituciones». 


En este sentido, ha recriminado al Ejecutivo autonómico que «mire para otro lado» ante este tipo de situaciones. «Y nadie dice nada, nadie denuncia», ha lamentado.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 12:56:01 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-abre-publico-exposicion-cuadros-etarra-bienzobas-esto-verguenza-201910071256_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Una niña de cuatro años fallece tras atragantarse con un fruto seco</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-nina-cuatro-anos-fallece-tras-atragantarse-fruto-seco-201910051431_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/05/frutos-secos-kAJD--620x349@abc.jpg"&gt;Una niña de cuatro años falleció el pasado jueves en Bilbao tras atragantarse con un fruto seco que estaba ingiriendo, según han informado fuentes del Departamento de Seguridad.


Los hechos ocurrieron el día 3 por la tarde en un domicilio de la calle Andrés Eliseo Mañaricua del barrio de Miribilla, cuando se recibió el aviso de que una niña se había atragantado con un fruto seco. Al lugar se desplazaron efectivos sanitarios que intentaron reanimar a la niña, sin éxito, por lo que falleció finalmente en el lugar.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 14:31:30 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-nina-cuatro-anos-fallece-tras-atragantarse-fruto-seco-201910051431_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El lamentable estado de la casa de Bilbao en la que nació Miguel de Unamuno</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-lamentable-estado-casa-bilbao-nacio-miguel-unamuno-201910041218_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/04/casa-unamuno-kOeD--620x349@abc.jpg"&gt;La película de Alejandro Amenábar ha vuelto a situar el foco mediático sobre la figura de Miguel de Unamuno, «bilbaíno de pro» y «una de las mentes más prolíficas» de la Villa, celebró recientemente el alcalde Juan Mari Aburto. El estreno de «Mientras dure la guerra» coincidió con el 155 aniversario del nacimiento del escritor vasco, en cuyo honor realizó el Ayuntamiento de la capital vizcaína una ofrenda floral. 


El acto tuvo lugar en la plaza a la que Unamuno da nombre, situada en pleno Casco Viejo. Un enclave de sobra conocido por el autor de «Niebla», que de hecho nació muy cerca de allí. Concretamente, en la calle de Ronda, nexo entre la iglesia de San Antón y la parroquia de los Santos Juanes. 


Cabría esperar que una vivienda de estas características gozara de cierto estatus en Bilbao, pero lo cierto es que su estado está muy lejos de ser el óptimo. De hecho, sería difícil hallar por casualidad la primera casa de Unamuno, cuyo portal se encuentra totalmente carcomido por las pintadas. En semejante estado está la fachada, en la que también se aprecian viejos trazos de «spray».


Solo el cartel que corona el portal se encuentra en buen estado, aunque hay quienes no lo consideran suficiente: «A nadie se le ocurre mirar para arriba, no se enteran de que haya nacido nadie aquí», lamenta un transeúnte. Otra vecina de la zona asegura no recordar cuándo fue la última vez que actuaron los servicios de limpieza: «Es un poco desastre», sostiene. 


Algunos ciudadanos recriminaron al propio Aburto y a sus concejales el mal estado en el que se encuentra la casa durante la ofrenda floral. El popular bilbaíno Marino Montero consideró ante El Correo que su aspecto es nada menos que «bochornoso». «Dice muy poco, o mucho, pero francamente malo, de Bilbao y de todos nosotros, sus paisanos», alegó. 


Consultado por ABC, el Ayuntamiento de Bilbao ha destacado que el servicio de limpieza municipal se encarga de borrar pintadas y retirar carteles «en el espacio público, mobiliario urbano o edificios públicos». «Pero, en este caso, al tratarse de una propiedad privada nosotros no podemos optar por tomar esa iniciativa», argumentan las mismas fuentes, que apuntan que en todo caso, deberían ser los propietarios los que se pusieran en contacto con Surbisa, la sociedad municipal para la regeneración de edificios.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 12:18:50 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-lamentable-estado-casa-bilbao-nacio-miguel-unamuno-201910041218_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Gobierno vasco plantea límites como tener empleada del hogar para recibir las ayudas por paternidad</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-gobierno-vasco-plantea-limites-como-tener-empleada-hogar-para-recibir-ayudas-paternidad-201910031650_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/03/permisos-parentales-kOvD--620x349@abc.jpg"&gt;El Gobierno vasco estudia cómo acotar el permiso de paternidad de 16 semanas que previsiblemente entrará en vigor este mismo otoño. Según consta en el borrador del decreto elaborado por el área de Empleo y Políticas Sociales, para acceder a las ayudas será necesario cumplir con una serie de requisitos, entre ellos el de no tener contratada a una persona empleada del hogar y el de no matricular al bebé en una guardería.


Son las primeras limitaciones que trascienden del plan del Ejecutivo autonómico, que ultima su decreto para ampliar de ocho a 16 semanas el permiso parental para los dos progenitores independientemente de su sexo. La propuesta beneficiará también a familias monoparentales y a las numerosas, así como a aquellas que cuenten con algún miembro con discapacidad superior al 50%. 


Sin embargo, para acceder a ellas será necesario cumplir una serie de reglas. Si bien no hay nada decidido aún, el Gobierno vasco podría negar las ayudas a aquellos que hayan contratado a una persona empleada del hogar o tengan matriculado a su hijo en una guardería independientemente que esta sea pública o privada. Por otro lado, en el caso de que los solicitantes sean autonómicos estarían obligados a contratar a un trabajador a tiempo completo mientras dure la excedencia. 


En cualquier caso, desde el Departamento de Empleo y Políticas Sociales inciden en que el borrador, que espera ser aprobado este octubre, está sujeto a modificaciones. Por esta razón, es posible que el documento final no incluya algunas de estas restricciones. 


«Todavía se está analizando cuáles serán los requisitos», ha reiterado la consejera Beatriz Artolazábal, que ha subrayado de que las limitaciones que recoge el actual borrador responden al objetivo de fomentar el «apego» de los padres hacia sus hijos «desde los primeros días de vida». 


Sobre las razones por las que estos requisitos no afectan a los funcionarios vascos, que hace un mes que disfrutan del permiso de 18 semanas subvencionadas, la consejera ha apuntado que son «planos diferentes». En este sentido, ha alegado que la regulación de este asunto en el caso de los empleados públicos corresponde al Departamento de Función Pública del Gobierno autonómico, mientras que las ayudas para excedencias por paternidad para el resto de trabajadores serán reguladas por el Departamento de Empleo y Políticas Sociales.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 16:50:00 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-gobierno-vasco-plantea-limites-como-tener-empleada-hogar-para-recibir-ayudas-paternidad-201910031650_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Encuentran en el monte Gorbea (Vizcaya) el cadáver del expreso de ETA José Miguel Etxeandia</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-encuentran-monte-gorbea-vizcaya-cadaver-expreso-jose-miguel-etxeandia-201910031600_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/03/jose-miguel-etxeandia-k6tC--620x349@abc.jpg"&gt;El cadáver del expreso de ETA José Miguel Etxeandia Meabe ha sido hallado sobre la una del mediodía de este jueves en la parte vizcaína del monte Gorbea, en la zona de Itxina, según ha informado el Movimiento pro Amnistia.


El dispositivo de búsqueda, coordinado por un técnico de Emergencias, se estableció tras la interposición de una denuncia por la desaparición del montañero de 59 años de edad José Miguel Etxeandia Meabe, excolaborador de ETA, que desapareció el pasado domingo por la tarde en la zona de las campas de Arraba.


En el dispositivo de búsqueda han participado la unidad canina, efectivos del grupo de vigilancia y rescate de la Ertzaintza, Cruz Roja, DYA y voluntarios.


Etxeandia Meabe, que fue condenado a 17 años y cuatro meses de prisión como cooperador necesario en un asesinato frustrado contra un sargento en Larrabetzu (Vizcaya), subió al monte Gorbea con unos amigos, pero, posteriormente, se separó de ellos y, desde entonces, no se volvió a saber de él. Tampoco volvió a su domicilio.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 16:00:25 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-encuentran-monte-gorbea-vizcaya-cadaver-expreso-jose-miguel-etxeandia-201910031600_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El País Vasco impulsa una iniciativa pionera de acompañamiento a víctimas de violencia de género</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-pais-vasco-impulsa-iniciativa-pionera-acompanamiento-victimas-violencia-genero-201910031251_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/03/violencia-genero-kZLB--620x349@abc.jpg"&gt;El Gobierno vasco ha dado luz verde a una iniciativa pionera en España destinada a ofrecer un acompañamiento integral a las víctimas de violencia de género y de delitos sexuales. El proyecto piloto se desarrollará en Bilbao, aunque tras su evaluación podría extenderse a otras sedes judiciales a partir del 2021. 


La propuesta la dio a conocer este miércoles la consejera de Justicia y Trabajo del Gobierno vasco, María Jesús San José, que incidió en que este servicio, denominado «Zurekin», tiene como objetivo «fortalecer aún más la atención y el apoyo» que reciben las mujeres víctimas de violencia de género por parte de la administración autonómica. Si bien se puso en marcha el 1 de octubre, se espera que los primeros casos comiencen a derivarse a finales de mes. 


Al objeto de «minimizar al máximo el nivel de estrés» y «reconducir» su situación adversa, la víctima contará con la ayuda de cinco profesionales de las áreas de psicología, trabajo y educación social e infantil del Instituto de Reintegración Social de Euskadi (IRSE-EBI).


Se intentará que aquellas mujeres que tengan que acudir al juzgado a declarar lo hagan «en las mejores condiciones posibles» para contener la ansiedad que genera la puesta en escena judicial. Además, se habilitarán «medios de protección que eviten encuentros indeseables con el agresor o con la familia del agresor».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 12:51:50 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-pais-vasco-impulsa-iniciativa-pionera-acompanamiento-victimas-violencia-genero-201910031251_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Bildu se desmarca de nuevo de una iniciativa del Parlamento vasco para condenar homenajes a etarras</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-giro-bildu-sobre-recibimientos-etarras-presos-unas-condiciones-duras-201910031233_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/03/covite-homenaje-k3LB--620x349@abc.jpg"&gt;Una vez más, los parlamentarios vascos han alzado la voz contra las celebraciones que tienen lugar en pueblos y ciudades del territorio cada vez que un preso de ETA recupera la libertad. La Cámara autonómica ha exteriorizado hoy su rechazo hacia este tipo de homenajes y ha exigido a los radicales que dejen de realizarlos «por sensibilidad hacia las víctimas». La declaración no ha sido unánime, lo cual no ha generado sorpreha defendido sin tapujos que los «ongi etorris» no ensalzan a los terroristas. 


El documento tenía luz verde antes incluso de que diera comienzo la sesión plenaria. De nuevo, ha siha enrentado al resto de grupos. El parlamentario Julen Arzuaga ha dado la vuelta a la tortilla y ha acusado al PP de utilizar los homenajes a presos «en su propio beneficio». «No busca que se expresa una oposición, sino que se sancionen estos actos», ha dicho el batasuno, que ha recordado que los populares ya llevaron al Parlamento una proposición semejante en marzo de 2018. 


La visión de la coalición soberanista sobre los recibimientos a exreclusos de la banda terrorista dista de la que tiene el conjunto del Parlamento. «Son actos de bienvenida, no homenajes ni actos de exaltación —ha defendido Arzuaga—. Se le da una oportunidad a una persona que ha estado en prisión en unas condiciones muy duras durante muchos años». Para él, este tipo de homenajes «no debería ofender a nadie» porque no humilla a las víctimas. Es más, ha aseverado que «nadie va a encontrar ningún mensaje de apoyo a la violencia ni de odio ni venganza» en los «ongi etorris», que a juicio del dirigente independentista «pasarían inadvertidos si no se pusiera el foco sobre ellos». 


Sería difícil, en cualquier caso, que recibimientos a etarras pasaran por alto. Según los datos de Covite, solo en lo que va de 2019 se han registrado al menos 81 actos públicos de culto al terrorista. La mayoría de las veces se manifestaron en forma de pintadas y pancartas, aunque también se produjeron 19 homenajes a miembros de la banda y tres «jornadas de lucha». El número de actos en 2018 se situó en 198. 


«Parece que siguen abrazando aquello»
Imperaba esta mañana en el Parlamento la sensación de que EH Bildu volvió a desperdiciar la ocasión de desprenderse de la lacra de ETA. «Es una nueva oportunidad perdida», lamentó el socialista Txarli Prieto, que acusó a los soberanistas de pretender «blanquear el terror» y de promover el odio y el fanatismo. «Parece que siguen abrazando aquello», sentenció. En la misma línea, Carmelo Barrio, del PP, reprochó a Arzuaga su intento de «adulterar» una realidad que solo los batasunos «perciben así».


El dirigente del PNV Iñigo Iturrate comparó los homenajes a presos de ETA con los tributos a Franco o las expresiones de exaltación del fascismo: «Con actos así es difícil avanzar juntos», subrayó. Por último, José Ramón Becerra, de Elkarrekin Podemos, apuntó que no es ético que se organicen estos recibimientos «y aún menos en lugares públicos».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 12:33:32 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-giro-bildu-sobre-recibimientos-etarras-presos-unas-condiciones-duras-201910031233_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>«No es un artista, es solo un asesino en serie»: Villacisneros exige cancelar la exposición de Bienzobas</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-no-artista-solo-asesino-serie-villacisneros-exige-cancelar-exposicion-bienzobas-201910021810_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/02/etarra-k0UB--620x349@abc.jpg"&gt;Se acerca la fecha para que dé inicio la polémica exposición de las pinturas del etarra Jon Bienzobas, condenado, entre otros crímenes, por el asesinato del jurista Francisco Tomás y Valiente. La muestra, titulada «Desde la ventana de mi celda», fue bendecida por el Ayuntamiento de la localidad vizcaína de Galdácano, gobernada por EH Bildu, que facilitará las instalaciones de la casa de cultura Torrezabal. 


Las asociaciones de víctimas han intentado detener esta nueva «humillación» a las víctimas desde que trascendió la noticia. Primero fue Covite, que denunció al Consistorio vizcaíno por destinar dinero público al fomento de las obras de un asesino: «¿Se exhibirían los cuadros de un violador consumado en la sala de cultura de su municipio de origen, estando aún en prisión?», se preguntó la presidenta de la organización, Consuelo Ordóñez. 


A la campaña de protesta se ha sumado ahora la Fundación Villacisneros, que ha reclamado al delegado del Gobierno en el País Vasco, Jesús Loza, la «suspensión inmediata» de la exposición. En palabras del presidente de la asociación, Íñigo Gómez-Pineda, la cesión de cualquier espacio a un terrorista para que difunda su obra, especialmente si este es público, «es una clara ofensa a las víctimas del terrorismo». 


«La cesión de este local por el alcalde de Bildu demuestra una vez más que no es un partido democrático sino que continúa siendo un instrumento de la banda terrorista a en las instituciones para mejor servir a su proyecto totalitario», puntualiza el presidente de la fundación en un comunicado. En este sentido, sostiene que sería «bochornoso» que, «estando a tiempo de impedir esta vergüenza», no se hiciera nada al respecto. «Bienzobas no es un artista, es solo un asesino en serie», insiste. 


La fundación pide además a la sociedad española que «no se olvide del sacrificio de las víctimas del terrorismo», y a recordar por qué fueron asesinadas, así como a «cumplir» con su obligación denunciando los actos de humillación o enaltecimiento. «Y a quien corresponda, haciendo cumplir las leyes evitándolos o persiguiéndolos en los tribunales», subraya.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 18:10:05 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-no-artista-solo-asesino-serie-villacisneros-exige-cancelar-exposicion-bienzobas-201910021810_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Gobierno vasco reprocha a Puigdemont que relacione aplicar el 155 con los «1.000 muertos» de ETA</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-gobierno-vasco-reprocha-puigdemont-relacione-aplicar-155-1000-muertos-201910021117_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/02/puigdemont-1-O-kGMB--620x349@abc.jpg"&gt;El portavoz del Gobierno vasco y consejero de Gobernanza Pública y Autogobierno, Josu Erkoreka, ha calificado de «impertinentes y desafortunadas» las palabras del expresidente catalán, Carles Puigdemont, sobre la aplicación del 155 y ETA, y ha emplazado a no tomarlas en cuenta.



Erkoreka se ha referido a las declaraciones realizadas por Puigdemont este martes en las que r
echazó que se repitiera el artículo 155 en Catalunya porque pueda haber «indicios de violencia», y afirmó que en Euskadi hubo «casi mil muertos» de ETA y no se aplicó nunca este precepto de la Constitución.


Así lo reflejaba Puigdemont en una entrevista en Catalunya Ràdio, respondiendo de este modo a la advertencia de Pedro Sánchez, quien ha afirmado que el artículo 155 se puede aplicar con un Gobierno en funciones y ha insistido en reclamar que se condenen los actos e «indicios» de violencia, en alusión a las detenciones de miembros de los Comités de Defensa de la República (CDR).








En una entrevista concedida a Onda Vasca, Erkoreka ha asegurado que «es tan evidente que son desafortunadas e impertinentes que, probablemente, lo mejor es no tomarlas en consideración». «Quiero situarlas en el momento de tensión que están viviendo en Cataluña y, particularmente, el señor Puigdemont. En ese contexto, seguramente no ha acertado en la expresión ni en lo que quería decir», ha añadido.


Según Erkoreka, «esto no va a enturbiar la relación de lealtad y colaboración que siempre ha existido entre ambos Ejecutivos».


Además, ha lamentado que en esta precampaña «todo el mundo esté recurriendo a máximas como la del 155, que son muy estridentes y traumáticas para el debate político». «Las están incorporando con una frivolidad y ligereza que no debería prevalecer en una campaña, sobre todo, cuando venimos de una imposibilidad de formar Gobierno y sería bueno que las formaciones políticas construyeran sus discursos, en esta segunda fase, en clave más responsable y mas constructiva para que, después de las elecciones, sea factible el entendimiento que propicie la formación de un Gobierno», ha concluido.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:17:24 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-gobierno-vasco-reprocha-puigdemont-relacione-aplicar-155-1000-muertos-201910021117_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La presión de los vecinos permite a una anciana de 94 años recuperar su casa «okupada» en Portugalete</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-presion-vecinos-permite-anciana-94-anos-recuperar-casa-okupada-portugalete-201910181119_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/18/portugalete-kmBC--620x349@abc.JPG"&gt;Una mujer de 94 años ha recuperado su vivienda en el barrio de Repelega, en la localidad vizcaína de Portugalete, que había sido ocupada la semana pasada, tras la presión vecinal que ha obligado a los ocupas a abandonar el inmueble escoltados por la Ertzaintza.


Los vecinos han logrado también desalojar otras dos viviendas ocupadas en Portugalete.


La vivienda de la anciana fue ocupada por un grupo de personas la semana pasada mientras la mujer se encontraba en casa de su hermana. Ayer, jueves, los vecinos del barrio de Repelega se concentraron frente a la vivienda para mostrar su apoyo a la anciana.


El alcalde de Portugalete, Mikel Torres, ha señalado a EFE que «se congregó una multitud muy importante» que «no se iba a ir hasta recuperar la casa» y ha destacado que «esa presión ciudadana hizo al final que las personas que estaban ocupando la casa pidiesen a la Ertzaintza que les sacara de allí».


De esta forma, «se desalojó la casa y sus propietarios entraron inmediatamente y recuperaron la casa», donde ya les habían desvalijado algunos enseres.


Ha indicado que posteriormente «ese movimiento ciudadano» se trasladó a otras dos viviendas que estaban ocupadas, donde los ocupantes «abandonaron voluntariamente las casas» y «fueron sacados por la Ertzaintza».


Torres ha resaltado que «de una forma totalmente pacífica» el movimiento vecinal ha logrado el desalojo de tres viviendas que no se había logrado mediante los trámites judiciales que se habían puesto en marcha.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:19:25 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-presion-vecinos-permite-anciana-94-anos-recuperar-casa-okupada-portugalete-201910181119_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Podemos estará junto a PNV y Bildu en la marcha de San Sebastián en apoyo a los presos catalanes</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-podemos-estara-junto-y-bildu-marcha-san-sebastian-apoyo-presos-catalanes-201910182000_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/18/podemos-bildu-pnb-kvmG--620x349@abc.jpg"&gt;El nacionalismo vasco recogerá este sábado el testigo de los independentistas de Cataluña y saldrá a la calle en San Sebastián con el objetivo de exteriorizar su rechazo a la sentencia del Tribunal Supremo y de reclamar la liberación de los presos. A la manifestación, convocada por la plataforma Gure Esku Dago, está previsto que asistan millares de personas, entre ellas representantes del ámbito político, sindical y social. Se espera la presencia de dirigentes de PNV y EH Bildu, así como de Elkarrekin Podemos, que ya ha hecho pública su adhesión a la causa. 


Fuentes de la formación morada en el País Vasco han confirmado que una comitiva encabezada por su secretario general, Lander Martínez, marchará por las calles de la capital guipuzcoana en señal de rechazo a la sentencia de los independentistas catalanes. A priori, junto a ellos estarán otros dirigentes de PNV y EH Bildu como Joseba Egibar y Maddalen Iriarte, así como líderes del nacionalismo radical vasco como Arnaldo Otegui. 


Precisamente, fueron PNV, Bildu y Podemos los partidos que el pasado jueves se anexionaron al comunicado que realizó previamente Gure Esku Dago. La plataforma independentista puso de relieve su «profundo desacuerdo» con la sentencia del «procés», al tiempo que reivindicaron «la libertad de todas las personas presas en esta causa». «Es momento de acometer a través del diálogo una negociación política para encauzar y resolver la cuestión catalana», alegaron. 


La marcha de este sábado, que se antoja multitudinaria, partirá a las 17.30 horas del túnel del Antiguo bajo el lema «El referéndum no es delito/Libertad». Entre otras iniciativas, los nacionalistas tienen previsto iluminar los tres picos de las Peñas de Aia. 




ABC
Nuevos altercados en Bilbao
Al margen de la manifestación de mañana, este viernes han vuelto a producirse altercados en las calles de Bilbao. Cientos de jóvenes han tratado de colapsar las vías de entrada a San Mamés, lo que ha motivado la intervención de la Ertzaintza. Según informa el Departamento de Seguridad, hasta el momento se han producido al menos cuatro detenciones. 


Los manifestantes han tratado de cortar el tráfico por el centro de la Villa mediante la colocación de vallas y contenedores, algunos de los cuales han terminado ardiendo. Hasta la zona se han desplazado dotaciones de la Brigada Móvil, los antidisturbios de la Ertzaintza, que ha tratado de aplacar a los violentos.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:00:30 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-podemos-estara-junto-y-bildu-marcha-san-sebastian-apoyo-presos-catalanes-201910182000_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Miles de personas se manifiestan en San Sebastián contra la sentencia del «procés»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-miles-personas-manifiestan-san-sebastian-contra-sentencia-proces-201910192011_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/19/manifa-kCtF--620x349@abc.jpg"&gt;Mucho más templada que las protestas de Barcelona está siendo la manifestación contra la sentencia del «procés» que se celebra hoy en San Sebastián, que hasta el momento transcurre con normalidad. Como medida de prevención, eso sí, hileras de furgones de la Ertzaintza cruzaban desde primera hora de la AP-8 en dirección a la capital guipuzcoana, cuyas arterias principales han quedado taponadas por una multitud de miles de personas que desfilan entre proclamas a favor de la independencia y de la liberación de los presos catalanes. La marcha, convocada por la plataforma Gure Esku Dago, partió bajo el lema «Referéndum no es delito. Libertad. Defendamos nuestro derecho a decidir».


Esteladas, ikurriñas e incluso alguna que otra enseña de la comunidad navarra ondean entre banderas republicanas y carteles en favor de los presos de ETA en una suerte de batiburrillo ideológico al que se han adherido representantes del ámbito político, sindical y social del País Vasco. Había dirigentes de PNV y EH Bildu pero también de Elkarrekin Podemos, que ya el pasado jueves hizo público su respaldo a la postura de Gure Esku Dago sobre lo acontecido en Cataluña. «A veces puede haber desmanes pero no se puede criminalizar la movilización popular», ha declarado Josetxo Arrieta, que está acompañado por otros dirigentes de la formación morada como su secretario general autonómico, Lánder Martínez.


Pocos se han resisitido a dar su opinión sobre la crisis que se vive estos días en Cataluña. Mientras la portavoz parlamentaria de EH Bildu, Maddalen Iriarte, se quejaba de la atención mediática que están recibiendo los radicales que desde hace días generan el caos en Barcelona —«llama la atención que se ponga el foco en los incidentes», ha espetado—, Andoni Ortuzar reiteraba que «la solución al conflicto catalán y a la cuestión vasca no van a venir nunca de sentencias ni de aplicaciones de legislaciones extraordinarias». «Tendrán que venir del diálogo y del sistema democrático», ha añadido el presidente del PNV, que ha lanzado también un dardo a quienes recurren a la violencia en Cataluña.


En la marcha donostiarra ha participado también el cantautor Lluís Llach, quien fuera a su vez diputado de Junts pel Sí, que ha declarado que si bien no está «por ningún tipo de violencia», no condenará los actos vandálicos de Barcelona y otras localidades catalanas «mientras la policía del Estado y de la Generalitat actúe como actúa». 


50 autobuses
El túnel de El Antiguo ha sido el lugar de encuentro de los manifestantes, a los que Gure Esku Dago ha facilitado más de medio centenar de autobuses para desplazarse hasta la capital guipuzcoana. El estruendo de los silbatos acompaña en todo momento la marcha, que prosigue sin incidentes.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 20:11:29 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-miles-personas-manifiestan-san-sebastian-contra-sentencia-proces-201910192011_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Abascal: «Sánchez es un cobarde con los vivos, solo es valiente con los muertos»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-abascal-sanchez-cobarde-vivos-solo-valiente-muertos-201910202027_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/20/abascal-k9zH--620x349@abc.jpg"&gt;Santiago Abascal dice que está hoy en Bilbao para responder a la proposición que Bildu llevó recientemente al Parlamento vasco para pedir que los partidos de derechas no llevaran su campaña al País Vasco. «Eso no lo van a impedir ni a tiros», ha exclamado el líder de Vox, que ha congregado a la plana mayor de su partido en el palacio Euskalduna en un acto de precampaña que cientos de individuos han tratado de boicotear.



«Son bastante cobardes, históricamente lo han demostrado», ha dicho el dirigente vasco, que ha añadido que «solo actúan con capuchas y por la espalda». Pasa igual a su juicio con los radicales en Cataluña, que bajo su punto de vista han derivado en un estado de «emergencia nacional» en el que las únicas que salen bien paradas son las Fuerzas de Seguridad. «Les lanzan ácidos, tiran petardos, lavadoras, bordillos de las aceras —ha denunciado—. Nuestra Policía está enfrentándose a gente que practica el terrorismo impunemlo uniente y que cuenta con la complicidad del presidente de la Comunidad».


En este sentido, Abascal ha aseverado que se cumplen todos los supuestos para «aplicar el Estado de excepción» en Cataluña, algo que cree necesario «para poder detener a los terroristas que están incendiando Barcelona».


Todo ello, ha añadido, con la «complicidad» de un presidente del Gobierno que «se ha instalado en el puro marianismo, que es el no hacer nada». «La dejación de funciones de Sánchez no es retórica, es evidente que no está haciendo nada», ha subrayado el líder de Vox, que ha reiterado que se están dejando solos a los agentes de la Policía Nacional, Guardia Civil y Mossos que «tienen que enfrentarse solos a terroristas que quieren acabar con su vida». «Porque lo dicen abiertamente: van a matar», ha advertido.


Españoles buenos y malos

«Sánchez es un cobarde con los vivos, solo es un valiente con los muertos», ha ironizado Abascal, que ha recriminado al socialista que siga inmerso en el debate sobre la exhumación de Franco en el marco de una «emergencia nacional». «Ante una Barcelona ardiendo, ¿cuál es la emergencia del Gobierno? —se ha preguntado—. Es sacar a un muerto de su tumba. Es muy grave».


En esta línea, Abascal ha apuntado que «todo esto viene por una Ley de Memoria Histórica» que según su juicio pretende decir «que hay españoles buenos y malos». «Pretende amordazar a los españoles», ha asegurado el de Vox, que ha puntualizado que «la historia fue como fue, no se puede ganar una guerra civil después de 80 años».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 20:27:45 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-abascal-sanchez-cobarde-vivos-solo-valiente-muertos-201910202027_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Al menos diez detenidos y dos agentes heridos durante una violenta protesta por el mitin de Vox en Bilbao</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-cientos-individuos-intentan-boicotear-acto-bilbao-201910201916_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/20/vox-kyjB--620x349@abc.jpg"&gt;Al menos diez personas han sido detenidas y dos agentes de la Ertzaintza han resultados heridos en Bilbao durante los incidentes registrados con motivo de la concentración convocada por Sare Antifaxista, coincidiendo con la celebración en la capital vizcaína de un mitin de Vox, según ha informado el Departamento vasco de Seguridad. Cientos de individuos han tratado de boicotear el mitin que Vox celebraba en Bilbao. Los radicales se han congregado en los alrededores del Palacio Euskalduna, donde ha tenido lugar el acto que congregaba a la plana mayor de la formación con Santiago Abascal a la cabeza.


Ha habido momentos de tensión. Los agentes antidisturbios de la Ertzaintza han cargado contra los manifestantes, en su mayoría jóvenes convocados por Sare, que se han dispersado por la zona y que están provocando altercados.


Las cargas se han producido en el momento en que ha aparecido en escena Javier Ortega Smith, que ha salido a protestar ante el hecho de que algunos simpatizantes de Vox no pudieran acceder al recinto por la manifestación.


«Es inaceptable —ha dicho a uno de los encargados de seguridad—. Es inaceptable que haya gente que no se atreve a venir porque se sienten coaccionados por esta gentuza».


Hubo proclamas contra los asistentes al acto. Al grito de «fascistas», los congregados hoy en Bilbao no han dejado de proferir insultos a los líderes de Vox. Algunos respondieron enseñando banderas de España, lo que ha caldeado aún más los ánimos.


Algunos jóvenes se han desplegado por la Gran Vía, donde se han volcado y quemado contenedores. La Ertzaintza tiene desplegado un amplio operativo que incluye un helicóptero y material antidisturbios. Hasta el momento, la Policía autonómica ha detenido a seis personas.


El mitin político de Vox se ha iniciado apenas media hora antes del partido de fútbol entre el Athletic y el Valladolid, de forma que había mucha gente en la calle en los alrededores de San Mamés y el Palacio Euskalduna. Los radicales han alimentado a lo largo de hoy la manifestación a través de las redes sociales, en las que han animado a protestar contra la visita de Abascal.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:16:31 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-cientos-individuos-intentan-boicotear-acto-bilbao-201910201916_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La Policía sella el Puerto de Bilbao a las mafias</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-policia-sella-puerto-bilbao-mafias-201910201033_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/20/policia-albaneses-kxUG--620x349@abc.jpg"&gt;La escena que aconteció el pasado martes es ya habitual en el Puerto de Bilbao: decenas de personas, todas ellas de origen albanés, desfilaban frente a agentes de la Policía Nacional tras fracasar en su intento de colarse en buques con dirección a Reino Unido. Se cuentan por miles los ciudadanos de este país de la Europa del Este que a lo largo de los últimos años han tratado de navegar de forma fraudulenta hacia Inglaterra, donde las mafias les prometen amasar grandes sumas de dinero a través de actividades como la venta de cocaína. 


El último «golpe» al tránsito irregular de albaneses tuvo lugar el pasado 15 de octubre, cuando miembros de la Brigada Provincial de Extranjería de la Jefatura Superior de Policía en Bilbao, en colaboración con la Autoridad Portuaria, desmantelaron un total de 19 tiendas de campaña ubicadas en diferentes puntos de los terrenos interiores del puerto vizcaíno y en las estribaciones del monte.


En estos asentamientos, carentes de las mínimas condiciones de salubridad e higiene, malvivían al menos 34 personas a la espera de poder esconderse en algún camión, caravana o contenedor que partiera en barco hacia el Reino Unido. Hubo cuatro detenidos -dos tenían antecedentes penales- que próximamente serán expulsados del país. 


El gato y el ratón 
Fuentes de la Policía Nacional especifican que dichos individuos son en su inmensa mayoría hombres de edades comprendidas entre los 16 y los 35 años. «Se introducen en el recinto portuario la noche anterior a la salida de algún buque que, sospechan, pueda ir a Gran Bretaña, abordando el barco u ocultándose en contenedores, alcantarillado, plataformas “ro-ro”, etc.», informan. 


No son gente que «dé problemas», detallan desde la Policía. Se les puede ver paseando por el centro o tomando vinos y «potes» en zonas pesqueras. Tampoco suelen poner resistencia cuando son «cazados» por los agentes. Algunos, hasta sonríen. «En realidad es un poco como el juego del gato y el ratón -explican-. Cuando los encuentras, se ríen, porque saben que puede que no les pase nada y lo pueden volver a intentar al día siguiente. Ya cuando les expulsan, la cosa cambia». 


Según los datos facilitados por la Jefatura Superior de Policía del País Vasco, el número de «intrusos» detectados en los alrededores del Puerto de Bilbao creció abruptamente en el año 2017, cuando se contabilizaron 7.479 individuos. De hecho, en años anteriores la cifra ni siquiera alcanza el medio millar. No es este hecho fruto de la casualidad, argumentan voces autorizadas del cuerpo, que apuntan al cierre del puerto francés de Calais en 2016 como el principal factor de este repentino incremento de polizones. 


Una vez desmantelada la llamada «Jungla de Calais», el campamento en el que miles de personas aguardaban la oportunidad de desplazarse hasta Reino Unido, las organizaciones criminales pusieron el foco sobre los puertos de Bilbao y de Santander. Fue entonces cuando se produjo el repunte de avistamientos, aunque desde la Policía apuntan que los datos facilitados no se corresponden exactamente con el número de intrusos: «En algunos casos, un mismo individuo ha entrado en el recinto portuario varias veces en una misma noche», matizan. 


Narcotráfico 
La facilidad con la que los albaneses cruzan la frontera británica supone un efecto llamada para las mafias, que se han convertido en un verdadero problema en el país. En un informe sobre crimen organizado fechado en 2017, la Agencia Nacional del Crimen (NCA, en sus siglas en inglés) reconoce su incipiente preocupación por este tipo de grupos, que controlan una importante parcela del mercado de la cocaína. Según medios como The Guardian, mediante este tipo de actividades movilizan cerca de 5.000 millones de libras. 


Los mismos medios apuntan que, en las calles de Londres, las mafias albanesas son conocidas por su violencia, así como por sus «alardes» en las redes sociales, donde publican fotografías en las que se ve a criminales rodeados de billetes y coches de lujo al objeto de reclutar a nuevos jóvenes.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 10:33:38 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-policia-sella-puerto-bilbao-mafias-201910201033_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Servicio de Salud vasco financiará la técnica para completar la reconstrucción de la mama</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-servicio-salud-vasco-financiara-tecnica-para-completar-reconstruccion-mama-201910211843_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/21/osakidetza-micropigmentacion-areola-pezon-k5CB--620x349@abc.jpg"&gt;El Servicio vasco de Salud financiará desde diciembre la micropigmentación de la areola y pezón de mujeres mastectomizadas para completar el proceso de reconstrucción de la mama. Se trata de una técnica similar a la de un tatuaje que hace que el pecho presente un aspecto más natural, lo que contribuye a la recuperación psicológica de las pacientes. En palabras del lendakari, Iñigo Urkullu, esta medida está destinada a «humanizar» la atención oncológica «que inspira la acción de la sanidad vasca». 


El jefe del Gobierno vasco dio la noticia la mañana de este lunes durante su visita a la sala de micropigmentación areolar el centro Onkologikoa de San Sebastián. Acompañado por la consejera vasca de Salud, Nekane Murga, Urkullu puso de relieve la «trascendencia física, psicológica y anímica» de una técnica que «marca simbólicamente la transición de paciente a superviviente». 


Solo en el País Vasco hay cerca de 1.500 mujeres que padecen cáncer de mama. Entre el 20 y el 30% de las mismas son sometidas a una mastectomía, que consiste en la extracción completa de la mama. El Gobierno vasco calcula que su nueva medida beneficiará a en torno a 300 personas cada año. 


La incorporación de esta técnica a la cartera de servicios ha requerido una fase de formación específica previa durante los últimos meses para las profesionales de Enfermería que se encargarán de aplicarla.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:43:26 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-servicio-salud-vasco-financiara-tecnica-para-completar-reconstruccion-mama-201910211843_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El PNV ganaría un diputado y el PP vasco volvería a quedarse sin representación el 10-N</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-ganaria-diputado-y-pp-vasco-volveria-quedarse-sin-representacion-10-n-201910211339_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/21/pnv-k5tE--620x349@abc.jpg"&gt;Solo el PNV saldría fortalecido de los comicios del 10 de noviembre en el País Vasco, según el Sociómetro que ha hecho público este lunes el Gobierno autonómico. Los nacionalistas sumarían un diputado más (7) que en las pasadas elecciones, mientras que PSE y EH Bildu mantendrían sus cuatro representantes. A tenor de esta encuesta, el PP vasco volvería a quedarse sin escaños en el Congreso, y Elkarrekin Podemos cedería uno (1). 


Estos son los resultados del estudio elaborado por el Gabinete de Prospección Sociológica del Ejecutivo, elaborado entre el 1 y el 9 de octubre en base a las resultas de 2.170 personas. La encuesta revela que Vizcaya sigue siendo un fortín para el PNV, que obtendría un total de cuatro escaños en este territorio. Además, mantendría los dos de Guipúzcoa y su único diputado de Álava. 


La segunda fuerza en votos sería el PSE, que conservaría sus 4 escaños actuales: 2 por Vizcaya, 1 por Guipúzcoa y 1 por Álava. También EH Bildu mantendría sus 4 diputados (2 por Guipúzcoa y 1 por cada uno de los otros dos territorios).


Elkarrekin Podemos, sin embargo, perdería a uno de los dos diputados que logró en Vizcaya en las elecciones generales de abril y se quedaría con 3, uno por cada provincia.


El PP no lograría ningún diputado como ocurrió en los pasados comicios generales del 28 de abril, algo que no había sucedido hasta entonces.


Llama también la atención el importante aumento de la abstención en el País Vasco, ya que el pasado mes de abril fue del 28,23% y según esta encuesta subiría al 35%. 


El Sociómetro también adelanta la intención de voto de los vascos de cara a las elecciones autonómicas previstas en principio para después del verano de 2020.


Comicios vascos
En este caso el PNV ganaría las elecciones y ampliaría su representación con dos diputados más hasta sumar 30 de los 75 parlamentarios que tiene la Cámara vasca y el PSE, su socio en el Ejecutivo de Vitoria, subiría aún más, 3 escaños, hasta obtener 12.


De esta forma si se mantuviera el Gobierno de coalición PNV-PSE en la próxima legislatura estos dos partidos lograrían una cómoda mayoría al sumar entre ambos 42 de los 75 escaños.


EH Bildu sería la segunda fuerza en el Parlamento vasco con 17 escaños, uno menos que hasta ahora. El PSE, gracias a su importante ascenso, se situaría como tercera fuerza y superaría a Elkarrekin Podemos, que perdería 2 representantes y quedaría con 9, al igual que el PP, que al obtener 2 menos tendría 7.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:39:50 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-ganaria-diputado-y-pp-vasco-volveria-quedarse-sin-representacion-10-n-201910211339_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>En libertad seis menores detenidos durante los incidentes de Bilbao por el mitin de Vox</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-libertad-seis-menores-detenidos-durante-incidentes-bilbao-mitin-201910211255_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/21/ertzaintza-vox-bilbao-k8nC--620x349@abc.jpg"&gt;Había seis menores entre los detenidos por las violentas protestas que se registraron la tarde de ayer con motivo del mitin de Vox en Bilbao. Todos ellos, ha informado el Departamento autonómico de seguridad, han sido ya puestos en libertad. 


En total, la tarde noche de este domingo se efectuaron 18 detenciones. Sostiene la misma fuente que la Ertzaintza había acordonado las zonas cercanas al Palacio Euskalduna, el enclave en el que tuvo lugar el acto de Vox, pese a que «no había comunicación previa» de la manifestación. 


Precisamente fue este el motivo de la disputa entre el secretario general de Vox, Javier Ortega Smith, y un responsable de la Ertzaintza al que reprochó que la concentración no se hubiera disuelto «inmediatamente». 


«Es inaceptable que haya gente que no se atreve a venir porque se sienten coaccionados por esta gentuza», denunció. 


La presencia del dirigente de la formación conservadora caldeó aún más los ánimos de los cerca de dos centenares de individuos que se congregaron frente al Palacio Euskalduna. Algunos de los cuales trataron de sortear las vallas colocadas por los agentes, que tuvieron que realizar cargas para dispersar a la masa. 


La concentración inicial derivó en altercados en diversos puntos de la Villa. Los radicales lanzaron objetos contra los antidisturbios, encendieron bengalas e hicieron arder algunos contenedores. Dos agentes resultaron heridos, mientras que 18 individuos fueron detenidos. Muchos permanecen todavía en dependencias policiales. 


Entre los arrestados había seis menores de edad que ya han sido puestos a disposición de sus padres.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:55:12 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-libertad-seis-menores-detenidos-durante-incidentes-bilbao-mitin-201910211255_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Una veintena de detenidos y dos agentes heridos en la violenta protesta por el mitin de Vox en Bilbao</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-cientos-individuos-intentan-boicotear-acto-bilbao-201910201916_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/20/vox-kyjB--620x349@abc.jpg"&gt;Suben a 20 las personas que han sido detenidas durante las protestas contra el mitin que Vox ha celebrado esta tarde en Bilbao, en las que dos agentes de la Ertzaintza han resultado heridos. Alrededor de dos centenares de personas se han congregado desde las seis de la tarde en los alrededores del Palacio Euskalduna para boicotear el acto, en el que ha intervenido Santiago Abascal. 


La tensión fue aumentando en intensidad conforme se acercaba el inicio del mitin. Hubo proclamas contra los asistentes al acto. Al grito de «fascistas», los congregados hoy en Bilbao no han dejado de proferir insultos a los líderes de Vox. Algunos respondieron enseñando banderas de España, lo que caldeó aún más los ánimos.


Las primeras cargas se produjeron e el momento en que ha aparecido en escena Javier Ortega Smith, que ha salido a protestar ante el hecho de que algunos simpatizantes de Vox no pudieran acceder al recinto por la manifestación.


«Es inaceptable —ha dicho a uno de los encargados de seguridad—. Es inaceptable que haya gente que no se atreve a venir porque se sienten coaccionados por esta gentuza».


Algunos jóvenes se desplegaron por la Gran Vía, donde se volcaron y quemaron contenedores. La Ertzaintza tiene desplegado un amplio operativo que incluye un helicóptero y material antidisturbios. Hasta el momento se han detenido al menos a 20 personas, mientras que dos agentes han resultado heridos. 


El mitin político de Vox se inició apenas media hora antes del partido de fútbol entre el Athletic y el Valladolid, de forma que había mucha gente en la calle en los alrededores de San Mamés y el Palacio Euskalduna. Los radicales alimentaron a lo largo de hoy la manifestación a través de las redes sociales, en las que animaron a protestar contra la visita de Abascal.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:16:31 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-cientos-individuos-intentan-boicotear-acto-bilbao-201910201916_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Precios más caros a turistas en algunos bares de San Sebastián: Gobierno y asociaciones valoran sanciones</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-precios-mas-caros-turistas-algunos-bares-san-sebastian-gobierno-y-asociaciones-valoran-sanciones-201910231345_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/23/pintxos-kuoH--620x349@abc.jpg"&gt;Hay lío en San Sebastián después de que se descubriera que algunos bares inflan los precios a los turistas. Tal y como desveló el pasado fin de semana El Diario Vasco, en la capital guipuzcoana hay establecimientos hosteleros que cobran un precio sustancialmente más alto a personas extranjeras, que en épocas estivales representan el 80% de los consumidores. Ante esta situación, la asociación Hostelería Gipuzkoa ha anunciado que abrirá un expediente de expulsión a los miembros de este colectivo señalados. 


«Es lo menos que podemos hacer, no los queremos entre nosotros», avanzó la asociación en un comunicado en el que alegó que «cuesta mucho construir una imagen sólida, con el esfuerzo de todos, para que tres o cuatro se dediquen ahora a cargársela con sus malas artes». En este sentido, reiteró que no se puede «admitir el engaño y la trampa» con quienes eligen San Sebastián «para pasar sus días de diversión». 


Que algunos bares aumentaban sus precios a extranjeros era un rumor que corría desde hace tiempo por las calles de la localidad donostiarra. Dichos establecimientos llegaban a cobrar hasta 60 céntimos más por una caña de cerveza, algo que sucede también con los «pintxos». El Diario Vasco recoge el testimonio de una mujer de origen británico a la que trataron de cobrar seis euros por una copa de vino: «Le dije al camarero que a ver si me estaba viendo cara de “guiri”. Llevo 14 años aquí y me cabrea muchísimo que se hagan estas cosas». 


Las críticas proceden también del Gobierno vasco. La consejera de Turismo, Sonia Pérez, recordó que los autores de este tipo de prácticas «no deseables» son susceptibles de ser sancionados. «No lo podemos tolerar, porque lo único que proporciona es una imagen negativa del turismo hacia la población local, que es justo lo que no queremos», dijo. 


La asociación Hostelería Gipuzkoa pide en todo caso que no se aproveche la situación para «verter datos falsos sobre la realidad del sector por parte de gente con absoluto desconocimiento del mismo» y «aprovechar una noticia provocada por unos pocos para enredar y hacer responsable de la situación a todo el sector».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:45:38 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-precios-mas-caros-turistas-algunos-bares-san-sebastian-gobierno-y-asociaciones-valoran-sanciones-201910231345_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Más gasto y enfoque de género en los Presupuestos vascos de 2020</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-mas-gasto-y-enfoque-genero-presupuestos-vascos-2020-201910231254_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/23/pedro-azpiazu-kAzG--620x349@abc.jpg"&gt;El Gobierno vasco aprobó ayer su plan de Presupuestos para el próximo año, que asciende hasta los 11.744 millones de euros. Se trata de un proyecto especialmente enfocado a las políticas de igualdad de género y de sostenibilidad, informó ayer el consejero de Economía y Hacienda, Pedro Azpiazu, quien tiene ahora la encomienda de negociar con los grupos la oposición para que al menos uno de ellos dé su voto a favor. La nueva prórroga de las Cuentas sobrevuela Ajuria Enea. 


Aunque debido a la menor amortización de la deuda el proyecto de Cuentas para el año 2020 se encoge ligeramente -cerca de diez millones de euros-, la suma contemplada para el gasto operativo en políticas públicas crece en 301 millones, un 2,9%. El Ejecutivo autonómico está dispuesto a destinar el 10,5% de su presupuesto a actuaciones de género dirigidas, entre otros ámbitos, a reducir la brecha salarial, a combatir la violencia contra las mujeres y, en definitiva, a trabajar por la igualdad. Según los cálculos de Azpiazu, otros 540 millones irían a parar a políticas sobre sostenibilidad, de forma que estas dos áreas engullirían más de 1.700 millones del plan. 


Son las medidas más sustanciales de unos Presupuestos que se destinará en un 77,5% a políticas sociales. Es decir, que ocho de cada diez euros irán a los departamentos de Salud, Educación, Empleo y Políticas Sociales. Por otro lado, los créditos de gestión de la red del Tren de Alta Velocidad (TAV) y la Variante Sur Ferroviaria contarán con 100,5 millones de euros, y se incrementarán en 13,9 millones los programas incluidos en el Plan de Ciencia y Tecnología (PCTI). 


Crecimiento económico
El decreto elaborado por el Gobierno autonómico se enmarca en un contexto de crecimiento económico «significativamente mayor» que el de la zona euro y de la Unión Europea (UE) y similar al del conjunto de España. Concretamente se anticipa un incremento del PIB vasco del 2,2% para 2019 y del 2% para el próximo año. El Ejecutivo cuenta además con que tanto el consumo privado como la inversión perderán algo de intensidad a medida que transcurran los trimestres, mientras que la Industria irá superando las dificultades actuales. 


En lo que respecta a los ingresos, las aportaciones de las tres diputaciones forales presentan un incremento de 318 millones hasta los 10.473 millones respecto a las Cuentas de 2019. Los objetivos de estabilidad presupuestaria establecen que en 2002 el déficit de la Comunidad Autónoma vasca sea del 0%, objetivo que según recordó el Gobierno está cumplido desde hace tres años, ya que las Cuentas públicas presentan superávit desde 2017. Por otro lado, la deuda pública el próximo año no deberá ser suprior al 13,2% del PIB, aunque los valores previsibles están próximos al 12%. 


Búsqueda de apoyos
Toca ahora sentarse a negociar con los partidos de la oposición para impedir la segunda prórroga consecutiva. El Gobierno vasco, sustentado por PNV y PSE, se encuentra en minoría en el Parlamento, de forma que necesita el apoyo de un tercer partido para sacar adelante su proyecto. Hasta hace poco, el aliado del Ejecutivo fue el PP, que permitió la aprobación de las Cuentas de los últimos ejercicios. Pero la relación entre ambas partes se enfrió, especialmente a raíz del apoyo del PNV a la moción de censura contra Mariano Rajoy. 


De hecho, el presidente del PP, Alfonso Alonso, reiteró ayer en Radio Popular que en la actualidad «no se dan las circunstancias» para que su partido facilite la aprobación de las Cuentas, pues no cree que se puedan salvar las distancias que existen en materia fiscal. El propio Azpiazu reconoció ayer, en la rueda de prensa posterior al Consejo de Gobierno, que no será «fácil» acordar con los populares.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:54:44 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-mas-gasto-y-enfoque-genero-presupuestos-vascos-2020-201910231254_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La Catedral Nueva de Vitoria cierra su Año Jubilar
con eventos abiertos a toda la ciudad</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-catedral-nueva-vitoria-cierra-jubilar-201910231749_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/23/diocesis-vitoria-kunE--620x349@abc.jpg"&gt;Cuando se va a cumplir un año de la apertura de la Puerta Santa con motivo del Jubileo otorgado por la Santa Sede a la Catedral María Inmaculada, el Obispado de Vitoria ha organizado una serie de eventos abiertos a toda la ciudad para poner el broche de oro a estos 365 días de visitas, actos y celebraciones.


Como primer acto, el sábado 30 de noviembre a las 17:30, María Martínez, enfermera que realizó centenares de abortos y hoy muy comprometida con la causa pro-vida, ofrecerá una conferencia en la Catedral sobre su experiencia vital y las razones que la llevaron a un cambio radical. Esta bilbaína ha ofrecido charlas y ponencias en muchas ciudades de Europa y América, logrando remover conciencias sobre el tema aborto.


El martes 3 de diciembre a las 19:30, el coro de niños de la Escolanía de San Lorenzo de El Escorial actuará en un concierto nunca antes visto en Vitoria. Este coro, fundado en 1567, es uno de los más prestigiosos del mundo con actuaciones en la Capilla Sixtina de Roma, el Teatro Real de Madrid o la Catedral de San Patricio de Nueva York y ha hecho giras en países como Francia, Rusia o China. El coro interpretará piezas de grandes compositores como Mozart, Bach, Beethoven y también de los alaveses Jesús Guridi y Vicente Goicoechea.


El sábado 7 de diciembre, víspera de la Solemnidad de la Inmaculada Concepción, la Catedral acogerá desde las 21:30 una Gran Vigilia en la que todas las parroquias, cofradías, casa regionales, asociaciones y colegios de la Diócesis traerán al templo en peregrinación las imágenes de los santos titulares de cada una de ellas y en la que se rezará por la ciudad y el territorio que comprende la Diócesis —Álava, Treviño y Orduña— y, de manera especial «por las vocaciones a las que el Señor nos llama a cada uno, sea al matrimonio, a la vida religiosa, al sacerdocio o a aquella a la que nos entregamos y que conforma nuestra vida» tal y como ha pedido el Obispo de Vitoria. Esta cita pretende «unir todos los carismas y sensibilidades de nuestra Iglesia de Vitoria bajo María Inmaculada, Madre de la Iglesia, Madre de Dios y Madre nuestra en el cierre de este Año Jubilar Mariano» y «acoger la pluralidad de nuestra Iglesia de Vitoria».


D. Juan Carlos quiere que los «testimonios increíbles» de quienes han ganado el jubileo y la notable visibilidad que ha tenido esta Catedral estos meses «continúen en el tiempo» gracias al impulso del Año Jubilar y este templo, situado en el corazón de Vitoria, se convierta en un «referente y casa abierta para todos los vitorianos y alaveses».


Desde el comienzo de la Gran Vigilia y durante toda la madrugada, la Catedral estará abierta para poder orar ante el Santísimo hasta el rezo de laudes y rosario a las 10:00h del día 8. A las 12:30 de este último día jubilar, el Obispo celebrará la Solemne Eucaristía de cierre de este año santo y tras ella, descubrirá una placa conmemorativa junto a la entrada que este año ha recibido a los miles de visitantes que han querido ganar el jubileo mariano en esta Catedral. Como culminación de este día, por la tarde, a las 19:00, el Obispo ordenará a un nuevo diácono, actualmente uno de los 16 seminaristas, en una ceremonia de especial importancia para la Diócesis por ser este un paso más para el futuro de la Iglesia en Vitoria.


Junto a esto, la talla de la titular del templo, María Inmaculada, volverá a la Catedral tras unos meses de restauración gracias al apoyo de la Diputación Foral de Álava. Con una cara renovada y colores vivos, el domingo 1 de diciembre a las 12:30 se colocará de nuevo en el altar mayor. Estos eventos cierran el año más activo de este templo que ha sido capaz de demostrar su valor y funcionalidad a la vez que ha exhibido su potencial artístico y turístico y que se suma así a la utilidad y atractivo para Vitoria y para el conjunto de la Diócesis.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:49:03 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-catedral-nueva-vitoria-cierra-jubilar-201910231749_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Matan de un disparo a un hombre en Bilbao en un presunto caso de ajuste de cuentas</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-matan-disparo-hombre-bilbao-presunto-caso-ajuste-cuentas-201910241615_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/24/ertzaintza-kNw--620x349@abc.jpg"&gt;Un hombre ha muerto este mediodía en Bilbao tras recibir un disparo en la cabeza en lo que parece ser un caso de ajuste de cuentas. Según ha informado el Departamento vasco de Seguridad, el suceso ha tenido lugar en torno a las tres menos veinte en el barrio de Bilbao La Vieja. Los presuntos autores se habían atrincherado en una vivienda de la zona.


Los Servicios de Emergencia recibieron el aviso de que se estaba produciendo un tiroteo en torno a las tres menos veinte de este jueves. Había una trifulca en la calle Bruno Mauricio de Zabala, donde varios individuos mantenían una violenta discusión. Al parecer, en un momento dado uno de ellos descerrajó un tiro en la cabeza a la víctima. Los sanitarios no han podido hacer nada por salvar su vida pese a que le practicaron maniobras de reanimación. 


Según apunta El Correo, los dos presuntos autores del crimen han utilizado una escopeta para perpetrar el asesinato. Posteriormente se atrincheraron en una vivienda de la zona, aunque finalmente la Ertzaintza ha logrado detenerles.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:15:39 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-matan-disparo-hombre-bilbao-presunto-caso-ajuste-cuentas-201910241615_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Cierre de filas en el PP vasco de cara al 10-N: Arcauz «lima asperezas» con Sémper</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-cierre-filas-pp-vasco-cara-10-n-arcauz-lima-asperezas-semper-201910241336_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/24/arcauz-k73H--620x349@abc.jpg"&gt;El PP vasco cierra filas para ofrecer una imagen de unidad de cara a las elecciones del 10 de noviembre. En Guipúzcoa, territorio en el que se han librado batallas internas por las decisiones tomadas en Génova, Íñigo Arcauz zanjó ayer cualquier polémica y aseguró que ha limado asperezas con Borja Sémper. Además, lanzó un «guiño» a la dirección autonómica al exteriorizar su defensa de la foralidad y el Concierto Económico.


Mensajes de concordia dirigidos a sofocar las llamas que pudieran haber generado en el seno del partido popular las designaciones de la dirección nacional para las listas del 10-N. Porque algunos dirigentes del PP vasco habían manifestado internamente su malestar por la decisión de mantener a Arcauz y a Beatriz Fanjul como cabezas de lista en Guipúzcoa y Vizcaya. Consideraban que Génova ha hecho caso omiso de sus peticiones a pesar de las buenas palabras de Pablo Casado durante la convención de Vitoria del pasado septiembre, e incluso llegaron a hablar de «imposición». 


Pero desde el sector oficial se apostó desde un primer momento por no alimentar la polémica, y voces autorizadas del partido abogaron por caminar de la mano para evitar un nuevo descalabro electoral. Difícil encomienda tiene por delante Iñigo Arcauz, que asegura que se apoyará en Borja Sémper, presidente del PP de Guipúzcoa, para conseguir su escaño en un territorio difícil para la formación conservadora. 


Heridas cerradas
En un encuentro con los medios celebrado ayer en San Sebastián, el candidato a diputado anunció la firma de la paz con Sémper, con quien ha «limado asperezas» después de la oposición del comité electoral del PP de Guipúzcoa a su designación como cabeza de lista. Se han «cerrado heridas», insistió Arcauz, que restó importancia a la EFpolémica por los candidatos al 10-N. 


Aunque no negó que SémEper y él puedan «tener alguna sensibilidad distinta políticamente», Arcauz aseguró que ambos reman juntos de cara a la campaña electoral, en la que espera poder trasladar al electorado su defensa de la unidad constitucional y de las singularidades del País Vasco, incluida la foralidad. De hecho, destacó que si el PP tiene que pactar con Ciudadanos o apoyarse en Vox tras los comicios, trabajará para que estos dejen a un lado sus propuestas contra el Concierto Económico.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:36:57 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-cierre-filas-pp-vasco-cara-10-n-arcauz-lima-asperezas-semper-201910241336_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El exmiembro de ETA «Yves» será el nuevo alcalde de un municipio de Álava</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-exmiembro-yves-sera-nuevo-alcalde-municipio-alava-201910241325_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/24/legutiano-kVeH--620x349@abc.JPG"&gt;La dimisión de César Fernández de Gamarra, cuya etapa como alcalde de Villarreal de Álava apenas se ha alargado durante cuatro meses, ha propiciado la escalda de Iñaki López de Bergara. En el pasado, el nuevo regidor del municipio vasco era conocido como «Yves», y formaba parte del entramado logístico de ETA. La Policía francesa lo detuvo en el año 2004, y posteriormente fue condenado a 15 años de cárcel. 


«Yves» permaneció entre rejas hasta 2016 por ser uno de los máximos responsables de los llamados «taldes» de reserva de ETA y por captar nuevos miembros para la banda terrorista. Aunque no se le imputan delitos de sangre, López de Bergara tenía un alto estatus en una organización de la que nunca renegó.


Consultado al respecto en 2009 por el Tribunal de Apelación de París, el radical fue conciso: «El día que los derechos del País Vasco sean respetados, el problema de la violencia se acabará por sí solo —manifestó—. Yo no condeno la lucha armada de ETA». 


Su postura respecto a los crímenes de la banda terrorista no ha supuesto un impedimento para que López de Bergara reemplace al dirigente de Bildu César Fernández de Gamarra, que ha abandonado el cargo por disputas internas. «Yves» ya gobierna en funciones el Ayuntamiento alavés, del que presumiblemente tomará plenos poderes en el próximo pleno. 


Sin mecanismos legales
Una vez trascendió la noticia, el Colectivo de Víctimas del Terrorismo (Covite) exigió una «urgente» reforma legal que obligue a los condenados por terrorismo «a repudiar la violencia que ha ejercido para poder acceder a cargos públicos». La presidenta de la asociación, Consuelo Ordóñez, considera «gravísimo» el nombramiento de López de Bergara, y urge a implementar un mecanismo legal que garantice unos «mínimos principios políticos y éticos» en los nombramientos. 


La presidenta del colectivo ha recordado en un comunciado que Villarreal de Álava es una localidad especialmente golpeada por el terrorismo después de que en 2008 ETA colocara una furgoneta bomba con 150 kilos de explosivos frente a la casa cuartel de la Guardia Civil. A consecuencia de este atentado murió Juan Manuel Piñuel y otros agentes quedaron heridos. El monolito en recuerdo de aquel salvaje atentado fue atacado hace solo una semana por dos personas que ya fueron detenidas.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:25:13 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-exmiembro-yves-sera-nuevo-alcalde-municipio-alava-201910241325_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Los autores del asesinato de un hombre en plena calle de Bilbao pasarán hoy a disposición judicial</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-autores-asesinato-hombre-plena-calle-bilbao-pasaran-disposicion-judicial-201910251346_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/25/bilbao-asesinato-k2fC--620x349@abc.jpg"&gt;La seguridad en las calles de San Francisco y Bilbao La Vieja ha quedado en entre dicho de nuevo tras el brutal crimen que tuvo lugar ayer en la calle Bruno Mauricio Zabala. Dos individuos, un padre y su hijo, acabaron con la vida de otro hombre con un disparo de escopeta. Ambos pasarán hoy a disposición del juez, según informa el Departamento de Seguridad. 


Los hechos tuvieron lugar el mediodía de ayer. Los Servicios de Emergencia recibieron la alerta de que se estaba produciendo una violenta disputa en pleno calle. Los partícipes de la misma eran varones de dos familias gitanas que se habían enemistado a raíz de un conflicto amoroso. 


Fuentes policiales informaron a Efe de que ambas partes mantenían una estrecha relación hasta que uno de los varones tuvo una relación amorosa con la mujer del otro. Debido a ello, el marido engañado advirtió a su antiguo amigo de que ni él ni ninguno de sus allegados debía volver a pisar el barrio de Bilbao La Vieja. Sin embargo, este jueves acudió a la zona el hermano de este último, que fue quien recibió el disparo. Se trata de un hombre con antecedentes policiales por drogas.


Temor entre los vecinos
La Asociación de Vecinos del barrio bilbaíno de San Francisco- Sanfran Auzokideak ha lamentado «profundamente» la muerte del varón y ha reclamado a las instituciones vascas «medidas urgentes» para regenerar la zona, ya que la «integridad de todos sus vecinos se ve gravemente comprometida».


En un comunicado, la agrupación ha condenado el crimen, por el que dos varones se encuentran detenidos, y ha expresado sus «más sinceras condolencias» a los familiares de la víctima.


Según ha señalado, la «creciente delincuencia e inseguridad» que se vive en San Francisco y las calles próximas ha desembocado así en «la más amarga de las situaciones como es la pérdida irreparable de una vida humana».


La asociación ha recordado que en los últimos meses ha venido denunciando que en el barrio de San Francisco «los robos, el tráfico de drogas, las agresiones a mujeres y las peleas multitudinarias se multiplicaban, mientras las instituciones miraban hacia otro lado».


En este sentido, ha pedido a los responsables institucionales y, en especial, a todos los partidos del Ayuntamiento de Bilbao, un compromiso para hacer de San Francisco «un barrio seguro».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:46:36 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-autores-asesinato-hombre-plena-calle-bilbao-pasaran-disposicion-judicial-201910251346_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El obispo de Vitoria ve «razones oscuras» contra la enseñanza concertada: «Es un atraco»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-obispo-vitoria-razones-oscuras-contra-ensenanza-concertada-atraco-201910291054_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/29/obispo-vitoria-kulD--620x349@abc.jpg"&gt;El obispo de Vitoria, Juan Carlos Elizalde, consideró en el «Fórum Europa. Tribuna Euskadi» que existen «razones oscuras» contra la ya de por sí «deficitaria» enseñanza concertada, cuya situación consideró «un verdadero drama».


El prelado, protagonista en este acto organizado en Bilbao por Nueva Economía Fórum, se refirió de esta forma a la situación de los centros de iniciativa social, cuya gestión ha sido criticada por la ministra de Educación en funciones, Isabel Celaá. La última polémica tuvo lugar hace apenas cuatro meses, cuando el Ejecutivo central dejó a estas escuelas exentas de las ayudas para comedor y transporte de las que sí se beneficiaron las públicas.


Aunque no señaló a ningún actor político o social, el obispo de Vitoria consideró a preguntas de los presentes que, «desde luego», existen «razones oscuras» contra la enseñanza concertada. «No tengo que encargar ninguna investigación, clarísimamente sí», subrayó Elizalde, que insistió en que la situación es «un verdadero drama».


«Quién paga los mantenimientos de los edificios, las obras, las actividades secundarias dentro y fuera del aula?», preguntó el prelado, que añadió: «Es injusto, es un atraco».


Al respecto, el obispo recordó que, en el mundo de la educación, la Iglesia le ahorra al Estado 3.324 millones de euros y da trabajo a 127.093 personas. «Por eso es dramático el problema que tiene la enseñanza concertada en el País Vasco», manifestó. En este sentido, incidió en que el gasto público en centros educativos públicos no universitarios es de 5.436 euros por alumno, cifra que en los concertados cae hasta los 2.886 euros. «Prácticamente la mitad», lamentó Elizalde.


Bajo su punto de vista, estos datos «demuestran que los colegios concertados españoles no alcanzan a cubrir el coste de su servicio público en educación con la subvención pública que percibe».


Situación dramática en el País Vasco
Elizalde se refirió también al problema de la enseñanza concertada en el País Vasco, donde los sindicatos amenazan con una nueva huelga de un mes a partir del 7 de noviembre si no se mejoran las condiciones laborales de los trabajadores. El prelado consideró que los centros atraviesan un momento «dramático».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:54:21 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-obispo-vitoria-razones-oscuras-contra-ensenanza-concertada-atraco-201910291054_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Detenidos en Bilbao siete inmigrantes que se empadronaron ilegalmente para cobrar ayudas sociales</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-detenidos-bilbao-siete-inmigrantes-empadronaron-ilegalmente-para-cobrar-ayudas-sociales-201910301320_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/30/policia-nacional-k3OG--620x349@abc.jpg"&gt;La Policía Nacional ha detenido a siete personas que se empadronaban fraudulentamente en Bilbao con el fin de percibir ayudas sociales y obtener permisos de residencia en España. A los arrestados, procedentes de Senegal, Marruecos, Argelia y Bangladesh, se les acusa de falsedad documental, si bien sobre el ideólogo de la trama pesa además un delito contra los derechos a los ciudadanos extranjeros. 


Según ha informado la Delegación del Gobierno en el País Vasco, los investigados se empadronaban en Bilbao mediante un contrato de hospedaje-pupilaje, para lo cual falsificaban la firma de los propietarios de las viviendas utilizadas sin que estos últimos tuvieran conocimiento alguno de lo que sucedía. 


El ideólogo se encargaba de conseguir los datos de filiación de los titulares de pisos para, posteriormente y sin su consentimiento, realizar los contratos de hospedaje-pupilaje. Además, cobraba al resto de implicados 150 euros por el trámite de empadronamiento y 50 más al mes durante el tiempo que estuviesen empadronados. 


Los investigadores llegaron a la conclusión de que los fines perseguidos por los detenidos eran el de acceder al cobro de prestaciones públicas del Servicio vasco de Empleo (Lanbide) y, paralelamente, el de obtener premisos de residencia en España por arraigo social. 


La operación fue llevada a cabo por el Grupo I de la Unidad Contra las Redes de Inmigración y Falsedad Documental (Ucrif) de la Brigada de Extranjería y Fronteras de Bilbao en dos operativos registrados los días 16, 21, 22 y 23 de octubre. Los investigadores habían recibido previamente la alerta del Ayuntamiento de Bilbao tras detectar las irregularidades.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:20:36 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-detenidos-bilbao-siete-inmigrantes-empadronaron-ilegalmente-para-cobrar-ayudas-sociales-201910301320_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Reyes Goenaga es designada nueva presidenta de la Adueincia Provincial de Vizcaya</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-reyes-goenaga-designada-nueva-presidenta-adueincia-provincial-vizcaya-201910301237_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/30/audiencia-vizcaya-kAvD--620x349@abc.jpg"&gt;El Consejo General del Poder Judicial ha nombrado presidenta de la Audiencia Provincial de Vizcaya a la magistrada Reyes Goenaga Olaizola, que sustituirá en el cargo a Manuel Ayo una vez expirado su mandato de cinco años. En la sesión celebrada este miércoles, la jueza ha contado con el apoyo de 16 de los 21 miembros del pleno, mientras que el resto se ha decantado por la opción de Eduardo Rodríguez Achútegi. 


Según informa el Consejo General del Poder Judicial, Goenaga, que hasta ahora presidía la sección primera de la Audiencia vizcaína, ingresó en la carrera judicial en octubre de 1988. Sus primeros destinos fueron el juzgado de distrito y el juzgado de primera instancia e instrucción número 2 de Guernica. Dos años después pasó a desempeñar el juzgado de lo social 5 de Bilbao, y posteriormente los juzgados de lo penal 5 y de primera instancia 4. 


A la Audiencia Provincial llegó en el 2000, aunque entre 2003 y 2006 ocupó el juzgado de instrucción 27 de Madrid. Además, entre 2005 y 2009 lideró la Sección en el Centro de Documentación Judicial (Cendoj). «Durante esta etapa participó activamente en la definición y gestión de los entornos web del poder judicial, así como del correo corporativo participando de forma destacada en los proyectos del proceso de tratamiento de las resoluciones y de la definición de los buscadores de jurisprudencia», apunta el poder judicial. 


En el plano académico, la nueva presidenta de la Audiencia de Vizcaya fue profesora titular de la asignatura Criminología 1 del Diploma Superior en el Instituto vasco de Criminología. También ejerció como profesora del curso de aspirante a Técnico de Instrucciones Penitenciarias.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:37:35 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-reyes-goenaga-designada-nueva-presidenta-adueincia-provincial-vizcaya-201910301237_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Tensión entre la Policía y los cientos de vecinos que protestan frente a una casa «okupada» en Santurce</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-tension-entre-policia-y-cientos-vecinos-protestan-frente-casa-okupada-santurce-201910302128_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/30/santuce-dos-krXF--620x349@abc.jpg"&gt;Cerca de un millar de personas se han concentrado la tarde de este miércoles frente a las viviendas «okupadas» desde hace varias semanas en la localidad vizcaína de Santurce para exigir el desalojo de los intrusos. Se han producido momentos de tensión entre los vecinos y los agentes de la Ertzaintza, que han desplegado un amplio dispositivo para evitar incidentes. 


A esta hora continúa activa la manifestación, semejante a la que se celebró la semana pasada en Portugalete y que permitió a una anciana de 94 años recuperar la casa que le había sido arrebatada de manera fraudulenta. 


Antes del inicio de la protesta, una amplia presencia policial, conformada por una decena de furgonetas de la Ertzaintza, ha establecido un cordón de seguridad para evitar que los manifestantes se acercaran a las casas ocupadas.


Una de las afectadas, que encontró su casa ocupada el pasado 2 de septiembre, ha denunciado que «hay una ley que no nos ampara, una ley injusta, que cuando entran unos, resulta que no podemos entrar nosotros».«¿A santo de qué pueden entrar ellos en mi casa y yo no puedo entrar en la mía?. No es lógico. Esto tiene que acabar y lo que no hacen los gobiernos, las instituciones, las autoridades, lo vamos a hacer el pueblo», ha agregado. 


Por su parte, los «okupas» han colgado en las ventanas sábanas en las que escribieron los mensajes: «Tenemos contratos. No somos ocupas» y «La ley la tiene el juez. No vosotros».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:28:02 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-tension-entre-policia-y-cientos-vecinos-protestan-frente-casa-okupada-santurce-201910302128_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Dos funcionarios heridos y ocho presos aislados por un «grave altercado» en la cárcel de Álava</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-funcionarios-heridos-y-ocho-presos-aislados-grave-altercado-carcel-alava-201910302112_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/30/carcel-nanclares-oca-kLIF--620x349@abc.jpg"&gt;Dos funcionarios de prisiones resultaron heridos durante un altercado que tuvo lugar el pasado lunes en la cárcel de Álava, ubicada en Nanclares de la Oca. Concretamente, en el módulo número 3, que alberga a presos especialmente conflictivos. Uno de ellos inició una disputa con uno de los trabajadores a la que se sumaron otros siete individuos. Todos ellos fueron aislados, informó Instituciones Penitenciarias, que en cualquier caso descartó de que el incidente tuviera dosis de «motín».


Más críticos se mostraron los trabajadores penitenciarios de la asociación «Tu abandono me puede matar», que este miércoles lamentaron el «grave altercado» acontecido tras los muros de la cárcel. Esta organización denunció la «revuelta» en la que participaron los ocho reos, que se inició a raíz de que un individuo comenzara a proferir insultos contra la jefa de servicios cuando se trataba de limpiar el gimnasio. En ese momento, varios presos más se acercaron y acorralaron a la funcionaria, a la que arrojaron vasos de café, latas y otros objetos. 


Ante la «gravedad de los hechos», destacó la asociación en un comunicado, tuvieron que intervenir funcionarios de otros módulos que consiguieron aislar a los ocho presos partícipes en lo que «Tu abandono me puede matar» no duda en catalogar de «amotinamiento». En el marco de este enfrentamiento se produjeron agresiones contra los trabajadores, dos de los cuales resultaron heridos. 


De baja médica
Concretamente, según las mismas fuentes uno de ellos presentó heridas en el brazo y otro sufrió una contractura, de forma que ambos tuvieron que ser atendidos por los servicios médicos de urgencias. Debido a ello se encuentran de baja médica. «En 20 años no habían vivido una situación tan peligrosa», destacaron a la asociación los compañeros de Nanclares de la Oca. 


En este sentido, los trabajadores recordaron que tienen que lidiar a diario con «situaciones extremas de riesgo y violencia sin formación ni medios», dado que la proporción de funcionarios de prisiones es en ocasiones de uno contra cien internos. Este hecho pone en peligro no solo seguridad, «sino la vida» de los profesionales, puntualizaron. Por ello, reclamaron a Instituciones Penitenciarias que solvente la «carencia de 3.400 efectivos» en las cárceles españolas y que los funcionarios sean reconocidos como agentes de la autoridad. 


Desde Instituciones Penitenciarias alegaron sin embargo que el incidente no pasó de ser «regimental». Una «bronca», precisaron, que en ningún caso se debe vincular a un motín. La misma fuente informó de que los reclusos que participaron en la trifulca fueron puestos en régimen de aislamiento.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:12:29 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-funcionarios-heridos-y-ocho-presos-aislados-grave-altercado-carcel-alava-201910302112_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Oyarzábal denuncia la «estrategia» contra la concertada y arropa al obispo de Vitoria: «Tiene mucha razón»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-oyarzabal-denuncia-estrategia-contra-concertada-y-arropa-obispo-vitoria-tiene-mucha-razon-201910311317_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/31/pp-alava-dos-kThF--620x349@abc.jpg"&gt;La enseñanza concertada tendrá apartado propio en los actos de campaña de un PP alavés que tratará de recuperar el escaño perdido en las elecciones de abril con el escaparate de Marimar Blanco. Para los populares, el diagnóstico es claro: falta financiación en los centros de iniciativa social, pero el dinero no llega porque el Gobierno vasco «mira para otro lado». En este sentido, el presidente del partido en Álava, Iñaki Oyarzábal, se ha mostrado de acuerdo con la posición que defendió el pasado martes el obispo de Vitoria, quien denunció la existencia de «razones oscuras» contra las escuelas católicas: «Tiene mucha razón —ha afirmado—. Hay una estrategia orquestada por los sindicatos nacionalistas para perjudicar gravemente a la concertada religiosa». 


En una polémica intervención en el foro de Tribuna Euskadi, el prelado Juan Carlos Elizalde no dudó en catalogar de «atraco» la persecución a la enseñanza concertada, que bajo su punto de vista atraviesa en el País Vasco una situación «dramática». De hecho, la amenaza de la huelga de un mes todavía planea sobre estos centros a la espera de que sindicatos y patronales alcancen un acuerdo. Esta misma semana, ambas partes acordaron la intervención de un mediador del Consejo de Relaciones Laborales (CRL). 


A juicio de Oyarzábal, que hoy ha participado en un desayuno informativo junto a los cabezas de lista del PP de Álava al Congreso y el Senado, el obispo «tiene mucha razón», y «es algo que perciben buena parte de las familias». El popular ha denunciado la «estrategia orquestada por los sindicatos nacionalistas para perjudicar gravemente a la concertada religiosa», situación que, recuerda, «no están sufriendo las ikastolas concertadas». 


«Hay una serie de sindicatos que convocan huelgas en unos centros y en otros no», ha insistido el conservador, que considera que este hecho forma parte de la «estrategia» para perjudicar a las escuelas religiosas. En este sentido, ha alegado que algunas centrales «persiguen la desaparición de la enseñanza católica» y, por ende, «atacan la libertad de enseñanza». 


En sintonía con el presidente de los populares alaveses, Blanco ha manifestado que su partido siempre ha defendido la «libertad de los padres» para elegir el modelo educativo que prefieran para sus hijos, las principales víctimas de un conflicto que «les puede afectar» a corto plazo. 


Unión del centroderecha
El PP de Álava se autoproclama el único partido capaz de «echar a Sánchez de La Moncloa» en un territorio en el que cinco formaciones se reparten cuatro escaños. Marimar Blanco ha manifestado este jueves de que tanto el PNV como EH Bildu y Elkarrekin Podemos trabajarán para apuntalar el Gobierno de los socialistas, por lo que ha reclamado que todos los votantes de centroderecha se congreguen en torno a las siglas del PP. 


La formación que preside Iñaki Oyarzábel se muestra convencida de que será capaz de mejorar los resultados de los pasados comicios, en los que se quedó a algo más de 300 votos para obtener el escaño. Hay «factores» que invitan al optimismo en el seno del PP, insistía esta mañana el dirigente popular, que espera «recuperar una parte de la confianza perdida en este tiempo».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:17:36 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-oyarzabal-denuncia-estrategia-contra-concertada-y-arropa-obispo-vitoria-tiene-mucha-razon-201910311317_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Uber llega a Bilbao ante la inquietud de taxistas y Ayuntamiento</title>
<link>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-uber-llega-bilbao-ante-inquietud-taxistas-y-ayuntamiento-201910311111_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/31/uber-kMHF--620x349@abc.jpg"&gt;Una veintena de vehículos de Uber circulan ya por Bilbao, la nueva parada de la compañía estadounidense. Lo hace ante la inquietud de los taxistas, que en el verano de 2018 ya protagonizaron unas jornadas de huelga ante la posibilidad de que este negocio se implantara también en el País Vasco.


El propio Ayuntamiento mostró sus reticencias ante la llegada de Uber a la Villa: «Lo que hace el taxi no lo puede hacer otro servicio», destacó en su día el concejal de Movilidad, Alfonso Gil. 


Según el director de Uber en España, Juan Galiardo, el objetivo de la firma en Bilbao es «trabajar de la mano de las administraciones públicas y del sector del taxi local para construir ciudades más limpias y habitables para todos».


UberX se ha estrenado a primera hora de este jueves en la capital vizcaína con un total de veinte vehículos operados por conductores profesionales con autorización VTC. La empresa se encarga de comprobar que estén dados de alta como autónomos o constituidos como empresa, así como sus antecedentes penales, la ficha técnica del vehículo y la vigencia del seguro.


Esta plataforma funciona con una aplicación móvil con geolocalización y requiere solicitar el servicio con antelación. Por ahora, los taxis seguirán siendo los únicos que puedan estar en las paradas de las calles y recoger a personas que no hayan contratado el servicio de antemano.


Para acceder a un Uber, el usuario tendrá que descargarse la aplicación y registrarse. Una vez indicado el destino, se mostrará el precio cerrado del trayecto y cuando un conductor acepte la solicitud, el usuario podrá ver el tiempo de espera hasta la recogida, los datos del vehículo y del conductor.


Además, podrá ponerse en contacto con el conductor antes de la recogida a través de un chat interno de la aplicación o llamando por teléfono de manera totalmente anónima y, durante el viaje, podrá compartir su ubicación y tiempo estimado de llegada con familiares o amigos.


Uber, que también sugiere puntos de recogida habituales, según los trayectos registrados por el usuario y el tráfico de la ciudad, permite añadir varios destinos en un mismo viaje y dividir el precio del trayecto entre todos los viajeros automáticamente.


Al acabar el trayecto, el usuario recibirá la factura en su correo electrónico y tanto él como el conductor podrán valorarse el uno al otro en la aplicación.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="País Vasco">País Vasco</category>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:11:53 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/pais-vasco/abci-uber-llega-bilbao-ante-inquietud-taxistas-y-ayuntamiento-201910311111_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
</channel>
</rss>