<rss version="2.0">
<channel>
<title>Agropecuario - Télam</title>
<link>http://www.telam.com.ar/rss</link>
<description>Telam - RSS de  Últimas Noticias</description>
<rights>Copyright (c) 2012 Télam</rights>
<item>
<title>Etchevehere: "Lo más importante es que no hay que volver al pasado"</title>
<link>/notas/201909/395559-etchevere-elecciones.html</link>
<author />
<description>El ministro de Agricultura, Ganadería y Pesca habló sobre las elecciones en una jornada sobre sector agropecuario y, remarcó la necesidad de que el país cuente con una nueva Ley de Semillas.</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 15:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="172564" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cbf40e04e46d.jpg" />
</item>
<item>
<title>Etchevehere inauguró caminos rurales en Corrientes</title>
<link>/notas/201909/395148-corrientes-luis-etchevehere-ministerio-agricultura-obras-caminos-rurales.html</link>
<author />
<description>El ministro de Agricultura, Ganadería y Pesca de la Nación destacó, además, que "la forma de hacer las cosas es como lo hace Mauricio Macri: empezando y terminando las obras".</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 22:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="54628" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bd99cb2bf799.jpg" />
</item>
<item>
<title>Creció a casi seis millones de kilos el consumo de yerba mate</title>
<link>/notas/201909/395055-crecio-casi-seis-millones-de-kilos-el-consumo-de-yerba-en-los-primeros-ocho-meses-del-ano.html</link>
<author />
<description>Si bien quedan cuatro meses para terminar el año, desde el sector se muestran muy optimistas respecto a alcanzar un volumen que se acerque bastante a los 43 millones exportado en 2018.</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="373781" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/5941188f88412.jpg" />
</item>
<item>
<title>Carbap convocó a un debate de candidatos a gobernadores bonaerenses</title>
<link>/notas/201909/394737-carbap-convoco-para-el-2-de-octubre-a-un-debate-a-candidatos-a-gobernadores-bonaerenses.html</link>
<author />
<description>La Confederación de Asociaciones Rurales de Buenos Aires y La Pampa organiza un debate entre los candidatos a gobernadores bonaerenses con vistas a las elecciones del 27 de octubre. Dicho encuentro está previsto para el miércoles 2 de octubre y fueron convocados los cinco postulantes: María Eugenia Vidal (Juntos por el Cambio); Axel Kicillof (Frente de Todos), Eduardo &amp;amp;ldquo;Bali&amp;amp;rdquo; Bucca (Consenso Federal), Christian Castillo (Frente de Izquierda) y Gustavo Álvarez (Frente Nos).</description>
<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 09:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="345773" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8a2476a043c.jpg" />
</item>
<item>
<title>China habilitó las primeras siete plantas argentinas para exportar harina de soja</title>
<link>/notas/201909/394623-china-habilito-las-primeras-siete-plantas-argentinas-para-exportar-harina-de-soja.html</link>
<author />
<description>Las plantas son Bunge Argentina, LDC Argentina, Cargill, Molinos Río de la Plata, Renova, T6 y COFCO International Argentina, las cuales fueron inspeccionadas durante la visita de auditoría realizada a fines de agosto.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="108353" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d79750242d5a.jpg" />
</item>
<item>
<title>La molienda de soja superó las 4,15 millones de toneladas en agosto</title>
<link>/notas/201909/394098-soja-molienda-toneladas-agropecuario.html</link>
<author />
<description>La cifra es el segundo punto histórico más alto para el mes, solamente por debajo de las 4,27 millones de toneladas en 2015, informó el Ministerio de Agricultura, Ganadería y Pesca.</description>
<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 09:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="669880" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ad9e34d180c1.jpg" />
</item>
<item>
<title>El INTA presentó su estrategia de investigación para los próximos tres años</title>
<link>/notas/201909/393786-el-inta-presento-su-estrategia-de-investigacion-para-los-proximos-tres-anos.html</link>
<author />
<description>El nuevo plan del organismo está estructurado en 10 ejes centrales que, mediante 97 proyectos, abordan los temas en los que trabaja en todo el territorio nacional.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 21:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="130547" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cef10ca5e811.jpg" />
</item>
<item>
<title>Desarrollan un dulce de batata enriquecido con antioxidantes</title>
<link>/notas/201909/393072-el-inta-desarrolla-un-dulce-de-batata-enriquecido-con-antioxidantes.html</link>
<author />
<description>Investigadores del INTA de San Pedro lo logran a partir del agregado de pulpa de ciruela, que además le da un color más atractivo.</description>
<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 15:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="346063" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8128a49388e.jpg" />
</item>
<item>
<title>Destacan la buena repercusión de "Días de carne vacuna argentina" </title>
<link>/notas/201909/393048-destacan-la-buena-repercusion-de-dias-de-carne-vacuna-argentina-en-estados-unidos.html</link>
<author />
<description>El objetivo de estos encuentros fue presentar la mejor carne vacuna argentina a importadores, distribuidores, prensa especializada y representantes del sector HORECA (hoteles, restaurantes y servicios de catering) en almuerzos en donde se ofreció una degustación de distintos cortes.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 11:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="93845" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c60427ed1718.jpg" />
</item>
<item>
<title>Suman adhesiones a la campaña "Pescados y Mariscos: ¡Sabores que te hacen bien!"</title>
<link>/notas/201909/393027-suman-adhesiones-a-la-campana-de-promocion-del-consumo-de-pescados-y-mariscos.html</link>
<author />
<description>Empresas, organismos del sector público y actores de la gastronomía se suman a la campaña en pro del consumo de pescados y mariscos argentinos bajo la consigna "El 19 de cada mes comemos pescado".</description>
<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 09:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="492660" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5afc75d66669d.jpg" />
</item>
<item>
<title>El Gobierno incrementa 19% la tarifa de referencia del transporte de cargas</title>
<link>/notas/201909/392760-el-gobierno-incrementa-19-la-tarifa-de-referencia-del-transporte-de-cargas.html</link>
<author />
<description>Según los valores publicados este lunes, para 400 kilómetros la tarifa tendrá un piso de $1.615,45, para 600 km, $ 1.782,84; para 800 km, $ 2.004,53; para 1.000 km, $ 2.245,77; y para 1.500 km, $ 3.020,17.</description>
<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 11:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="209780" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c9beca6c416f.jpg" />
</item>
<item>
<title>Valdés pidió "revertir la idea de que el campo es un enemigo del pueblo"</title>
<link>/notas/201909/392640-valdes-pidio-revertir-la-idea-de-que-el-campo-es-un-enemigo-del-pueblo.html</link>
<author />
<description>&amp;amp;ldquo;Tenemos que revertir esas visiones conservadoras versus visiones populistas, de lo que implica el trabajo en el campo; el campo no es un enemigo del pueblo, sino que es el motor de la economía de la República Argentina y de Corrientes&amp;amp;rdquo;, sostuvo Valdés en la localidad de Bella Vista.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 15 Sep 2019 20:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="175407" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cd352c6f251e.jpg" />
</item>
<item>
<title>El Mercado Central invierte US$1 millón para elevar la inspección a niveles internacionales </title>
<link>/notas/201909/392376-mercado-central-inversion-inspeccion.html</link>
<author />
<description>Es a través de la compra de nuevos equipos y el desarrollo edilicio para los tres laboratorios que funcionan en el principal centro de venta de frutas y hortalizas de comercialización del país.</description>
<pubDate>Sat, 14 Sep 2019 13:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="445263" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7d3c36229a1.jpg" />
</item>
<item>
<title>Una herramienta láser aumenta la precisión de los estudios de suelos</title>
<link>/notas/201909/392352-estudios-suelos-agricultura-herramienta-laser.html</link>
<author />
<description>Técnicos del Instituto Nacional de Tecnología Agropecuaria presentaron en Pergamino un nuevo servicio para caracterizar la distribución del tamaño de partículas en los suelos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 14 Sep 2019 11:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="336694" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/04/5901dab788002.jpg" />
</item>
<item>
<title>Etchevehere se reunió con productores afectados por roturas de silobolsas</title>
<link>/notas/201909/392253-etchevehere-se-reunio-con-productores-afectados-por-roturas-de-silobolsas.html</link>
<author />
<description>"Necesitamos que se hagan las denuncias pertinentes a las fiscalías para que puedan intervenir las fuerzas nacionales en coordinación con las fuerzas provinciales", señaló el ministro de Agricultura, Ganadería y Pesca de la Nación.</description>
<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 20:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="139710" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d08f0bcd5ef4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Faurie destacó el acuerdo con China para el ingreso de harina de soja</title>
<link>/notas/201909/391650-faurie-destaco-el-acuerdo-con-china-para-el-ingreso-de-harina-de-soja.html</link>
<author />
<description>Este acuerdo histórico para la Argentina representa una gran oportunidad de ingreso al mayor mercado consumidor mundial de proteína vegetal para alimentación del sector ganadero. China cuenta con más de 500 millones de cabezas entre porcinos y bovinos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 18:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="33659" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c814910345ff.jpg" />
</item>
<item>
<title>Etchevehere: "La exportación de harina de soja a China consolida una alianza estratégica"</title>
<link>/notas/201909/391593-etchevehere-la-exportacion-de-harina-de-soja-a-china-consolida-una-alianza-estrategica.html</link>
<author />
<description>La apertura del mercado chino para la harina de soja argentina, que incluye la firma de 12 protocolos sanitarios, forma parte de la consolidación de la alianza estratégica entre ambos países, según explicó el ministro de Agricultura, Ganadería y Pesca, Luis Miguel Etchevehere.</description>
<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 17:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="108353" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d79750242d5a.jpg" />
</item>
<item>
<title>La Bolsa de Rosario subrayó el acuerdo con China que abre las exportaciones de harina de soja</title>
<link>/notas/201909/391353-para-la-bolsa-de-rosario-el-acuerdo-con-china-permitira-exportar-31-mt-de-harina-de-soja.html</link>
<author />
<description>La entidad expresó su &amp;amp;ldquo;satisfacción&amp;amp;rdquo; por la apertura de las exportaciones de harina de soja que se formalizará este miércoles tras 20 años de negociaciones.</description>
<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 20:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="77336" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/58f9f6c7b07a2.jpg" />
</item>
<item>
<title>La cadena maicera aportó a la economía argentina US$ 10.400 millones</title>
<link>/notas/201909/390471-pbi-dolares-maiz-cosecha-campana-record-exportaciones.html</link>
<author />
<description>El aporte al PBI argentino fue de un 42,47% más que en la campaña anterior.</description>
<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 19:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="414175" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/12/584950bb4bb51.jpg" />
</item>
<item>
<title>Acevedo alertó que "hace casi una década que la industria no crece" </title>
<link>/notas/201909/390222-acevedo-alerto-que-hace-casi-una-decada-que-la-industria-no-crece.html</link>
<author />
<description>El presidente de la Unión Industrial Argentina sostuvo que para que el país crezca se precisan "políticas de Estado y no de Gobierno".</description>
<pubDate>Thu, 05 Sep 2019 21:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="42048" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a030dcf8e76b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Comienza la Semana de los Productos Andinos en Buenos Aires</title>
<link>/notas/201909/395547-semana-de-los-productos-andinos-en-buenos-aires.html</link>
<author />
<description>Habrá distintas actividades desde el sábado y hasta el martes, con el fin de dar a conocer la diversidad de ingredientes, difundir las propiedades nutricionales de los cultivos y su uso en la cocina regional y gourmet.</description>
<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 07:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="352331" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8e4ed752db9.jpg" />
</item>
<item>
<title>Sarquís: "El 80 % de la exportación de carne va a China"</title>
<link>/notas/201910/396429-sarquis-el-80--de-la-exportacion-de-carne-va-a-china.html</link>
<author />
<description>El ministro de Agroindustria bonaerense, Leonardo Sarquís, afirmó que "al interés por la carne de vaca se suma el de comprar nuestro cerdo". El funcionario, quien encabezó la delegación provincial que participó en la Feria de Agricultura de Sichuan, China, reveló también que el país asiático está interesado "en el pescado y el langostino rojo".</description>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 14:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="254371" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/5937d02c172d2.jpg" />
</item>
<item>
<title>La exportación de carne bovina enfriada tuvo su mejor agosto en 10 años</title>
<link>/notas/201910/396876-la-exportacion-de-carne-bovina-enfriada-tuvo-su-mejor-agosto-en-10-anos.html</link>
<author />
<description>Así lo informó el Consorcio de Exportadores de Carnes Argentinas (ABC).</description>
<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 18:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="242464" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/02/5a8c06c40dca7.jpg" />
</item>
<item>
<title>Recortan a 30 días el plazo para presentar declaraciones juradas de exportaciones de granos</title>
<link>/notas/201910/397053-recortan-plazo-declaraciones-juradas-exportacion-granos.html</link>
<author />
<description>Una resolución precisó que la actual coyuntura económica determina la necesidad de adelantar el ingreso de los derechos de exportación de algunos de los productos.</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 13:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="345685" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a33ac5680483.jpg" />
</item>
<item>
<title>Trabajadores rurales recibirán el bono extraordinario de 5.000 pesos </title>
<link>/notas/201910/397932-trabajadores-rurales-recibiran-el-bono-extraordinario-de-5000-pesos.html</link>
<author />
<description>También será beneficiado el personal permanente de prestación continua comprendido en el Régimen de Trabajo Agrario.</description>
<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 10:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="336719" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/09/59c4e49c2e007.jpg" />
</item>
<item>
<title>Estados Unidos habilitó cinco nuevos frigoríficos argentinos para exportar carne vacuna</title>
<link>/notas/201910/398067-estados-unidos-habilito-cinco-nuevos-frigorificos-argentinos-para-exportar-carne-vacuna.html</link>
<author />
<description>Lo anunció el ministro de Agricultura, Ganadería y Pesca Luis Etchevehere de visita en ese pais. Con la medida ya suman 16 las plantas argentinas habilitadas hacia ese destino.</description>
<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 17:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="93845" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c60427ed1718.jpg" />
</item>
<item>
<title>Las exportaciones de carne vacuna argentina crecerán casi 11% en 2020, según el USDA</title>
<link>/notas/201910/399384-departamento-de-agricultura-de-estados-unidos-exportacion-carne-vacuna-argentina.html</link>
<author />
<description>El Departamento de Agricultura de Estados Unidos estimó que el próximo año, las exportanciones argentinas en ese rubro alcanzarán las 775.000 toneladas.</description>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 17:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="156528" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/02/5a8d465ae295a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Para Pelegrina,  las propuestas del PJ a Fernández sobre el agro "son ideas fracasadas"</title>
<link>/notas/201910/399417-daniel-pelegrina-sociedad-rural-argentina-propuestas-pj-agro-alberto-fernandez.html</link>
<author />
<description>El presidente de la Sociedad Rural Argentina consideró: "Muy lejos de lo conversado con el candidato Fernández cuando lo visitamos con la Comisión de Enlace hace unas semanas para presentarle nuestra propuesta".</description>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 19:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="125399" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/06/5b279d8e904f5.jpg" />
</item>
<item>
<title>El consumo de biodiésel superará el volumen exportado por caída en los envíos</title>
<link>/notas/201910/399522-el-consumo-de-biodiesel-superara-el-volumen-exportado-por-caida-en-los-envios.html</link>
<author />
<description>Así se espera que el consumo interno de biodiesel ascienda hasta los 1.300 millones de litros, mientras que los envíos al exterior fueron estimados en 1.200 millones de litros, lo que significaría una merma interanual del 25%.</description>
<pubDate>Sat, 12 Oct 2019 12:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="250383" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/5950db2394f8e.jpg" />
</item>
<item>
<title>El consumo local de biodiésel superará el volumen exportado</title>
<link>/notas/201910/399540-el-consumo-local-de-biodiesel-superara-el-volumen-exportado-por-caida-en-los-envios-al-exterior.html</link>
<author />
<description>Se espera que el consumo ascienda hasta los 1.300 millones de litros, mientras que los envíos al exterior fueron estimados en 1.200 millones de litros, lo que significaría una merma interanual del 25%.</description>
<pubDate>Sat, 12 Oct 2019 12:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="172491" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/59a53a7e54991.jpg" />
</item>
<item>
<title>Economista de UIA considera que la inflación es hoy un "fenómeno de costos de producción"</title>
<link>/notas/201910/399558-economista-de-uia-considera-que-la-inflacion-es-hoy-un-fenomeno-de-costos-de-produccion.html</link>
<author />
<description>El economista jefe de la Unión Industrial Argentina, Diego Coatz  remarcó la necesidad de que las exportaciones crezcan para alivianar las "tensiones cambiarias".</description>
<pubDate>Sat, 12 Oct 2019 15:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="111501" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da2250ee8023.jpg" />
</item>
<item>
<title>La carne vacuna sube menos que la del pollo y el cerdo, según el Ipcva</title>
<link>/notas/201910/400053-la-carne-vacuna-sube-menos-que-la-del-pollo-y-el-cerdo-segun-el-ipcva.html</link>
<author />
<description>Así lo definió un relevamiento realizado por el Instituto de Promoción de la Carne Vacuna Argentina. </description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="93845" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c60427ed1718.jpg" />
</item>
<item>
<title>La Federación Agraria Argentina pidió "políticas diferenciadas" para el sector</title>
<link>/notas/201910/400293-la-federacion-agraria-argentina-pidio-politicas-diferenciadas-para-el-sector.html</link>
<author />
<description>"Llegó la hora de que pasemos de las promesas a las acciones", destacó la entidad mediente un comunicado..</description>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 16:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="653604" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/02/56bb7d0b0dbe0.jpg" />
</item>
<item>
<title>Tres millones de hectáreas en riesgo de incendios en Buenos Aires, Río Negro y La Pampa</title>
<link>/notas/201910/400503-hectareas-incendios-buenos-aires-rio-negro-la-pampa.html</link>
<author />
<description>Las altas temperaturas, baja humedad y gran acumulación de material vegetal en zonas inaccesibles y con poca disponibilidad de agua, generan un escenario propenso a la ocurrencia de focos de incendio en el período estival.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 11:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="130682" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5ac6140132598.jpg" />
</item>
<item>
<title>Aumentan en el año en casi ocho millones de kilos los envíos de yerba al mercado interno</title>
<link>/notas/201910/402444-aumentan-en-el-ano-casi-ocho-millones-de-kilos-los-envios-de-yerba-al-mercado-interno.html</link>
<author />
<description>También llegaron a ubicarse en 31,2 millones los kilos de las exportaciones de enero a septiembre, factor que de mantenerse, podría ubicar los envios muy cerca del récord histórico de 43 millones de kilos exportados.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="33609" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/59f9f6bf5b701.jpg" />
</item>
<item>
<title>Desde Federación Agraria pedirán al próximo gobierno que trabaje para las economías regionales</title>
<link>/notas/201910/404391-desde-federacion-agraria-pediran-al-proximo-gobierno-que-trabaje-para-las-economias-regionales.html</link>
<author />
<description>En ese sentido el dirigente formoseño Rolando Ziesenis aclaró que no estan en contra de que se apliquen las retenciones sino que pidió que sean "segmentadas", es decir que diferencien al pequeño y mediano de los grandes productores. </description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="653604" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/02/56bb7d0b0dbe0.jpg" />
</item>
<item>
<title>La SRA pidió al gobierno electo de Alberto Fernández "producir sin distorsiones ni intervenciones" </title>
<link>/notas/201910/404295-la-sra-pidio-al-gobierno-electo-de-alberto-fenandez-producir-sin-distorsiones-ni-intervenciones.html</link>
<author />
<description>La entidad agropecuaria celebró en un comunicado difundido este martes que las elecciones presidenciales "hayan transcurrido en paz" y  pidió "producir sin distorsiones, sin trabas ni intervenciones de ningún tipo".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="92626" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a30338243d90.jpg" />
</item>
<item>
<title>La Argentina alcanzó un nuevo récord histórico en exportación de maíz</title>
<link>/notas/201911/405201-la-argentina-alcanzo-un-nuevo-record-historico-en-exportacion-de-maiz.html</link>
<author />
<description>Las exportaciones de maíz en el último semestre totalizaron 36,5 millones de toneladas, casi un 70% más que en 2017, que era el récord anterior. </description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="416078" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbc97ef6202b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Etchevehere encabezará una misión oficial a China</title>
<link>/notas/201911/405300-etchevehere-encabezara-una-mision-oficial-a-china.html</link>
<author />
<description>El ministro de Agricultura se reunirá con funcionarios de país asiático para "fortalecer el vinculo comercial".</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="108353" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d79750242d5a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Iannizzotto sostuvo que el campo "está esperando señales" del próximo gobierno</title>
<link>/notas/201911/405294-coninagro-iannizzotto-campo-nuevo-gobierno.html</link>
<author />
<description>El presidente de la Confederación Intercooperativa Agropecuaria Limitada indicó que desde la Mesa de Enlace están "esperando" que les contensten los 14 puntos que le presentaron al mandatario electo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="104442" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c4366383d585.jpg" />
</item>
<item>
<title>La carne argentina participa de la feria de importadores en Shanghai</title>
<link>/notas/201911/405711-la-carne-argentina-participa-de-la-feria-de-importadores-en-shanghai.html</link>
<author />
<description>En el marco de la Exposición Internacional de Importación y Exportación China que se desarrolla del 5 al 10 de noviembre en Shanghái, veinte empresas exportadoras de carne vacuna argentina participaran del evento.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="84994" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a6f27e267f33.jpg" />
</item>
</channel>
</rss>