<rss version="2.0">
<channel>
<title>Conosur - Télam</title>
<link>http://www.telam.com.ar/rss</link>
<description>Telam - RSS de  Últimas Noticias</description>
<rights>Copyright (c) 2012 Télam</rights>
<item>
<title>La Justicia condenó a 37 años de cárcel a un agente de la dictadura de Pinochet</title>
<link>/notas/201909/395583-justicia-chilena-condena-a-37-anos-de-carcel-a-agente-de-la-dictadura-de-pinochet.html</link>
<author />
<description>Adicionalmente, la Corte Suprema determinó que el Fisco deberá pagar a los familiares de las víctimas un total de 1.530 millones de pesos chilenos (un poco más de 2 millones de dólares).</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 16:25:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Descartan que la alianza entre Mesa y Doria Medina reste votos al MAS</title>
<link>/notas/201909/395580-bolivia-el-oficialismo-descarta-que-alianza-entre-mesa-y-doria-medina-reste-votos-al-mas.html</link>
<author />
<description>El ministro de Comunicación boliviano, Manuel Canelas, insistió en que la preocupación del gobierno es que los bolivianos tengan "ofertas políticas tan frágiles".</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 16:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="297931" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/5a0b8dd0ae8a4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Ex fiscal general planeó matar a juez de la Corte opositor a Lava Jato</title>
<link>/notas/201909/395475-rodrigo-janot-lava-jato-asesinato-gilmar-mendes-brasil.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>Rodrigo Janot reveló que planificó sin éxito asesinar a tiros al juez Gilmar Mendes, en el marco de las tensiones por las supuestas ilegalidades de la megacausa anticorrupción que se arrastra desde 2014.</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 11:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="155945" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/5981a31c93781.jpg" />
</item>
<item>
<title>Diputados rechazan expropiar los yacimientos de litio</title>
<link>/notas/201909/395235-litio-chile-diputados-expropiacion-yacimientos.html</link>
<author />
<description>La Cámara rechazó la posibilidad de que el Estado pueda expropiar los yacimientos explotados por empresas privadas, una propuesta impulsada por parlamentarios comunistas.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 11:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="40123" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bec46bf4ace3.jpg" />
</item>
<item>
<title>El Senado dio luz verde al candidato del oficialismo para la fiscalía general</title>
<link>/notas/201909/395082-brasil-el-senado-dio-luz-verde-al-candidato-de-bolsonaro-para-la-fiscalia-general.html</link>
<author />
<description>El pleno del Senado aprobó el nombramiento de Augusto Aras, postulado por el presidente Jair Bolsonaro como nuevo procurador general de la República.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="275413" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/59497b83ecfe5.jpg" />
</item>
<item>
<title>Nueva caída de la popularidad del gobierno de Bolsonaro, según una encuesta</title>
<link>/notas/201909/395073-nueva-caida-de-la-popularidad-del-gobierno-de-bolsonaro-segun-una-encuesta.html</link>
<author />
<description>La tasa de confianza en Bolsonaro descendió de 46% a 42% entre junio y septiembre, mientras la de desconfianza subió de 51% a 55% en el mismo lapso.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="155925" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c7fe0c02135f.jpg" />
</item>
<item>
<title>Buscan juzgar por enriquecimiento ilícito a un senador colorado</title>
<link>/notas/201909/394995-buscan-juzgar-senador-partido-colorado-paraguay-enriquecimiento-ilicito.html</link>
<author />
<description>El ex senador del partido gobernante, Óscar González Daher, tiene arresto domiciliario desde el 30 de julio por enriquecimiento ilícito, declaración falsa y lavado de dinero, y dueño de 137 inmuebles.</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 11:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="419687" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8b7b302388e.jpg" />
</item>
<item>
<title>Morales: "Bolivia no renunciará a su derecho de acceder soberanamente al Océano Pacífico"</title>
<link>/notas/201909/394851-morales-ante-onu-bolivia-no-renunciara-a-su-derecho-de-acceder-soberanamente-al-oceano-pacifico.html</link>
<author />
<description>El gobierno boliviano llevó en 2013 el caso ante la CIJ de La Haya con el fin de que el tribunal obligue a Chile a negociar una salida soberana al mar para Bolivia, que el país perdió en una guerra con su vecino en el siglo XIX.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 18:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="130422" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8a83bd4b49c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Daniel Martínez, candidato a presidente del FA habló de las oportunidades de inversión</title>
<link>/notas/201909/394845-daniel-martinez-candidato-a-presidente-del-fa-hablo-de-las-oportunidades-de-inversion-en-uruguay.html</link>
<author />
<description>El candidato a presidente por el Frente Amplio (FA) de Uruguay, Daniel Martínez, afirmó que, con los gobiernos de su fuerza que se suceden desde 2005, &amp;amp;ldquo;hemos logrado algunas estabilidades con políticas de Estado, pero aún falta instalar un pensamiento estratégico de largo plazo, para llegar al Uruguay que todos queremos&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 18:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="81105" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5ae9aed3c5612.jpg" />
</item>
<item>
<title>Cargado de polémicas, Bolsonaro hace su debut en la ONU</title>
<link>/notas/201909/394563-brasil-bolsonaro-polemica-debut-asamblea-general-onu.html</link>
<author />
<description>El presidente de Brasil defenderá su política ambiental, económica, exterior y de costumbres conservadoras en el discurso con el que abrirá el martes en Nueva York. Además, pidió que participen dos representantes de Juan Guaidó.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 16:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="45163" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c7fde8638e43.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bachelet descartó ser candidata a presidenta</title>
<link>/notas/201909/394503-bachelet-descarta-candidata-presidenta-chile.html</link>
<author />
<description>La ex presidenta chilena y actual Alta Comisionada para los Derechos Humanos de la ONU remarcó que no será candidata a La Moneda en 2021, por lo que la oposición deberá buscar un nuevo aspirante.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 12:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="100688" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c7fa9280f545.jpg" />
</item>
<item>
<title>Lula rechaza el derecho que tiene a pedir la prisión domiciliaria</title>
<link>/notas/201909/394497-lula-rechaza-derecho-pedir-prision-domiciliaria.html</link>
<author />
<description>El ex presidente orientó a sus abogados a que señalen que por el momento no prevé asumir el derecho de un arresto domiciliario con tobillera electrónica o tener que volver a prisión a dormir todas las noches.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 12:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="57496" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5ca8d6e5ef595.jpg" />
</item>
<item>
<title>Uruguay se retirará del TIAR si se aprueba una intervención armada en Venezuela</title>
<link>/notas/201909/394491-uruguay-retira-tiar-accion-armada-venezuela.html</link>
<author />
<description>Los ministros de Relaciones Exteriores de los países que integran el Tratado Interamericano de Asistencia Recíproca se reunirán este lunes en Nueva York para invocar el pacto de defensa y analizar sanciones contra Venezuela.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 12:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="330390" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d88e6ad273e8.jpg" />
</item>
<item>
<title>La muerte de nena de 8 años complica ley de Bolsonaro y Moro para exculpar a policías de gatillo fácil</title>
<link>/notas/201909/394413-muerte-de-nina-de-8-anos-complica-ley-de-bolsonaro-y-moro-para-exculpar-a-policias-de-gatillo-facil.html</link>
<author />
<description>El asesinato, presuntamente a manos de la policía, conmoció a Brasil y puso en duda el avance del paquete de medidas que eximen de culpa a policías y militares que provoquen muertes durante operativos, impulsada por el ministro de Justicia, Sérgio Moro.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 09:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="1379772" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d88c144cf6f4.jpg" />
</item>
<item>
<title>A un mes de las elecciones presidenciales en las que podría haber balotaje</title>
<link>/notas/201909/394143-bolivia-elecciones-evo-morales-primera-vuelta-balotaje.html</link>
<author />
<description>Evo Morales busca ser reelecto para un cuarto mandato, aunque por primera vez podría haber una segunda vuelta contra el opositor Carlos Mesa.</description>
<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 12:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="180026" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c5c4f51a1e83.jpg" />
</item>
<item>
<title>Tabaré Vázquez culminó la primera parte de su tratamiento contra el cáncer</title>
<link>/notas/201909/394128-tabare-vazquez-cancer-pulmon-tratamiento-primera-parte-ruguay.html</link>
<author />
<description>El presidente completó el tratamiento de radioterapia contra el cáncer de pulmón que padece y que le fue diagnosticado a fines de agosto.</description>
<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 11:16:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="50089" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c5c1fbb76ac5.jpg" />
</item>
<item>
<title>Los médicos autorizan a Bolsonaro a viajar a Nueva York para la Asamblea General de la ONU</title>
<link>/notas/201909/393987-bolsonaro-autorizacion-viaje-asamblea-de-la-onu.html</link>
<author />
<description>El presidente de Brasil había sido sometido a una nueva operación por la puñalada que recibió hace un año en plena campaña electoral.</description>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 15:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="266370" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d762fc6d0614.jpg" />
</item>
<item>
<title>El gobierno de Bolsonaro cree que habrá una futura población china en la frontera con Surinam</title>
<link>/notas/201909/393978-brasil-bolsonaro-frontera-surinam-poblacion-china.html</link>
<author />
<description>Por ello, el secretario de Asuntos Estratégicos prepara el programa &amp;amp;ldquo;Barón de Río Branco&amp;amp;rdquo;, que consiste en ocupar la selva brasileña como no ocurre desde la dictadura militar (1964-1985), en el marco de un plan de explotación minera e hidroeléctrica a gran escala en la Amazonia.</description>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 15:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="417544" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/591c6c0fdeb30.jpg" />
</item>
<item>
<title>Hallan muerto al ex vice de Odebrecht, uno de los principales delatores de la causa</title>
<link>/notas/201909/393672-vicepresidente-odebrecht-henrique-valladares-muerto-corrupcion-juicio-brasil.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>Henrique Valladares fue encontrado sin vida en su departamento en Río de Janeiro y las autoridades no han podido determinar las causas de su muerte.</description>
<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 11:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="104089" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/59771f88b7637.jpg" />
</item>
<item>
<title>Empleados legislativos del PT ganan 30 millones de dólares en el Loto</title>
<link>/notas/201909/393657-empleados-legislativos-pt-ganan-30-millones-dolares-loto-brasil.html</link>
<author />
<description>Al menos 49 empleados de bajo rango del bloque legislativo del opositor Partido de los Trabajadores acertaron una apuesta colectiva, lo que generó todo tipo de reacciones en el Congreso y en las redes sociales.</description>
<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 11:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="649173" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/580f936bf3e5a.jpg" />
</item>
<item>
<title>La fiscalía pide a la justicia que Lula sea llevado a un arresto domiciliario</title>
<link>/notas/201909/395619-brasil-lula-da-silva-justicia-fiscalia-arresto-domiciliario.html</link>
<author />
<description>La Fiscalía de la operación anticorrupción Lava Jato lo solicitó porque consideró que el ex presidente, detenido en la ciudad de Curitiba, cumplió parte de la pena y por buen comportamiento.</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 19:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="274768" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cc709525dfb7.jpg" />
</item>
<item>
<title>Carolina Cosse: "En esta elección los uruguayos decidimos cómo nos enfrentamos al futuro"</title>
<link>/notas/201909/395772-carolina-cosse-en-esta-eleccion-los-uruguayos-decidimos-como-nos-enfrentamos-al-futuro.html</link>
<author />
<description>La candidata a senadora por el Frente Amplio de Uruguay aseguró que las elecciones del 27 de octubre son "las más importantes" en su país desde la formación de esa coalición de izquierda.</description>
<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="146709" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8fc03348f6a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Dilma Rousseff acusa a Bolsonaro de aprovechar los incendios en la Amazonia para extender la minería</title>
<link>/notas/201909/395877-dilma-rousseff-acusa-a-bolsonaro-de-aprovechar-los-incendios-en-la-amazonia-para-extender-la-mineria.html</link>
<author />
<description>En un acto por al 130° aniversario de la central obrera española Unión General de Trabajadores (UGT), la ex mandataria brasileña aseguró que en cuanto llegó al poder, Bolsonaro "dio comienzo a su proceso de destrucción de la Amazonia".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 12:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="60546" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/09/59b2cae4281d4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera confirmó la renuncia del embajador chileno en la Argentina</title>
<link>/notas/201909/395934-pinera-confirmo-la-renuncia-del-embajador-chileno-en-la-argentina.html</link>
<author />
<description>El presidente de Chile aclaró que recién nombrará representante después de las elecciones presidenciales del 27 de octubre. </description>
<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="146274" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/09/5bae7906d5c88.jpg" />
</item>
<item>
<title>Habrá segunda vuelta en Bolivia y la ganará Mesa, según la última encuesta</title>
<link>/notas/201909/395952-habra-segunda-vuelta-en-bolivia-y-la-ganara-mesa-segun-la-ultima-encuesta.html</link>
<author />
<description>El trabajo reveló que 15% de los bolivianos aún no decidió a qué candidato elegirá, mientras 11% está dispuesto a votar en blanco o anular el voto en la primera vuelta.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="297931" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/5a0b8dd0ae8a4.jpg" />
</item>
<item>
<title>El gobernador de Río solicitará a la ONU medidas para reforzar las fronteras</title>
<link>/notas/201909/396123-el-gobernador-de-rio-solicitara-a-la-onu-el-cierre-de-fronteras-con-paraguay-bolivia-y-colombia.html</link>
<author />
<description>Pedirá el cierre de las fronteras con "Paraguay, Bolivia y Colombia" para impedir el ingreso de armas y narcóticos responsables del "genocidio" en las favelas.</description>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 12:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="84693" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5a9fc294cb49f.jpg" />
</item>
<item>
<title>Acusan al Ejército de Brasil de no colaborar contra la minería ilegal en tierra indígena amazónica</title>
<link>/notas/201909/396159-acusan-al-ejercito-de-brasil-de-no-colaborar-contra-la-mineria-ilegal-en-tierra-indigena-amazonica.html</link>
<author />
<description>Desde el Instituto de Medio Ambiente brasileño acusaron a comandantes que combaten incendios en la selva amazónica de haberse negado a respaldar operaciones contra la extracción de minerales. </description>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 13:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="417544" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/591c6c0fdeb30.jpg" />
</item>
<item>
<title>Primer gran debate de candidatos presidenciales en los últimos 25 años</title>
<link>/notas/201909/396222-primer-gran-debate-de-candidatos-presidenciales-en-los-ultimos-25-anos.html</link>
<author />
<description>El debate de mañana atrae la atención de la ciudadanía, que espera que se repita el alto nivel de discusión y propuestas reportado en 1994, cuando Tabaré Vázquez y Julio Sanguinetti protagonizaron el último cruce de relevancia entre candidatos presidenciales uruguayos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 15:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="81105" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5ae9aed3c5612.jpg" />
</item>
<item>
<title>Lula rechazó el derecho a cumplir la prisión en su domicilio</title>
<link>/notas/201909/396252-lula-rechazo-el-derecho-a-cumplir-la-prision-en-su-domicilio.html</link>
<author />
<description>Lo informó el abogado de Lula, Cristiano Zanin Martins, luego de reunirse con el ex mandatario en la celda que ocupa en la sede de la Policía Federal en la ciudad sureña Curitiba.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 17:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="274768" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cc709525dfb7.jpg" />
</item>
<item>
<title>Revelaron que 21 jueces cobraron sobornos a cambio de sentencias</title>
<link>/notas/201909/396234-revelaron-que-21-jueces-cobraron-sobornos-a-cambio-de-sentencias.html</link>
<author />
<description>Desde 2005, el Consejo Nacional de Justicia condenó a siete jueces y a seis camaristas por venta de sentencia y medidas cautelares, varias de ellas a pedido de dirigentes políticos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 16:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="159927" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bdc3b2dbcad5.jpg" />
</item>
<item>
<title>Lula rechazó el derecho a cumplir la prisión en su domicilio</title>
<link>/notas/201909/396252-lula-rechazo-el-derecho-a-cumplir-la-prision-en-su-domicilio.html</link>
<author />
<description>Lo informó el abogado de Lula, Cristiano Zanin Martins, luego de reunirse con el ex mandatario en la celda que ocupa en la sede de la Policía Federal en la ciudad sureña Curitiba.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 20:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="274768" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cc709525dfb7.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bolsonaro dice que no interferirá frente a la definición del caso de Lula</title>
<link>/notas/201910/396351-bolsonaro-lula-brasil-justicia.html</link>
<author />
<description>"Es el derecho de él seguir preso, si quiere quedarse, que se quede, no voy a interferir, lo que el gobierno de él hizo está patente (...) pero gracias a Dios no tuvo éxito, querían implementar el socialismo en Brasil", dijo el presidente sobre el rechazo del ex mandatario a acceder al arresto domiciliario.</description>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 12:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="132358" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cae57a5f2d51.jpg" />
</item>
<item>
<title>La producción industrial cae 2,3%, arrastrada por la crisis argentina</title>
<link>/notas/201910/396375-brasil-caida-produccion-industrial.html</link>
<author />
<description>El retroceso estuvo impulsado por el sector automotor, por la caída de las exportaciones a la Argentina. También bajó 7,4% la industria de la confección.</description>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 13:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="96263" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c89322c4e485.jpg" />
</item>
<item>
<title>La economía creció 3,7% en agosto</title>
<link>/notas/201910/396372-chile-crecimiento-economia-agosto.html</link>
<author />
<description>Según los registros del Banco Central, este crecimiento es el mayor desde octubre de 2018, cuando creció 4,4%.</description>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 12:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="405441" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bf2e4dbee44d.jpg" />
</item>
<item>
<title>Allanan casas y oficinas de 57 fiscales sanitarios por sobornos del frigorífico BRF</title>
<link>/notas/201910/396426-allanamientos-brasil-sobornos-brf.html</link>
<author />
<description>Los procedimientos son parte del megaoperativo "carne fraca" (carne débil), que fue realizado por 280 policías en 36 ciudades de los estados de Paraná, Sao Paulo, Santa Catalina, Goiás, Mato Grosso, Pará, Río Grande do Sul, Minas Gerais y Río de Janeiro.</description>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 14:51:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bolsonaro lamenta el ajuste en jubilados pero dice que no hay otra salida</title>
<link>/notas/201910/396657-reforma-jubilatoria-senado-bolsonaro-brasil-congreso-ajuste.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El presidente defendió la reforma previsional, al argumentar que sin el ajuste de 200.000 millones de dólares en las cuentas el país podría "quebrar" en un espacio de dos años.</description>
<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 12:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="132358" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cae57a5f2d51.jpg" />
</item>
<item>
<title>Detienen en Brasil a 12 fiscales acusados de cobrar coimas a investigados en el Lava Jato</title>
<link>/notas/201910/396795-detienen-en-brasil-a-12-fiscales-acusados-de-cobrar-coimas-a-investigados-en-lava-jato.html</link>
<author />
<description>La Policía Federal arrestó hoy en Río de Janeiro a doce fiscales de la Administración Federal de Impuestos, sospechados de cobrar sobornos a personas investigadas por el Lava Jato, la mayor operación anticorrupción en la historia de Brasil.</description>
<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 14:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="144334" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/02/58a7b2d585760.jpg" />
</item>
<item>
<title>Un juez de la corte acusó a Moro y al fiscal Dallagnol de usar la prisión preventiva como tortura</title>
<link>/notas/201910/396885-juez-de-la-corte-acuso-a-moro-y-al-fiscal-dallagnol-de-usar-la-prision-preventiva-como-tortura.html</link>
<author />
<description>Gilmar Mendes calificó de "gángsters" a los fiscales federales de la ciudad de Curitiba por haber usado por fuera de la ley contactos con Suiza y Mónaco para obtener información y presionar a delatores.</description>
<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 18:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="153829" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/599307859a5ed.jpg" />
</item>
<item>
<title>Baja la desaprobación a la gestión de Piñera, según encuesta</title>
<link>/notas/201910/397050-pinera-chile-desaprobacion-sondeo-encuesta-imagen.html</link>
<author />
<description>La desaprobación al presidente se ubica en el 55%, el mejor número para el mandatario desde abril de este año.</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 12:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="33166" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5966025d61192.jpg" />
</item>
<item>
<title>Otros cuatro detenidos por el crimen de la activista brasileña Marielle Franco</title>
<link>/notas/201910/397104-otros-cuatro-detenidos-por-el-crimen-de-la-activista-brasilena-marielle-franco.html</link>
<author />
<description>Están bajo la sospecha de haber participado para hacer desaparecer el arma de fuego presuntamente utilizada para asesinar a la concejala. </description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 15:16:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="80567" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/06/5b17b31cb42ee.jpg" />
</item>
<item>
<title>Políticos pinochetistas defienden a militar en retiro condenado por torturas durante la dictadura</title>
<link>/notas/201910/397152-politicos-pinochetistas-defienden-a-militar-en-retiro-condenado-por-torturas-durante-la-dictadura.html</link>
<author />
<description>La presidenta de la Unión Demócrata Independiente (UDI), Jacqueline van Rysselberghe, y el ex candidato presidencial José Antonio Kast defendieron a Cristián Labbé.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 17:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="104437" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/10/59db8edfadf31.jpg" />
</item>
<item>
<title>Políticos pinochetistas defienden a un militar en retiro condenado por torturas durante la dictadura</title>
<link>/notas/201910/397152-politicos-pinochetistas-defienden-a-militar-en-retiro-condenado-por-torturas-durante-la-dictadura.html</link>
<author />
<description>La presidenta de la Unión Demócrata Independiente (UDI), Jacqueline van Rysselberghe, y el ex candidato presidencial José Antonio Kast defendieron a Cristián Labbé.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 17:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="104437" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/10/59db8edfadf31.jpg" />
</item>
<item>
<title>Un fiscal intentó matar a una jueza brasileña y fue detenido</title>
<link>/notas/201910/397215-un-fiscal-intento-matar-a-una-jueza-brasilena-y-fue-detenido.html</link>
<author />
<description>La jueza estaba trabajando en su escritorio y fue sorprendida por la invasión del fiscal, a quien alejó con algunos muebles hasta que agentes de seguridad lo inmovilizaron.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 21:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="139872" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/02/5a8eb256a6ae6.jpg" />
</item>
<item>
<title>Guerra narco: un muerto y cinco heridos por un tiroteo en una favela</title>
<link>/notas/201910/397323-rio-janeiro-favela-narcos-muertos-policia.html</link>
<author />
<description>La zona norte de la ciudad vivió una noche terror con tiroteos entre bandas de narcotraficantes que provocaron el cese del transporte público, la clausura de escuelas y la quema de siete colectivos.</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 12:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="151991" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/59861781e78d5.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bolsonaro dice que redujo el "espacio democrático de la izquierda"</title>
<link>/notas/201910/397320-bolsonaro-izquierda-brasil-bachelet-derechos-humanos.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El presidente salió a responder las críticas de la ex mandataria chilena Michele Bachelet, Alta Comisionada de Derechos Humanos de la ONU, a la que acusó de decir mentiras.</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 12:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="191873" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/10/5bd86c2bb6c42.jpg" />
</item>
<item>
<title>La Policía acusó a ministro de recaudar dinero ilegal para la campaña</title>
<link>/notas/201910/397299-ministro-marcelo-alvaro-antonio-brasil-policia-recaudar-dinero-ilegal.html</link>
<author />
<description>El titular de la cartera de Turismo, Marcelo Álvaro Antonio, está sospechado de participar en una trama de recaudación ilegal de recursos para la campaña electoral de 2018.</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 10:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="169026" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d1502448a2b6.jpg" />
</item>
<item>
<title>Acusan a un ministro de desviar dinero en campaña, pero Bolsonaro lo sostiene en su cargo</title>
<link>/notas/201910/397449-brasil-bolsonaro-corrupcion.html</link>
<author />
<description>El mandatario brasileño tomó la decisión de que continúe en su cargo el titular de la cartera de Turismo, Marcelo Alvaro Antonio, acusado de haber organizado una red ilegal de recaudación para la campaña de 2018 del gobernante Partido Social Liberal (PSL).</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 17:16:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="458108" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d97ab956d21c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Un juez de la Corte quiere que Bolsonaro aclare sus acusaciones contra las ONGs</title>
<link>/notas/201910/397650-un-juez-de-la-corte-quiere-que-bolsonaro-aclare-sus-acusaciones-contra-las-ongs.html</link>
<author />
<description>En agosto, cuando comenzaba a desatarse en el mundo la alarma por los vastos incendios en la región amazónica, el Presidente de Brasil insinuó que algunas organizaciones no gubernamentales podrían haber dado origen a las llamas.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 17:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="241913" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2015/12/56619807302f1.jpg" />
</item>
<item>
<title>La Cámara de Diputados rechazó desaforar a tres legisladores</title>
<link>/notas/201910/398760-camara-de-diputados-de-paraguay-rechazo-desaforar-a-tres-legisladores-uno-acusado-por-narcotrafico.html</link>
<author />
<description>La Cámara de Diputados de Paraguay rechazó el pedido de desafuero contra tres legisladores, uno de ellos perteneciente al gobernante Partido Colorado y procesado por implicación con el narcotráfico.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 19:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="258778" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/07/59675bfb0cb12.jpg" />
</item>
<item>
<title>Confirman la condena a ex guerrillera por el asesinato del senador chileno Jaime Guzmán</title>
<link>/notas/201910/398730-confirman-la-condena-a-ex-guerrillera-por-el-asesinato-del-senador-chileno-jaime-guzman-en-1991.html</link>
<author />
<description>El tribunal indicó en un fallo unánime que se considera como un acto terrorista el asesinato de Guzmán el 1 de abril de 1991 con base a la ley que rige estas situaciones.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 18:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="296098" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d3ef9c5a1b08.jpg" />
</item>
<item>
<title>Malestar de Paraguay con Uruguay y el Acnur por la fuga de tres acusados de secuestro</title>
<link>/notas/201910/398733-malestar-de-paraguay-con-uruguay-y-el-acnur-por-la-fuga-de-tres-acusados-de-secuestro.html</link>
<author />
<description>El gobierno de Paraguay considera que el Acnur se &amp;amp;ldquo;extralimitó en el ejercicio de su competencia&amp;amp;rdquo; al permitir la salida de Montevideo de los tres acusados, que ya están refugiados en la capital de Finlandia.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 18:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="116364" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9e3c6b87a99.jpg" />
</item>
<item>
<title>Llaman al embajador uruguayo por la huida de tres acusados de secuestro</title>
<link>/notas/201910/398634-paraguay-llama-al-embajador-uruguayo-por-la-huida-de-tres-acusados-de-secuestro.html</link>
<author />
<description>La Cancillería le pedirá explicaciones sobre la salida del país de Juan Arrom, Anuncio Martí y Víctor Colmán, procesados por la justicia paraguaya.</description>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 16:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="110335" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9e3c55e3e4a.jpg" />
</item>
<item>
<title>La oposición acusa al gobierno uruguayo de involucrarse en la campaña electoral </title>
<link>/notas/201910/398370-la-oposicion-uruguaya-acusa-al-gobierno-de-involucrarse-en-la-campana-electoral.html</link>
<author />
<description>Dirigentes opositores advertieron que funcionarios del Gobierno se involucraron en el proceso electoral y que la página de Presidencia de la República se utilizó para difundir críticas a los candidatos de la oposición.</description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 17:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="146619" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/11/58382f3cde67b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Juez dice que Lula no puede negarse a su excarcelación</title>
<link>/notas/201910/398310-juez-brasileno-dice-que-lula-no-puede-negarse-a-su-excarcelacion.html</link>
<author />
<description>En el marco de la causa Lava Jato, que condenó a ocho años de cárcel al ex presidente Lula da Silva, el juez Gilmar Mendes sostuvo que el acusado "no tiene derecho a rechazar su cambio de régimen de prisión".</description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 14:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="274768" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cc709525dfb7.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera puso plazo para las reformas al proyecto de reducción de jornada laboral</title>
<link>/notas/201910/398316-pinera-puso-plazo-para-reformas-a-proyecto-de-flexibilizacion-y-reduccion-de-jornada-laboral.html</link>
<author />
<description>El presidente trasandino convocó a una mesa de expertos que estableció un término de ocho semanas para analizar modificaciones al proyecto de flexibilización y redcción de jornada laboral. La propuesta del Gobierno presentada en el Congreso sugiere una disminución de 45 a 41 horas semanales de trabajo mientras que la diputada comunista Camila Vallejos propuso bajar a 40 horas.</description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="33166" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5966025d61192.jpg" />
</item>
<item>
<title>Buscan asegurar el voto de los bolivianos en la Argentina, que puede ser clave</title>
<link>/notas/201910/398244-buscan-asegurar-el-voto-de-los-bolivianos-en-argentina-que-puede-ser-clave.html</link>
<author />
<description>Para las elecciones presidenciales del 20 de octubre próximo, en la Argentina hay 161.057 ciudadanos bolivianos habilitados para sufrragar. "El voto en el exterior ha revolucionado la participación democrática en mi país", aseguró Ademar Valda, cónsul general boliviano en Buenos Aires.</description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 11:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="105045" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9cbc5f2dbb2.jpg" />
</item>
<item>
<title>Evangelistas ya son más que los católicos en la Amazonía brasileña, dice encuesta</title>
<link>/notas/201910/398199-evangelistas-ya-son-mas-que-los-catolicos-en-la-amazonia-brasilena-dice-encuesta.html</link>
<author />
<description>La encuesta de Datafolha muestra 46% contra 45%, y evidencia la preocupación del Vaticano frente a los grupos pentecostales y neopentecostales, que al mismo tiempo son base del gobierno de Jair Bolsonaro.</description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 10:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="144008" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9c9ccbf16ff.jpg" />
</item>
<item>
<title>Evo mantiene el favoritismo de cara a las presidenciales, según un sondeo</title>
<link>/notas/201910/398157-evo-mantiene-el-favoritismo-de-cara-a-las-presidenciales-segun-un-sondeo.html</link>
<author />
<description>La encuesta da al mandatario 13,4 puntos de ventaja sobre su rival más cercano, el candidato por el Frente Revolucionario de Izquierda, Carlos Mesa, quien logra 25,4% de las preferencias.</description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 09:16:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="135629" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/599ffd2e78c21.jpg" />
</item>
<item>
<title>Cerca de 9 mil residentes bolivianos votarán en las presidenciales</title>
<link>/notas/201910/398967-bolivia-elecciones-jujuy-presidenciales.html</link>
<author />
<description>En la provincia se habilitarán 37 meses en tres ciudades para los comicios del 20 de este mes, informaron fuentes del Consulado de Bolivia.</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 12:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="122893" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c925d0cd1590.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bolsonaro, sobre Argentina: "Hemos trabajado para que no vuelva" el pasado</title>
<link>/notas/201910/398949-bolsonaro-sobre-argentina-hemos-trabajado-para-que-no-vuelva-el-pasado.html</link>
<author />
<description>El presidente Jair Bolsonaro afirmó que Brasil no debe llegar a las elecciones de 2022 como actualmente se encuentra la situación electoral "de un país más al sur", en referencia a la Argentina, para evitar el retorno de la oposición al poder.</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 12:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="124071" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d73f951a7d70.jpg" />
</item>
<item>
<title>Sondeos prevén un balotaje entre el Frente Amplio y el Partido Nacional</title>
<link>/notas/201910/398913-uruguay-elecciones-frente-amplio-partido-nacional-balotaje-sondeos.html</link>
<author />
<description>A 18 días de las elecciones, las consultoras Factum y Radar presentaron encuestas que perfilan una segura segunda vuelta presidencial.</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 11:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="240815" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d932ce1a272c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bolsonaro dijo que las manchas de petróleo en las playas son una acción criminal</title>
<link>/notas/201910/399078-bolsonaro-dijo-que-las-manchas-de-petroleo-en-las-playas-son-una-accion-criminal.html</link>
<author />
<description>El Gobierno descarta que el petróleo sea de Petrobras y en cambio cree que proviene de un barco extranjero.&lt;br /&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 16:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="158657" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c7fb432c4190.jpg" />
</item>
<item>
<title>Nuevas redadas en busca de inmigrantes ilegales en Santiago y otras ciudades</title>
<link>/notas/201910/399069-nuevas-redadas-en-busca-de-inmigrantes-ilegales-en-santiago-y-otras-ciudades-de-chile.html</link>
<author />
<description>En Santiago, aquellas personas que no podían demostrar que estaban en regla eran detenidos y subidos a un ómnibus de la PDI para comprobar su situación.&lt;br /&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 16:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="198418" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/03/58ca77e179502.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera y Vizcarra anunciaron 160 "nuevos compromisos" de cooperación bilateral</title>
<link>/notas/201910/399060-pinera-y-vizcarra-anunciaron-160-nuevos-compromisos-de-cooperacion-bilateral.html</link>
<author />
<description>Los mandatarios encabezaron el Encuentro Presidencial y III Gabinete Binacional en Paracas, a 260 kilómetros al sur de Lima, en Perú.&lt;br /&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 16:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="851013" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c3672a33f9a4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bolsonaro, sobre la Argentina: "Hemos trabajado para que no vuelva" el pasado</title>
<link>/notas/201910/398949-bolsonaro-sobre-argentina-hemos-trabajado-para-que-no-vuelva-el-pasado.html</link>
<author />
<description>El presidente Jair Bolsonaro afirmó que Brasil no debe llegar a las elecciones de 2022 como actualmente se encuentra la situación electoral "de un país más al sur", en referencia a la Argentina, para evitar el retorno de la oposición al poder.</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 12:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="124071" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d73f951a7d70.jpg" />
</item>
<item>
<title>Otra encuesta ratifica el probable triunfo de Morales, pero con balotaje</title>
<link>/notas/201910/399153-otra-encuesta-ratifica-el-probable-triunfo-de-morales-en-la-primera-vuelta-pero-con-balotaje.html</link>
<author />
<description>Los bolivianos elegirán presidente y vice -además de 130 diputados y 36 senadores- el 20 de este mes y, si ninguna fórmula obtuviera la mitad más uno de los votos, habrá balotaje el 15 de diciembre.&lt;br /&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 19:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="105045" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9cbc5f2dbb2.jpg" />
</item>
<item>
<title>Abdo Benítez criticó a Finlandia y Uruguay por dar asilo a tres prófugos</title>
<link>/notas/201910/399351-abdo-benitez-criticas-finlandia-uruguay-asilo-profugos-paraguayos.html</link>
<author />
<description>Son Juan Arrom, Anuncio Martí y Víctor Colmán, procesados en Paraguay por el secuestro en 2001 de María Edith Bordón, mujer de un magnate de la construcción. La policía determinó que el secuestro estuvo orquestado por el Partido Patria Libre.</description>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 15:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="155939" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d3ef049ed3f6.jpg" />
</item>
<item>
<title>Investigan a Collor de Mello por presunto lavado de dinero y corrupción</title>
<link>/notas/201910/399348-brasil-collor-de-melo-investigacion-corrupcion-lavado-de-dinero.html</link>
<author />
<description>El ex presidente está sospechado de formar parte de una red que, según la Policía Federal, se dedicaba a la compra de inmuebles en subastas públicas, los cuales eran adquiridos por testaferros para ocultar a los verdaderos compradores.</description>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 15:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="151994" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/599cbd9fb6bf4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Morales y Mesa se diputan el poder en unas reñidas elecciones</title>
<link>/notas/201910/399573-bolivia-elecciones-carlos-mesa-evo-morales.html</link>
<author />
<description>El ex mandatario dejó el cargo acosado por las protestas impulsadas por el dirigente cocalero que hoy ocupa la presidencia. Ambos serán los protagonistas de los comicios del 20 de octubre.</description>
<pubDate>Sat, 12 Oct 2019 14:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="185500" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da21695e81ac.jpg" />
</item>
<item>
<title>Tenso cierre de las campañas para las elecciones presidenciales</title>
<link>/notas/201910/399789-tenso-cierre-de-las-campanas-para-las-elecciones-presidenciales-en-bolivia.html</link>
<author />
<description>Los bolivianos irán a las urnas el domingo próximo para elegir presidente y vice, y si ninguna fórmula obtuviera la mitad más uno de los sufragios, los dos candidatos más votados deberán medirse en segunda vuelta el 15 de diciembre.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 17:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="244203" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/10/59daaf7ad3993.jpg" />
</item>
<item>
<title>El gobierno de Bolsonaro modificó una norma sobre deportaciones de personas "peligrosas"</title>
<link>/notas/201910/399969-el-gobierno-de-bolsonaro-modifico-una-norma-sobre-deportaciones-de-personas-peligrosas.html</link>
<author />
<description>La polémica ley que permitía la "deportación sumaria" de "personas peligrosas", elimina el término "sumaria" y aclara que "no se procederá a la repatriación o deportación de ningún individuo", entre otras modificaciones.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="45163" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c7fde8638e43.jpg" />
</item>
<item>
<title>Se ahonda la tensión en el partido de Bolsonaro tras la denuncia de financiamiento ilegal</title>
<link>/notas/201910/400029-se-ahonda-la-tension-en-el-partido-de-bolsonaro-tras-la-denuncia-de-financiamiento-ilegal.html</link>
<author />
<description>El jefe del bloque de senadores del Partido Social Liberal, pidió una &amp;amp;ldquo;internación psiquiátrica&amp;amp;rdquo; para Carlos Bolsonaro, hijo y asesor del jefe del Estado.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 15:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="35196" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cdc380ac29d2.jpg" />
</item>
<item>
<title>Con dificultades en materia de seguridad, Abdo Benítez cambió al ministro del Interior</title>
<link>/notas/201910/400050-con-dificultades-en-materia-de-seguridad-abdo-benitez-cambio-al-ministro-del-interior.html</link>
<author />
<description>El presidente de Paraguay le tomó juramento al ex senador Euclides Acevedo.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 17:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="155939" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d3ef049ed3f6.jpg" />
</item>
<item>
<title>Para la mayoría de los uruguayos el debate no influyó en su intención de voto</title>
<link>/notas/201910/400035-para-la-mayoria-de-los-uruguayos-el-debate-no-influyo-en-su-intencion-de-voto.html</link>
<author />
<description>El debate entre los dos principales candidatos a la Presidencia de Uruguay no modificó la intención de voto de 56% de los ciudadanos con vista a las elecciones del 27 de este mes, según una encuesta privada divulgada hoy.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 16:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="150135" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da4e4f4ad71b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Los uruguayos pueden decidir su voto chateando directamente con los candidatos presidenciales</title>
<link>/notas/201910/400179-los-uruguayos-pueden-decidir-su-voto-chateando-directamente-con-los-candidatos-presidenciales.html</link>
<author />
<description>El diario montevideano El País, que propone a cualquier lector iniciar un chat con el dirigente que desee para hacerle preguntas ya prefijadas, que cuentan con respuestas previas elaboradas por cada postulante.</description>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="150135" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da4e4f4ad71b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Allanan la casa del jefe del partido de Jair Bolsonaro</title>
<link>/notas/201910/400164-allanan-la-casa-del-jefe-del-partido-de-bolsonaro-que-busca-afiliarse-a-otra-fuerza-politica.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>Es por una causa por fraudes electorales en las elecciones generales del año pasado y en el marco de una disputa de este dirigente con el mandatario.</description>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 10:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="45163" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c7fde8638e43.jpg" />
</item>
<item>
<title>Los ciudadanos pueden decidir su voto chateando directamente con los candidatos presidenciales</title>
<link>/notas/201910/400179-los-uruguayos-pueden-decidir-su-voto-chateando-directamente-con-los-candidatos-presidenciales.html</link>
<author />
<description>El diario montevideano El País, que propone a cualquier lector iniciar un chat con el dirigente que desee para hacerle preguntas ya prefijadas, que cuentan con respuestas previas elaboradas por cada postulante.</description>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="150135" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da4e4f4ad71b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Evo Morales dialoga sobre litio con alcaldes de Potosí tras las protestas</title>
<link>/notas/201910/400344-evo-morales-dialoga-sobre-litio-con-alcaldes-de-potosi-tras-las-protestas-y-la-huelga-de-hambre.html</link>
<author />
<description>Como resultado del diálogo, dirigentes del Comcipo levantaron ayer la huelga de hambre que mantenían desde hacía cuatro días en La Paz para demandar más regalías por la explotación del litio y la derogación del decreto sobre su industrialización.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="134016" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a212ce4e2e21.jpg" />
</item>
<item>
<title>Cuba juntará firmas para pedir la libertad de Lula da Silva</title>
<link>/notas/201910/400287-cuba-juntara-firmas-para-pedir-la-libertad-de-lula-da-silva.html</link>
<author />
<description>La campaña será en escuelas y entidades estatales de la isla. El ex presidente cumple actualmente una pena de 8 años y 10 meses por los delitos de corrupción pasiva y blanqueo de capitales.</description>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 16:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="57496" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5ca8d6e5ef595.jpg" />
</item>
<item>
<title>Confirman dos muertos y nueve desaparecidos en el derrumbe del edificio</title>
<link>/notas/201910/400560-confirman-dos-muertos-y-nueve-desaparecidos-en-el-derrumbe-de-un-edificio-en-brasil.html</link>
<author />
<description>El edificio, ubicado en el barrio Dionisio Torres, una región de clase media alta de Fortaleza, colapsó a las 10.30 de la mañana del martes pasado por causas que están siendo investigadas.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 13:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="924086" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da61d6147635.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera recalienta el debate sobre el sistema de jubilaciones privadas</title>
<link>/notas/201910/400566-pinera-recalienta-el-debate-sobre-el-sistema-de-jubilaciones-privadas-en-chile.html</link>
<author />
<description>El presidente chileno admitió la posibilidad del retiro anticipado de los ahorros "en algunos casos", lo que desató airadas críticas y apoyos desde todo el arco político en momentos en que el Congreso debate una reforma del sistema.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 13:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="35513" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a5df0478ad95.jpg" />
</item>
<item>
<title>Lula y otros cinco mil presos podrían recuperar su libertad si Suprema Corte define el tema mañana</title>
<link>/notas/201910/400596-lula-y-otros-cinco-mil-presos-podrian-recuperar-su-libertad-si-suprema-corte-define-el-tema-manana.html</link>
<author />
<description>La máxima corte de Brasil definirá este jueves la situación procesal de Lula da Silva y demás internos, ya que evalurá la viabilidad de la norma que privada de su libertad a las personas que no fueron condenadas en todas las instancias judiciales.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="274768" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cc709525dfb7.jpg" />
</item>
<item>
<title>En un clima tenso, Evo Morales cierra su campaña en El Alto, y Mesa en Santa Cruz de la Sierra</title>
<link>/notas/201910/400686-en-un-clima-tenso-evo-morales-cierra-su-campana-en-el-alto-y-mesa-en-santa-cruz-de-la-sierra.html</link>
<author />
<description>En la campaña que culmina este miércoles la oposición cuestiona sobre todo la intención autocrática de Morales al buscar una tercera reelección, después de haber perdido en 2016 un referéndum.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="185500" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da21695e81ac.jpg" />
</item>
<item>
<title>La justicia admite reclamo opositor y obliga al Gobierno a levantar publicaciones de su web</title>
<link>/notas/201910/400680-la-justicia-uruguaya-admite-reclamo-opositor-y-obliga-al-gobierno-a-levantar-publicaciones-de-su-web.html</link>
<author />
<description>El fallo del juez indica que se afecta el "principio de libertad" y el "libre ejercicio de obrar de los partidos políticos", así como la "libre contienda electoral".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="244100" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a25237b0c97c.jpg" />
</item>
<item>
<title>El ex presidente Mesa busca una segunda oportunidad para gobernar</title>
<link>/notas/201910/400665-el-ex-presidente-mesa-busca-un-segunda-oportunidad-para-gobernar-bolivia.html</link>
<author />
<description>El ex mandatario usó como eslogan durante esta campaña la frase "¡Ya es demasiado!" para acusar a Morales de corrupción, injusticia y autoritarismo.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="297931" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/5a0b8dd0ae8a4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Con la economía como bandera Evo busca el cuarto mandato que un referendo le negó</title>
<link>/notas/201910/400662-con-la-economia-como-bandera-evo-busca-el-cuarto-mandato-que-un-referendo-le-nego.html</link>
<author />
<description>Morales, quien el próximo 26 de octubre cumplirá 60 años, asumió la Presidencia en 2006 tras un período de graves estallidos sociales -que lo tuvieron como protagonista-, hiperinflación y cambios abruptos de presidentes.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="48308" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cac959b372d6.jpg" />
</item>
<item>
<title>Una misión de la OEA se reunió con Evo y pidió que haya paz y armonía en las elecciones</title>
<link>/notas/201910/400704-mision-de-la-oea-se-reune-con-evo-y-pide-que-haya-paz-y-armonia-en-elecciones.html</link>
<author />
<description>Morales, en el poder desde 2006, se presenta a la reelección para un cuarto mandato consecutivo hasta 2025, frente a ocho candidaturas opositoras, y su principal rival es el ex presidente Carlos Mesa.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="180026" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c5c4f51a1e83.jpg" />
</item>
<item>
<title>El candidato colorado apoyará a Lacalle Pou en el balotaje, pero sin darle "un cheque en blanco"</title>
<link>/notas/201910/400716-candidato-colorado-apoyara-a-lacalle-pou-en-balotaje-uruguayo-pero-sin-darle-un-cheque-en-blanco.html</link>
<author />
<description>Las últimas encuestas indican que el candidato presidencial del Frente Amplio, Daniel Martínez, alcanzaría el primer puesto con alrededor de 40% de los votos, 10 puntos menos que los necesarios para evitar la segunda vuelta.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="265910" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da79041dd024.jpg" />
</item>
<item>
<title>Un general asesor de Bolsonaro advierte a la Corte sobre "convulsión social" si libera a Lula</title>
<link>/notas/201910/400776-general-asesor-de-bolsonaro-advierte-a-la-corte-sobre-convulsion-social-si-libera-a-lula.html</link>
<author />
<description>"Es necesario mantener la energía que nos mueve en dirección a la paz social porque de lo contrario el pueblo brasileño puede caer otra vez en el desaliento y en una eventual convulsión social", dijo Villas Boas, quien fue jefe del Ejército hasta inicios de este año.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="241913" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2015/12/56619807302f1.jpg" />
</item>
<item>
<title>Se agrava la crisis en el partido de Bolsonaro por cuestionamientos a uno de sus hijos</title>
<link>/notas/201910/400884-se-agrava-la-crisis-en-el-partido-de-bolsonaro-por-cuestionamientos-a-uno-de-sus-hijos.html</link>
<author />
<description>Con la candidatura de Eduardo, hijo del mandatario, para comandar el bloque, se agravó la crisis en el PSL.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="45163" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c7fde8638e43.jpg" />
</item>
<item>
<title>El Gobierno endurece medidas frente al delito y le pido al Parlamento que lo acompañe  </title>
<link>/notas/201910/400980-el-gobierno-chileno-endurece-medidas-frente-al-delito-y-le-pido-al-parlamento-que-lo-acompane.html</link>
<author />
<description>La gestión de Sebastián Piñera impulsa un paquete de medidas que incluyen controles policiales en la vía pública y más requisitos para inscribir armas. </description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="35513" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a5df0478ad95.jpg" />
</item>
<item>
<title>El Gobierno endurece las medidas frente al delito y le pido al Parlamento que lo acompañe  </title>
<link>/notas/201910/400980-el-gobierno-chileno-endurece-medidas-frente-al-delito-y-le-pido-al-parlamento-que-lo-acompane.html</link>
<author />
<description>La gestión de Sebastián Piñera impulsa un paquete de medidas que incluyen controles policiales en la vía pública y más requisitos para inscribir armas. </description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="35513" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a5df0478ad95.jpg" />
</item>
<item>
<title>La oposición repudia las amenazas contra la Corte hechas por un asesor de Bolsonaro</title>
<link>/notas/201910/401034-oposicion-repudia-amenazas-contra-la-corte-hechas-por-general-asesor-de-bolsonaro.html</link>
<author />
<description>El ex jefe del Ejército amenazó anoche a los miembros de la Corte que voten en contra de la Operación Lava Jato, en un texto por Twitter.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="163173" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/09/59ba546e2082c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Manini Ríos genera tensiones entre los armadores de una coalición anti Frente Amplio</title>
<link>/notas/201910/401073-manini-rios-genera-tensiones-entre-los-armadores-de-una-coalicion-anti-fa-de-uruguay.html</link>
<author />
<description>El candidato a la presidencia de Cabildo Abierto, general Guido Manini Ríos, es un miembro ineludible para los armadores de la coalición opositora que negocian para desplazar al Frente Amplio del gobierno.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="159409" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c88176134b56.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bolsonaro postergó la nominación de su hijo como embajador en EE.UU. por el escándalo del PSL</title>
<link>/notas/201910/401112-segun-prensa-bolsonaro-postergo-nominacion-de-su-hijo-como-embajador-en-eeuu-por-escandalo-en-psl.html</link>
<author />
<description>El PSL está en crisis por una investigación que recae sobre el ministro de Turismo, Marcelo Alvaro Antonio, por fraude en las cuentas electorales de la elección de 2018.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="154813" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be9f4dae7532.jpg" />
</item>
<item>
<title>Alza del boleto de transporte desata protestas masivas y enfrentamientos</title>
<link>/notas/201910/401199-alza-del-boleto-de-transporte-desata-protestas-masivas-y-enfrentamientos-con-la-policia-en-chile.html</link>
<author />
<description>La ola de protestas desatadas en Santiago contra el aumento de las tarifas incluyeron rotura de molinetes y enfrentamientos con la policía.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 09:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="48572" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da9b69ca22e0.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bolsonaro postergó nombrar a su hijo como embajador en EE.UU. por el escándalo del PSL</title>
<link>/notas/201910/401112-segun-prensa-bolsonaro-postergo-nominacion-de-su-hijo-como-embajador-en-eeuu-por-escandalo-en-psl.html</link>
<author />
<description>El Partido Social Liberal está en crisis por una investigación que recae sobre el ministro de Turismo, Marcelo Alvaro Antonio, por fraude en las cuentas electorales de la elección de 2018.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="154813" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be9f4dae7532.jpg" />
</item>
<item>
<title>Pese a las protestas, el Gobierno descarta rever la rebaja del boleto</title>
<link>/notas/201910/401199-alza-del-boleto-de-transporte-desata-protestas-masivas-y-enfrentamientos-con-la-policia-en-chile.html</link>
<author />
<description>La ministra de Transporte de Chile, Gloria Hutt, aseguró que &amp;amp;ldquo;las tarifas son una decisión que ya está establecida&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="48572" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da9b69ca22e0.jpg" />
</item>
<item>
<title>Denunciaron al intendente de Colonia por acoso sexual</title>
<link>/notas/201910/401394-denunciaron-al-intendente-de-colonia-por-acoso-sexual-a-una-semana-de-las-elecciones-en-uruguay.html</link>
<author />
<description>Carlos Moreira , del Partido Nacional, quedó involucrado en un supuesto caso de acoso sexual, a una semana de las elecciones generales en Uruguay.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="112792" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daa2fe18e6b7.jpg" />
</item>
<item>
<title>Crece la rebelión de los estudiantes contra el aumento del boleto del subte</title>
<link>/notas/201910/401199-alza-del-boleto-de-transporte-desata-protestas-masivas-y-enfrentamientos-con-la-policia-en-chile.html</link>
<author />
<description>Hubo enfrentamientos con las fuerzas de seguridad y la paralización de distintos tramos del servicio.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="48572" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da9b69ca22e0.jpg" />
</item>
<item>
<title>El jefe del bloque de diputados oficialistas acusa a Bolsonaro de comprar votos de parlamentaios</title>
<link>/notas/201910/401436-brasil-waldir-soare-bloque-oficialista-denuncia-jair-bolsonaro.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El autor de la denuncia fue el jefe del bloque de diputados del gobernante Partido Social Liberal, el ex comisario Waldir Soares.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="132358" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cae57a5f2d51.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera militariza parte de Santiago por las violentas protestas</title>
<link>/notas/201910/401445-chile-pinera-decreta-estado-emergencia-incidentes-aumento-subterraneo.html</link>
<author />
<description>El presidente de Chile suspendió algunos derechos constitucionales en la capital chilena y sus alrededores. Los incidentes en rechazo al aumento del subte dejaron 308 detenidos y 167 heridos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 12:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="111360" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dab27ae6feb1.jpg" />
</item>
<item>
<title>Unos 7,3 millones de bolivianos eligen este domingo presidente en reñidas elecciones</title>
<link>/notas/201910/401538-73-millones-de-bolivianos-eligen-manana-presidente-en-renidas-elecciones.html</link>
<author />
<description>En los últimos sondeos, Evo Morales aparece primero con un 36,2%; Mesa segundo, con 26,9%; tercero Óscar Ortiz, de Bolivia Dice No (BDN), con un 7,8%; y cuarto Chi Hyun Chung, del Partido Demócrata Cristiano (PDC) con 5,8%.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="349458" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da84a65044e4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera decretó el Estado de Emergencia y los militares volvieron a ocupar las calles</title>
<link>/notas/201910/401445-chile-pinera-decreta-estado-emergencia-incidentes-aumento-subterraneo.html</link>
<author />
<description>El presidente de Chile suspendió algunos derechos constitucionales en la capital chilena y sus alrededores. Los incidentes en rechazo al aumento del subte dejaron 308 detenidos y 167 heridos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="111360" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dab27ae6feb1.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera anunció que trabaja en un plan para mitigar el impacto del aumento de pasajes en subterráneos</title>
<link>/notas/201910/401577-pinera-anuncio-que-trabaja-en-un-plan-para-mitigar-el-impacto-del-aumento-de-pasajes-en-subterraneos.html</link>
<author />
<description>El presidente de Chile aseguró que su gobierno trabaja en el tema, en respuesta a las protestas por la suba.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 16:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="35513" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a5df0478ad95.jpg" />
</item>
<item>
<title>Santiago de Chile, sin transporte público y bajo de estado de Emergencia por los disturbios</title>
<link>/notas/201910/401601-santiago-de-chile-disturbios-transporte-publico.html</link>
<author />
<description>Los manifestantes quemaron colectivos que se anexaron al transporte público para contrarrestar la suspensión del Metro (Subte), que se mantendrá cerrado al menos hasta el domingo.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 18:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="48572" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da9b69ca22e0.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera anunció la suspensión de la suba de las tarifas de subte</title>
<link>/notas/201910/401607-chile-subte-aumento-marchas-pinera.html</link>
<author />
<description>El mandatario chileno dio marcha atrás con el aumento de tarifas del los trenes subterráneos, luego de haber generado el descontento de los ciudadanos que se volcaron a las calles de Santiago a repudiar la medida.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 19:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="35513" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a5df0478ad95.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera anunció la suspensión de la suba de las tarifas de subte</title>
<link>/notas/201910/401607-chile-subte-aumento-marchas-pinera.html</link>
<author />
<description>El mandatario chileno dio marcha atrás con el aumento de tarifas del los trenes subterráneos, luego de haber generado el descontento de los ciudadanos que se volcaron a las calles de Santiago a repudiar la medida.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="851013" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c3672a33f9a4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Iniciado el toque de queda, las protestas aún no se sofocaron</title>
<link>/notas/201910/401616-por-las-protestas-decretan-el-toque-de-queda-en-santiago-y-chacabuco-a-partir-de-las-22.html</link>
<author />
<description>Cientos de chilenos salieron a manifestarse contra la situación social, luego de que el Ejército anunciara el toque de queda a partir de las 22. En Valparaíso se incendió el diario más antiguo del país, El Mercurio.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="48572" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da9b69ca22e0.jpg" />
</item>
<item>
<title>Mesa vota y advierte que desconfía "de la transparencia del proceso" electoral </title>
<link>/notas/201910/401700-mesa-vota-y-advierte-que-desconfia-de-la-transparencia-del-proceso-electoral-en-bolivia.html</link>
<author />
<description>El principal candidato opositor evaluó la jornada electoral después de votar.  </description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 12:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="297931" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/5a0b8dd0ae8a4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Balance oficial: 3 muertos, 65 heridos y más de 800 detenidos</title>
<link>/notas/201910/401694-balance-oficial-en-chile-3-muertos-65-heridos-y-mas-de-800-detenidos.html</link>
<author />
<description>El ministro del Interior de Chile, Andrés Chadwick, informó hoy que por los disturbios de ayer y esta madrugada, tres personas murieron en dos supermercados incendiados, 65 resultaron heridas y casi 870 fueron detenidas, la gran mayoría en la capital.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 12:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="592411" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dac95bfcdeb0.jpg" />
</item>
<item>
<title>Evo Morales votó y se declaró "muy optimista" </title>
<link>/notas/201910/401685-evo-morales-voto-y-se-declaro-muy-optimista.html</link>
<author />
<description>El presidente de Bolivia, Evo Morales, votó temprano hoy y se declaró "muy optimista" y con "mucha confianza" de ser reelecto en estos comicios generales, que definirán también la composición del próximo Congreso y de las autoridades locales de todo el país.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 10:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="105045" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9cbc5f2dbb2.jpg" />
</item>
<item>
<title>El gobierno intenta volver a la normalidad, pero la tensión no afloja</title>
<link>/notas/201910/401661-finalizo-el-toque-de-queda-y-chile-amanece-en-calma-y-parcialmente-paralizada.html</link>
<author />
<description>Tras una noche con toque de queda pero mucha violencia, el gobierno de Sebastián Piñera intentaba hoy recuperar el control de las principales ciudades del país y volver a la normalidad, pero la tensión no afloja y de a poco las protestas volvían a aparecer en forma de cacerolazos, concentraciones y choques con las fuerzas de seguridad.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 10:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="162491" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/5982feec5681c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Comienza la votación en las elecciones generales</title>
<link>/notas/201910/401676-comienza-la-votacion-en-las-elecciones-generales-de-bolivia.html</link>
<author />
<description>En un clima de calma, Bolivia comenzó hoy su jornada electoral y abrió los centros de votación para recibir a más de siete millones de ciudadanos que elegirán presidente y vicepresidente, al nuevo Parlamento y a autoridades locales.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="632605" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da70c0411647.jpg" />
</item>
<item>
<title>Mueren tres personas durante un incendio en un supermercado saqueado en el sur de Santiago</title>
<link>/notas/201910/401634-mueren-tres-personas-durante-un-incendio-en-un-supermercado-saqueado-en-el-sur-de-santiago.html</link>
<author />
<description>Según información de Bomberos, los dos cuerpos encontrados muertos en el supermercado corresponderían a dos mujeres, mientras que la tercera víctima era un hombre que había sido trasladado hasta el Hospital El Pino de San Bernardo.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 08:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="321872" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dac4504eb325.jpg" />
</item>
<item>
<title>Unos 7,3 millones de bolivianos eligen este domingo presidente en reñidas elecciones</title>
<link>/notas/201910/401538-73-millones-de-bolivianos-eligen-manana-presidente-en-renidas-elecciones.html</link>
<author />
<description>En los últimos sondeos, Evo Morales aparece primero con un 36,2%; Mesa segundo, con 26,9%; tercero Óscar Ortiz, de Bolivia Dice No (BDN), con un 7,8%; y cuarto Chi Hyun Chung, del Partido Demócrata Cristiano (PDC) con 5,8%.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="349458" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da84a65044e4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Otra vez toque de queda en Santiago y Concepción</title>
<link>/notas/201910/401661-finalizo-el-toque-de-queda-y-chile-amanece-en-calma-y-parcialmente-paralizada.html</link>
<author />
<description>El jefe de la Defensa Nacional designado por el presidente chileno Sebastián Piñera, general de División Javier Iturriaga, informó que nuevamente regirá esta noche en Santiago el toque de queda, desde las 19 hasta las 6 de la mañana del lunes.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 10:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="162491" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/5982feec5681c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Enfrentamientos, cacerolas y filas para conseguir nafta y comida</title>
<link>/notas/201910/401721-enfrentamientos-cacerolas-y-filas-para-conseguir-nafta-y-comida.html</link>
<author />
<description>Pese al decreto de Estado de Emergencia que prohíbe el normal desplazamiento de las personas, las manifestaciones no se detuvieron.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 17:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="321872" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dac4504eb325.jpg" />
</item>
<item>
<title>Elevaron a ocho la cantidad de muertos por los disturbios</title>
<link>/notas/201910/401694-balance-oficial-en-chile-3-muertos-65-heridos-y-mas-de-800-detenidos.html</link>
<author />
<description>Asimismo, diversos reportes sumaron más de 200 heridos y, según el ministro del Interior, Andrés Chadwick, había este domingo 960 personas detenidas por los disturbios ocurridos en el contexto de las protestas registradas este fin de semana en el país vecino.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 18:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="592411" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dac95bfcdeb0.jpg" />
</item>
<item>
<title>Morales y Mesa van a segunda vuelta en Bolivia, según datos oficiales</title>
<link>/notas/201910/401796-morales-y-mesa-van-a-segunda-vuelta-en-bolivia-segun-datos-oficiales.html</link>
<author />
<description>Según los primeros resultados oficiales de las elecciones celebradas este domingo en ese país, el presidente Evo Morales y el líder opositor Carlos Mesa competirán en segunda vuelta habiendo obtenido el 45,7% y 37,8% de los votos respectivamente.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 21:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="349458" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da84a65044e4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Con ocho muertos, más de 200 heridos y nuevo toque de queda, la tensión no afloja </title>
<link>/notas/201910/401694-balance-oficial-en-chile-3-muertos-65-heridos-y-mas-de-800-detenidos.html</link>
<author />
<description>Esta mañana, al levantarse el toque de queda, las calles desiertas de las principales ciudades del país mostraban los destrozos que dejaron los manifestantes que desafiaron a las fuerzas de seguridad en una noche en la que reinaron el caos, la violencia, la incertidumbre y el miedo.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 18:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="592411" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dac95bfcdeb0.jpg" />
</item>
<item>
<title>El gobierno  denunció una escalada de violencia "organizada"</title>
<link>/notas/201910/401694-balance-oficial-en-chile-3-muertos-65-heridos-y-mas-de-800-detenidos.html</link>
<author />
<description>Esta mañana, al levantarse el toque de queda, las calles desiertas de las principales ciudades del país mostraban los destrozos que dejaron los manifestantes que desafiaron a las fuerzas de seguridad en una noche en la que reinaron el caos, la violencia, la incertidumbre y el miedo.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="592411" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dac95bfcdeb0.jpg" />
</item>
<item>
<title>Diputados dio media sanción a la anulación del aumento de la tarifa del subte</title>
<link>/notas/201910/401808-diputados-dio-media-sancion-a-la-anulacion-del-aumento-de-la-tarifa-del-subte.html</link>
<author />
<description>La Cámara de Diputados de Chile dio hoy media sanción a un proyecto de ley para anular el aumento de la tarifa del metro (subte) de Santiago que motivó las violentas protestas que dejaron al menos ocho muertos, más de 200 heridos y cerca de un millar de detenidos.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="185182" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dad1425c6c07.jpg" />
</item>
<item>
<title>Morales y Mesa van a segunda vuelta, según los datos oficiales</title>
<link>/notas/201910/401796-morales-y-mesa-van-a-segunda-vuelta-en-bolivia-segun-datos-oficiales.html</link>
<author />
<description>Según los primeros resultados oficiales de las elecciones celebradas este domingo en ese país, el presidente Evo Morales y el líder opositor Carlos Mesa competirán en segunda vuelta habiendo obtenido el 45,7% y 37,8% de los votos respectivamente.</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 21:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="349458" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da84a65044e4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Se detuvo el escrutinio provisorio y la oposición denuncia manipulación del conteo</title>
<link>/notas/201910/402021-escrutinio-provisorio-detenido-en-bolivia-y-denuncias-de-manipulacion-del-conteo-de-la-oposicion.html</link>
<author />
<description>Los resultados de cerca del 83% del recuento provisional dan casi un 46% de los votos a Evo Morales, que se presenta a la reelección por el oficialista Movimiento al Socialismo (MAS), frente a aproximadamente el 38% de Mesa, postulantes por Comunidad Ciudadana (CC).</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="498797" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/10/543a962e35e49.jpg" />
</item>
<item>
<title>Vidal, Bravo y Medel solidarios con Chile y reclaman al gobierno que "escuche al pueblo"</title>
<link>/notas/201910/401856-vidal-bravo-y-medel-solidarios-con-chile-y-reclaman-al-gobierno-que-escuche-al-pueblo.html</link>
<author />
<description>Tres de los futbolistas más exitosos de la selección chilena que juegan en Europa, se mostraron preocupados por la crisis social que afecta a Santiago y varias ciudades chilenas.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="204927" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/05/536a4dd466e44.jpg" />
</item>
<item>
<title>El jefe del operativo militar se diferencia de Piñera y dice que no está "en guerra con nadie"</title>
<link>/notas/201910/401961-el-jefe-del-operativo-militar-se-diferencia-de-pinera-y-dice-que-no-esta-en-guerra-con-nadie.html</link>
<author />
<description>Javier Iturriaga desdijo al presidente Sebastián Piñera al evaluar lo que ocurrió en la Región Metropolitana durante la madrugada. </description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="162491" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/5982feec5681c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Anuncian toque de queda en la Región de Valparaíso para esta noche</title>
<link>/notas/201910/401994-chile-anuncian-toque-de-queda-en-la-region-de-valparaiso-para-esta-noche.html</link>
<author />
<description>Esta es, entonces, la primera región chilena en la que se anuncia la medida para esta noche.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="455287" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dad9f4598928.jpg" />
</item>
<item>
<title>Los chilenos se agolpan frente a supermercados y farmacias a la espera de que abran</title>
<link>/notas/201910/401997-los-chilenos-se-agolpan-frente-a-supermercados-y-farmacias-a-la-espera-de-que-abran.html</link>
<author />
<description>El día después de la segunda noche de toque de queda, Santiago amaneció hoy tranquila, pero con largas filas en supermercados, farmacias y estaciones de servicio, que se mantenían cerradas a la espera de la llegada de carabineros que los pudieran custodiar.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:44:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Cientos de viajeros quedan varados en el aeropuerto de Santiago por el toque de queda </title>
<link>/notas/201910/401874-cientos-de-viajeros-quedan-varados-en-el-aeropuerto-de-santiago-por-el-toque-de-queda.html</link>
<author />
<description>Cientos de pasajeros quedaron anoche y esta madrugada varados en el aeropuerto de Santiago tras la cancelación de sus vuelos debido al toque de queda decretado en la capital chilena por las violentas protestas de los últimos tres días, que ya causaron 10 muertos, además de centenares de heridos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:42:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ascienden a 10 los muertos por los disturbios y saqueos en las protestas</title>
<link>/notas/201910/401847-ascienden-a-10-los-muertos-por-los-distubios-y-saqueos-en-las-protestas-en-chile.html</link>
<author />
<description>La militarización del país dispuesta por el Presidente para intentar calmar los enfrentamientos aumentó la ola de protesta desatada por el aumento de la tarifa eléctrica y el transporte.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="455287" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dad9f4598928.jpg" />
</item>
<item>
<title>Maduro compara a Piñera con Pinochet y se desliga de cualquier vinculación con las protestas</title>
<link>/notas/201910/401835-maduro-compara-a-pinera-con-pinochet-y-se-desliga-de-cualquier-vinculacion-con-las-protestas.html</link>
<author />
<description>El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, se desligó de cualquier vinculación con las graves protestas registradas en Chile a lo largo del fin de semana, comparó a su par trasandino, Sebastián Piñera, con el dictador Augusto Pinochet y repudió la represión policial en las protestas que dejaron al menos 8 muertos y 200 heridos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 07:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="46446" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c4dd50c0d7f9.jpg" />
</item>
<item>
<title>El candidato opositor Carlos Mesa denuncia la manipulación del resultado electoral</title>
<link>/notas/201910/401838-el-candidato-opositor-carlos-mesa-denuncia-la-manipulacion-del-resultado-electoral-en-bolivia.html</link>
<author />
<description>Mesa, que encabeza la alianza opositora Comunidad Ciudadana, acusó al Tribunal Supremo Electoral de Bolivia de incumplir su palabra "una vez más", al haber detenido el recuento preliminar en cerca del 80% de los votos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 07:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="297931" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/5a0b8dd0ae8a4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Según Piñera, Chile está "en guerra contra un enemigo poderoso e implacable"</title>
<link>/notas/201910/401823-segun-pinera-chile-esta-en-guerra-contra-un-enemigo-poderoso-e-implacable.html</link>
<author />
<description>Piñera sostuvo que &amp;amp;ldquo;el único propósito&amp;amp;rdquo; de ese enemigo es el de &amp;amp;ldquo;producir el mayor daño posible&amp;amp;rdquo; y agregó: &amp;amp;ldquo;Ellos están en guerra contra todos los chilenos que quieren vivir en democracia&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="64107" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be060ad14d23.jpg" />
</item>
<item>
<title>Desafíaron a la policía con barricadas en Santiago pese al toque de queda</title>
<link>/notas/201910/401826-desafiaron-a-la-policia-con-barricadas-en-santiago-pese-al-toque-de-queda.html</link>
<author />
<description>Miles de manifestantes desafiaron hoy a las fuerzas de seguridad en un sector de Santiago, Chile, durante más de dos horas bajo la vigencia del toque de queda, hasta que los uniformados dispersaron la protesta.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:59:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Señalan a una organización armada campesina como autora de un atentado el viernes en una estancia</title>
<link>/notas/201910/402042-senalan-a-una-organizacion-armada-campesina-como-autora-de-un-atentado-el-viernes-en-una-estancia.html</link>
<author />
<description>El hecho sucedió el viernes pasado, cuando un artefacto explotó dos vehículos en una estancia de Concepción. El ministro del Interior de ese país Euclides Acevedo señaló a la agrupacion ACA como responsable del atentado.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="163613" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dadf9a764175.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bachelet, entristecida por su país, pidió diálogo e investigaciones independientes  </title>
<link>/notas/201910/402054-bachelet-entristecida-por-chile-pidio-dialogo-e-investigaciones-independientes.html</link>
<author />
<description>La ex presidenta chilena exhortó al gobierno de Sebastián Piñera a que "trabaje con todos los sectores de la sociedad hacia soluciones que contribuyan a calmar la situación" que vive su país desde hace cinco días. &amp;amp;ldquo;El uso de una retórica inflamatoria solo servirá para agravar aún más las cosas" agregó la actual funcionaria de las Naciones Unidas. &lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="394345" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d10c73a00444.jpg" />
</item>
<item>
<title>Se detuvo el escrutinio provisorio y la oposición denuncia manipulación del conteo</title>
<link>/notas/201910/402021-escrutinio-provisorio-detenido-en-bolivia-y-denuncias-de-manipulacion-del-conteo-de-la-oposicion.html</link>
<author />
<description>Los resultados de cerca del 83% del recuento provisional dan casi un 46% de los votos a Evo Morales, que se presenta a la reelección por el oficialista Movimiento al Socialismo (MAS), frente a aproximadamente el 38% de Mesa, postulantes por Comunidad Ciudadana (CC).</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="498797" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/10/543a962e35e49.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bolsonaro ganó la pulseada en su partido y su hijo será el jefe del bloque de diputados</title>
<link>/notas/201910/402078-bolsonaro-gano-la-pulseada-en-su-partido-y-su-hijo-sera-el-jefe-del-bloque-oficialista-de-diputados.html</link>
<author />
<description>"No hay ninguna crisis, acabó; esta situación cicatriza naturalmente", destacó el presidente brasileño en Tokio tras las internas que llevaron a la destitución de sus hijos Eduardo y Flávio Bolsonaro por parte del líder del Partido Social Liberal, Luciano Bivar.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="315969" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d2f5b4f24c79.jpg" />
</item>
<item>
<title>Once muertos y 110 supermercados saqueados durante el estallido de violencia</title>
<link>/notas/201910/402084-once-muertos-y-110-supermercados-saqueados-durante-el-estallido-de-violencia-en-chile.html</link>
<author />
<description>El presidente Sebastián Piñera ordenó la militarizacion de la zona, tras el toque de queda que rige entre las 19 y las 6 de la mañana, producto de la ola de violencia que ya cuenta con más de 200 heridos entre otros incidentes.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="221831" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae12e02b095.jpg" />
</item>
<item>
<title>Tercera noche consecutiva con toque de queda en Santiago</title>
<link>/notas/201910/402090-tercera-noche-consecutiva-con-toque-de-queda-en-santiago-de-chile.html</link>
<author />
<description>El toque de queda regirá desde las 20 de este lunes hasta las 6 de mañana del martes.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="396860" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/598d897b549fa.jpg" />
</item>
<item>
<title>Tensión en medio de un estallido que dejó 11 muertos y cientos de heridos</title>
<link>/notas/201910/402084-once-muertos-y-110-supermercados-saqueados-durante-el-estallido-de-violencia-en-chile.html</link>
<author />
<description>El presidente Sebastián Piñera ordenó la militarizacion de la zona, tras el toque de queda que rige entre las 19 y las 6 de la mañana, producto de la ola de violencia que ya cuenta con más de 200 heridos entre otros incidentes.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="221831" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae12e02b095.jpg" />
</item>
<item>
<title>"La crisis no es por 30 pesos de aumento sino por 30 años de democracia fatigada"</title>
<link>/notas/201910/402108-enriquez-ominami-la-crisis-no-es-por-30-pesos-de-aumento-sino-por-30-anos-de-democracia-fatigada.html</link>
<author />
<description>"Esta es una democracia representativa con enorme ausentismo, y es cierto que las mayorías sociales no siempre son mayorías políticas, y los grandes momentos como este no siempre desembocan en un gran momento político", dijo el ex candidato presidencial chileno.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="109348" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/5922f238eb757.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piden una investigación por la muerte de un ecuatoriano durante la ola de violencia en Chile</title>
<link>/notas/201910/402120-piden-una-investigacion-por-la-muerte-de-un-ecuatoriano-durante-la-ola-de-violencia-en-chile.html</link>
<author />
<description>Veloz Cortez es una de las 11 víctimas mortales reportadas en el país vecino desde el inicio de la rebelión en la que miles de chilenos exigen una mejor distribución de los ingresos y más inversión en las áreas de la salud y la educación.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="250986" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae12e035e0a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Largas colas en los comercios y vecinos que organizan la seguridad de sus barrios</title>
<link>/notas/201910/402129-chile-largas-colas-en-los-comercios-y-vecinos-que-organizan-la-seguridad-de-sus-barrios.html</link>
<author />
<description>Algunos supermercados organizaron un ingreso por turnos de compradores, pero la mayoría mantuvo sus puertas cerradas, lo que pareció acrecentar el nerviosismo de los vecinos.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="343915" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae239cf19b1.jpg" />
</item>
<item>
<title>Protestaron frente al Consulado de Chile contra la represión en el país vecino</title>
<link>/notas/201910/402144-protestaron-frente-al-consulado-de-chile-contra-la-represion-en-el-pais-vecino.html</link>
<author />
<description>Al caer la noche, la mayoría de los manifestantes y decenas de policías antidisturbios se mantenían frente del consulado.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:50:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>A fuerza de gases, disuelven manifestaciones en Chile al entrar en vigor el toque de queda</title>
<link>/notas/201910/402156-a-fuerza-de-gases-disuelven-manifestaciones-en-chile-al-entrar-en-vigor-el-toque-de-queda.html</link>
<author />
<description>Al menos dos manifestaciones de carácter pacífico fueron dispersadas a fuerza de gases lacrimógenos por militares y fuerzas de seguridad en Santiago de Chile, una frente a la escuela Militar y otra en las puertas de un concurrido centro de compras de Las Condes, al entrar en vigor el toque de queda dispuesto por las autoridades.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="221831" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae12e02b095.jpg" />
</item>
<item>
<title>Se detuvo el escrutinio provisorio y la oposición denuncia manipulación del conteo</title>
<link>/notas/201910/402021-escrutinio-provisorio-detenido-en-bolivia-y-denuncias-de-manipulacion-del-conteo-de-la-oposicion.html</link>
<author />
<description>Los resultados de cerca del 83% del recuento provisional dan casi un 45% de los votos a Evo Morales, que se presenta a la reelección, frente a aproximadamente el 38% de Mesa.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="498797" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/10/543a962e35e49.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bolsonaro dijo que está preocupado por Chile y lanzó ataques a la izquierda sudamericana</title>
<link>/notas/201910/402141-bolsonaro-dijo-que-esta-preocupado-por-chile-y-lanzo-ataques-a-la-izquierda-sudamericana.html</link>
<author />
<description>El mandatario se encuentra de gira y aprovechó las redes sociales para no hablar directamente de Chile pero sí lanzar ataques contra la izquierda y el Foro de San Pablo, el grupo creado en 1990 por el ex presidente Luiz Inácio Lula da SIlva y el fallecido líder cubano Fidel Castro.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="38507" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c6188362d86a.jpg" />
</item>
<item>
<title>"La violencia no puede ni va a prevalecer en Chile", dijo Piñera</title>
<link>/notas/201910/402162-la-violencia-no-puede-ni-va-a-prevalecer-en-chile-dijo-pinera.html</link>
<author />
<description>El presidente chileno, Sebastián Piñera, advirtió que "la violencia no puede ni debe prevalecer" en su país, a la vez que hizo un llamado a distintos sectores políticos y sociales para abrir "un camino de diálogo" que ponga fin a varios días de disturbios en el país.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="170633" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cb4b3d59d957.jpg" />
</item>
<item>
<title>Tensión en medio de un estallido que dejó 11 muertos y cientos de heridos</title>
<link>/notas/201910/402084-once-muertos-y-110-supermercados-saqueados-durante-el-estallido-de-violencia-en-chile.html</link>
<author />
<description>El presidente Sebastián Piñera ordenó la militarizacion de la zona, tras el toque de queda que rige entre las 19 y las 6 de la mañana, producto de la ola de violencia que ya cuenta con más de 200 heridos entre otros incidentes.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="402797" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae239d0b63b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Anuncian nuevos toques de queda en cuatro ciudades</title>
<link>/notas/201910/402267-chile-toque-queda-protestas-pinera.html</link>
<author />
<description>Las autoridades militares anunciaron que la medida se replicará esta noche en La Serena, Coquimbo, Valparaíso y Concepción.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="455287" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dad9f4598928.jpg" />
</item>
<item>
<title>El gobierno chileno informó que son 15 los muertos por las protestas</title>
<link>/notas/201910/402174-ascienden-a-13-los-muertos-en-chile-durante-la-masivas-protestas-en-todo-el-pais.html</link>
<author />
<description>Los santiaguinos intentaban retomar la actividad normal, mientras se aguarda con expectativa la reunión prevista para hoy del presidente Piñera con dirigentes opositores.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="250986" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae12e035e0a.jpg" />
</item>
<item>
<title>OEA: es "difícil de justificar el cambio de tendencia" del escrutinio</title>
<link>/notas/201910/402231-bolivia-protestas-oea-evo-morales-mesa-elecciones-escrutinio.html</link>
<author />
<description>La misión de observación instó al órgano electoral a "defender la voluntad ciudadana" tras los comicios que, no obstante, muestran que habrá una segunda vuelta para definir quién será el próximo presidente.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="288989" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dad90f0a582f.jpg" />
</item>
<item>
<title>Según los últimos datos del escrutinio provisorio, por ahora habrá segunda vuelta</title>
<link>/notas/201910/402195-segun-los-ultimos-datos-del-escrutinio-provisorio-por-ahora-habra-segunda-vuelta-en-bolivia.html</link>
<author />
<description>Los datos colocaron al presidente Evo Morales en un balotaje con el líder de Conciencia Ciudadana, Carlos Mesa.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="362696" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dac902c7ae79.jpg" />
</item>
<item>
<title>La incertidumbre por el resultado electoral agita la violencia callejera </title>
<link>/notas/201910/402189-la-incertidumbre-por-el-resultado-electoral-en-bolivia-agita-la-violencia-callejera.html</link>
<author />
<description>La interrupción en la carga de los resultados provisionales de las elecciones presidenciales, genera choques entre opositores y oficialistas.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="102025" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf01406f5a5.jpg" />
</item>
<item>
<title>Estallan nuevos disturbios en el centro de Santiago de Chile</title>
<link>/notas/201910/402369-estallan-nuevos-disturbios-en-el-centro-de-santiago-de-chile.html</link>
<author />
<description>Nuevos enfrentamientos estallaron hoy en la zona céntrica de Santiago de Chile, donde las fuerzas de seguridad reprimieron una protesta con disparos de granadas de gas lacrimógeno y chorros de agua, sin que de inmediato se informara sobre la existencia de heridos o detenidos.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="402797" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae239d0b63b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Amnistía Internacional exhortó a Piñera a "escuchar los reclamos" del pueblo chileno</title>
<link>/notas/201910/402495-amnistia-internacional-exhorta-a-pinera-a-escuchar-los-reclamos-del-pueblo-chileno.html</link>
<author />
<description>Chile vivió este martes la quinta jornada de batallas campales entre fuerzas de seguridad y manifestantes, saqueos y multitudinarias demostraciones de protesta.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="451356" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf272506d91.jpg" />
</item>
<item>
<title>Condenaron a 14 años de cárcel a un ministro de Lula y Temer por corrupción</title>
<link>/notas/201910/402483-condenaron-a-14-anos-de-carcel-a-un-ministro-de-lula-y-temer-por-corrupcion.html</link>
<author />
<description>Geddel Vieira Lima, quien fue ministro de los presidentes de Brasil Luiz Inácio Lula da Silva y Michel Temer, fue sentenciado hoy a 14 años y 10 meses de cárcel por asociación ilícita y lavado de dinero, informó la prensa internacional.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="141744" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a65dd5b35cc1.jpg" />
</item>
<item>
<title>Renunció el segundo de la autoridad electoral en medio de la polémica por el escrutinio</title>
<link>/notas/201910/402462-renuncio-el-segundo-de-la-autoridad-electoral-de-bolivia-en-medio-de-la-polemica-por-el-escrutinio.html</link>
<author />
<description>A través de una nota dirigida al vicepresidente boliviano, Álvaro García Linera, Costas hizo oficial su renuncia, informó la prensa local.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:16:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="102025" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf01406f5a5.jpg" />
</item>
<item>
<title>El Congreso sancionó la reforma jubilatoria, clave para el gobierno de Bolsonaro</title>
<link>/notas/201910/402450-el-congreso-de-brasil-sanciono-la-reforma-jubilatoria-clave-para-el-gobierno-de-bolsonaro.html</link>
<author />
<description>La norma impone por primera vez en el país una edad mínima para jubilarse, de 62 años para las mujeres y 65 para los hombres.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="137981" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a6369ff12f46.jpg" />
</item>
<item>
<title>El escrutinio definitivo avanza lento y hacia un balotaje presidencial</title>
<link>/notas/201910/402195-segun-los-ultimos-datos-del-escrutinio-provisorio-por-ahora-habra-segunda-vuelta-en-bolivia.html</link>
<author />
<description>Los datos colocaron al presidente Evo Morales en un balotaje con el líder de Conciencia Ciudadana, Carlos Mesa.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="362696" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dac902c7ae79.jpg" />
</item>
<item>
<title>La quinta jornada de caos forzó a Piñera a proponer una agenda de "cambio social"</title>
<link>/notas/201910/402438-la-quinta-jornada-de-caos-en-chile-forzo-a-pinera-a-proponer-una-agenda-de-cambio-social.html</link>
<author />
<description>El jefe del Estado escuchó pedidos para que los militares sean retirados de las calles y se ponga fin al estado de excepción declarado en medio del estallido social.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="295137" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf8071d6796.jpg" />
</item>
<item>
<title>Apoyado por sus seguidores, un intendente acusado de acoso insiste que es inocente</title>
<link>/notas/201910/402435-apoyado-por-sus-seguidores-intendente-uruguayo-acusado-de-acoso-insiste-que-es-inocente.html</link>
<author />
<description>Las encuestadoras no pudieron medir si el escándalo del dirigente nacionalista impactó en las intenciones de voto de la ciudadanía con vistas a los comicios presidenciales del domingo próximo.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="112792" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daa2fe18e6b7.jpg" />
</item>
<item>
<title>La esposa de Piñera advirtió que habrá que "disminuir los privilegios" y luego se disculpó</title>
<link>/notas/201910/402417-la-esposa-de-pinera-advirtio-que-habra-que-disminuir-los-privilegios-y-luego-se-disculpo.html</link>
<author />
<description>Tras filtrarse un audio de whatsapp donde Cecilia Morel comparaba la situación que atraviesa el país con "una invasión extranjera alienígena", la esposa del presidente de Chile se disculpo a través tweeter luego de la polémica.  </description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="37545" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5daf8228819b9.jpg" />
</item>
<item>
<title>El gobierno boliviano intenta generar confianza ante la comunidad internacional</title>
<link>/notas/201910/402408-el-gobierno-de-bolivia-intenta-generar-confianza-ante-la-comunidad-internacional.html</link>
<author />
<description>"El gobierno de Evo Morales ha comunicado que se compromete a respetar el resultado que dé el Tribunal Electoral&amp;amp;rdquo;, aseguró el canciller Diego Pary.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="251965" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c8e9acfe258c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Denunciaron abusos sexuales de carabineros chilenos a mujeres durante el toque de queda</title>
<link>/notas/201910/402390-denuncian-abusos-sexuales-de-carabineros-chilenos-a-mujeres-durante-el-toque-de-queda.html</link>
<author />
<description>Los números de violencia sexual y acoso hacia las mujeres aumentan cada vez más desde que comenzaron las protestas, indicó la ONG Amaranta que recaba testimonios.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="250986" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae12e035e0a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Partidos políticos reclamaron a Piñera que derogue el estado de emergencia</title>
<link>/notas/201910/402375-partidos-politicos-reclamaron-a-pinera-que-derogue-el-estado-de-emergencia.html</link>
<author />
<description>Representantes de los partidos de la oposición reclamaron hoy al presidente de Chile, Sebastián Piñera, que dicte el fin del estado de emergencia y saque a los militares de las calles, durante el encuentro convocado por el mandatario para encontrar una salida a la crisis que estalló hace más de una semana.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="35513" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a5df0478ad95.jpg" />
</item>
<item>
<title>Batalla campal entre manifestantes y fuerzas de seguridas en Santiago</title>
<link>/notas/201910/402369-estallan-nuevos-disturbios-en-el-centro-de-santiago-de-chile.html</link>
<author />
<description>Nuevos enfrentamientos estallaron hoy en la zona céntrica de Santiago de Chile, donde las fuerzas de seguridad reprimieron una protesta con disparos de granadas de gas lacrimógeno y chorros de agua, sin que de inmediato se informara sobre la existencia de heridos o detenidos.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="402797" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae239d0b63b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera anunció mejoras salariales y previsionales pero seguirá el estado de sitio</title>
<link>/notas/201910/402501-chile-sebastian-pinera-anuncio-salarios-previsionales-protestas-estado-de-sitio.html</link>
<author />
<description>El Presidente chileno anunció, además, la anulación de incrementos para las tarifas de la electricidad, en un mensaje al país en medio de las protestas que ya se cobraron al menos 15 muertos.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="71098" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/594a4211ce839.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera pidió perdón y anunció mejoras sociales, pero por ahora no quitará el estado de sitio</title>
<link>/notas/201910/402501-chile-sebastian-pinera-anuncio-salarios-previsionales-protestas-estado-de-sitio.html</link>
<author />
<description>El Presidente chileno anunció, además, la anulación de incrementos para las tarifas de la electricidad, en un mensaje al país en medio de las protestas que ya se cobraron al menos 15 muertos.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="71098" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/594a4211ce839.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bolsonaro: "Es necesario estar listos para posibles cambios en el Mercosur"</title>
<link>/notas/201910/402606-bolsonaro-alberto-fernandez.html</link>
<author />
<description>El presidente de Brasil dijo que una victoria de la fórmula Alberto Fernández-Cristina Fernández "puede poner en riesgo" a todo el bloque regional.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="132358" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cae57a5f2d51.jpg" />
</item>
<item>
<title>El país amaneció con una huelga y los manifestantes se mantienen en las calles</title>
<link>/notas/201910/402603-chile-amanece-con-una-huelga-y-los-manifestantes-se-mantienen-en-las-calles.html</link>
<author />
<description>Después de la cuarta noche consecutiva de toque de queda en Santiago, continúa el paro general.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="562518" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf367be2afa.jpg" />
</item>
<item>
<title>La economía finalmente despegará, dice Bolsonaro tras aprobarse la reforma previsional</title>
<link>/notas/201910/402588-brasil-finalmente-despegara-dice-bolsonaro-tras-aprobarse-la-reforma-previsional.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El presidente celebró su mayor proyecto de ajuste económico, reducir el monto de las jubilaciones y pensiones del sector estatal y privado.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="158657" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c7fb432c4190.jpg" />
</item>
<item>
<title>Evo Morales denunció un golpe de Estado y se agudiza la crisis</title>
<link>/notas/201910/402561-evo-morales-denuncio-que-el-paro-general-convocado-en-bolivia-es-un-golpe-de-estado.html</link>
<author />
<description>El presidente llamó a sus compatriotas a "organizarse y prepararse para defender la democracia" y sostuvo que en algunas regiones  "están amedrentando a diputados y senadores opositores.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="48198" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db04f39e5e82.jpg" />
</item>
<item>
<title>La presidenta del organismo encargado del escrutinio niega fraude y denuncia acoso</title>
<link>/notas/201910/402567-la-presidenta-del-organismo-encargado-del-escrutinio-en-bolivia-niega-fraude-y-denuncia-acoso.html</link>
<author />
<description>María Eugenia Choque defendió el funcionamiento del escrutinio al señalar que no existió ningún tipo de "fraude" electoral y lamentó el "acoso" sufrido por el organismo.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="280675" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db0467ae8080.jpg" />
</item>
<item>
<title>Francisco pide que se ponga "fin a las manifestaciones violentas" en Chile</title>
<link>/notas/201910/402546-francisco-pide-fin-a-las-manifestaciones-violentas-en-chile-y-dialogo-para-encontrar-soluciones.html</link>
<author />
<description>El Papa pidió que "se trabaje para encontrar soluciones para la crisis", durante la audiencia general de los días miércoles en Plaza San Pedro.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 07:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="44780" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c3dd64e92419.jpg" />
</item>
<item>
<title>El gobierno confirma 18 muertes por las protestas</title>
<link>/notas/201910/402627-el-gobierno-chileno-confirma-18-muertes-por-las-protestas.html</link>
<author />
<description>Además, en el día de ayer hubo 169 hechos de violencia grave, 979 detenidos por actos de violencia y 538 por el toque de queda.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="295137" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf8071d6796.jpg" />
</item>
<item>
<title>Primer voto en la Corte brasileña a favor de un fallo que puede liberar a Lula</title>
<link>/notas/201910/402633-primer-voto-en-la-corte-brasilena-a-favor-de-un-fallo-que-puede-liberar-a-lula.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>Marco Aurelio Mello, juez de la Suprema Corte brasileña, votó en contra de la determinación que rige desde 2016, en el marco de las prisiones preventivas masivas de la Operación anticorrupción Lava Jato.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="274768" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cc709525dfb7.jpg" />
</item>
<item>
<title>Los chilenos marcharon en Santiago contra el toque de queda y la represión estatal</title>
<link>/notas/201910/402681-los-chilenos-marcharon-en-santiago-contra-el-toque-de-queda-y-la-represion-estatal.html</link>
<author />
<description>En un clima de relativa calma, la manifestación fue desde la emblemática Plaza Italia de Santiago hasta la esquina de Avenida Santa Rosa y la Alameda, principal arteria de la ciudad.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="726157" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db0936b51491.jpg" />
</item>
<item>
<title>La OEA considera "mejor opción" convocar a segunda vuelta en Bolivia</title>
<link>/notas/201910/402714-la-oea-considera-mejor-opcion-convocar-a-segunda-vuelta-en-bolivia.html</link>
<author />
<description>Así lo expresó el director de observación electoral de la Organización de Estados Americanos (OEA), Gerardo de Icaza, quien consideró que fueron vulnerados los principios de transparencia. </description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="527944" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db09fca0311f.jpg" />
</item>
<item>
<title>Eduardo Bolsonaro desistió de su postulación a embajador ante EEUU</title>
<link>/notas/201910/402699-eduardo-bolsonaro-desistio-de-su-postulacion-a-embajador-de-brasil-ante-eeuu.html</link>
<author />
<description>En plena crisis del Partido Social Liberal de Bolsonaro, el hijo del presidente de Brasil, desistió de ser embajador en los Estados Unidos para atender el llamado de su padre para liderar al PSL.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="154813" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be9f4dae7532.jpg" />
</item>
<item>
<title>Carlos Mesa pide al mundo que evite que Bolivia se convierta en una dictadura</title>
<link>/notas/201910/402717-carlos-mesa-pide-al-mundo-que-evite-que-bolivia-se-convierta-en-una-dictadura.html</link>
<author />
<description>El candidato opositor advirtió que la candidatura de Evo Morales a una futura presidencia &amp;amp;ldquo;es ilegítima&amp;amp;rdquo; y trató al actual mandatario como un &amp;amp;ldquo;candidato ilegal&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="297931" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/5a0b8dd0ae8a4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Aumentan las denuncias por torturas y detenciones ilegales durante la represión</title>
<link>/notas/201910/402732-aumentan-las-denuncias-por-torturas-y-detenciones-ilegales-durante-la-represion-en-chile.html</link>
<author />
<description>Los acontecimientos suceden un contexto de militarización de grandes ciudades, algo que no se veía desde la dictadura de Augusto Pinochet.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="250986" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae12e035e0a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Eduardo Bolsonaro declinó su postulación a embajador en EE.UU.</title>
<link>/notas/201910/402699-eduardo-bolsonaro-desistio-de-su-postulacion-a-embajador-de-brasil-ante-eeuu.html</link>
<author />
<description>En plena crisis del Partido Social Liberal de Bolsonaro, el hijo del presidente de Brasil, desistió de ser embajador en los Estados Unidos para atender el llamado de su padre para liderar al PSL.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="154813" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be9f4dae7532.jpg" />
</item>
<item>
<title>Aumentan las denuncias por torturas y detenciones ilegales durante la represión</title>
<link>/notas/201910/402732-aumentan-las-denuncias-por-torturas-y-detenciones-ilegales-durante-la-represion-en-chile.html</link>
<author />
<description>Los acontecimientos suceden un contexto de militarización de grandes ciudades, algo que no se veía desde la dictadura de Augusto Pinochet.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="250986" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae12e035e0a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Reanuda el escrutinio definitivo y Morales sigue ampliando su ventaja</title>
<link>/notas/201910/402759-reanuda-el-escrutinio-definitivo-en-bolivia-y-morales-sigue-ampliando-su-ventaja.html</link>
<author />
<description>Mientras avanza el escrutinio, la tensión crecen en todo el país con protestas oficialistas y opositoras y con denuncias, también de ambos lados, de irregularidades o desconocimiento del proceso electoral.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="210551" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae069e0014f.jpg" />
</item>
<item>
<title>Carlos Mesa pide al mundo que evite que Bolivia se convierta en una dictadura</title>
<link>/notas/201910/402717-carlos-mesa-pide-al-mundo-que-evite-que-bolivia-se-convierta-en-una-dictadura.html</link>
<author />
<description>El candidato opositor advirtió que la candidatura de Evo Morales a una futura presidencia &amp;amp;ldquo;es ilegítima&amp;amp;rdquo; y trató al actual mandatario como un &amp;amp;ldquo;candidato ilegal&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="297931" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/5a0b8dd0ae8a4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Lamentaron que Piñera haya citado al escritor uruguayo Benedetti en su pedido de perdón </title>
<link>/notas/201910/402747-lamentan-que-pinera-haya-citado-al-escritor-uruguayo-benedetti-en-su-pedido-de-perdon.html</link>
<author />
<description>Roberto López Belloso, secretario de la Fundación Mario Benedetti, consideró que la mención del mandatario chileno fue "improcedente" en el contexto de violencia y represión que sacude al país trasandino.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="243144" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db04497c06a7.jpg" />
</item>
<item>
<title>Manifestaciones a favor y en contra de Evo Morales y enfrentamientos en Santa Cruz</title>
<link>/notas/201910/402765-manifestaciones-a-favor-y-en-contra-de-evo-morales-y-enfrentamientos-en-santa-cruz.html</link>
<author />
<description>Los primeros choques se registraron cuando comerciantes a fines al Movimiento al Socialismo (MAS) intentaron cumplir sus actividades con normalidad y fueron atacados por opositores, en hechos que dejaron dos heridos.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="102025" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf01406f5a5.jpg" />
</item>
<item>
<title>Protesta y represión frente a la sede del gobierno chileno</title>
<link>/notas/201910/402771-protesta-y-represion-frente-a-la-sede-del-gobierno-chileno.html</link>
<author />
<description>Las fuerzas de seguridad disolvieron con chorros de agua y gases lacrimógenos una manifestación de protesta frente al Palacio de la Moneda, la sede del gobierno chileno, en el sexto día desde el inicio de un estallido social que mantiene en vilo al país.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="250986" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae12e035e0a.jpg" />
</item>
<item>
<title>El ex presidente Lagos dice que se requiere "un diálogo mucho mayor" en esta crisis</title>
<link>/notas/201910/402792-ex-presidente-lagos-dice-que-chile-requiere-un-dialogo-mucho-mayor-en-esta-crisis.html</link>
<author />
<description>Consultado sobre la necesidad de una Asamblea Constituyente para generar una nueva Constitución, Lagos no lo descartó y aseguró que se requiere un nuevo contrato social.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="206847" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/04/58ebb4ea79dd8.jpg" />
</item>
<item>
<title>Fuerzas de izquierda chilenas apuntan a un juicio político contra Piñera y Chadwick</title>
<link>/notas/201910/402810-fuerzas-de-izquierda-chilenas-apuntan-a-un-juicio-politico-contra-pinera-y-chadwick.html</link>
<author />
<description>Los parlamentarios ya habrían recogido nueve de las diez firmas requeridas para presentar el recurso, informó el dirigente comunista, que integra el bloque de Unidad Para el Cambio, con 13 legisladores.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="343915" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae239cf19b1.jpg" />
</item>
<item>
<title>Más violencia y masivas protestas tras el "perdón" que pidió el presidente Piñera</title>
<link>/notas/201910/402804-mas-violencia-y-masivas-protestas-en-chile-tras-el-perdon-que-pidio-el-presidente-pinera.html</link>
<author />
<description>Ni el estado de excepción, ni los protocolos previstos para situaciones de emergencia ni los toques de queda evitaron la multiplicación de manifestaciones de protesta en Santiago y en otras ciudades.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="250986" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae12e035e0a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Aplazaron hasta el jueves el fallo que determinará si Lula puede salir de la cárcel</title>
<link>/notas/201910/402813-aplazaron-hasta-manana-el-fallo-que-determinara-si-lula-puede-salir-de-la-carcel.html</link>
<author />
<description>El país se encuentra atento a la votación a raíz de que varios presos por corrupción en la operación Lava Jato pueden ganar la libertad, entre ellos Lula, condenado a ocho años y 10 meses de cárcel.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="93414" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5afeae177ef2c.jpg" />
</item>
<item>
<title>A tres días de la elección, se espera con creciente tensión el final del escrutinio</title>
<link>/notas/201910/402828-a-tres-dias-de-la-eleccion-bolivia-esperaba-con-creciente-tension-el-final-del-escrutinio.html</link>
<author />
<description>Al caer la noche y después de tres días de la elección general, faltaba 0,17 puntos porcentuales para que el presidente consiguiera la ventaja necesaria para ser reelecto en primera vuelta.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="330031" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dad98dc52391.jpg" />
</item>
<item>
<title>La crisis no cede, pero esta madrugada no se reportaron casos de violencia</title>
<link>/notas/201910/402903-la-crisis-chilena-no-cede-pero-esta-madrugada-no-se-reportaron-casos-de-violencia.html</link>
<author />
<description>En el segundo día de huelga general no se reportaron hechos de violencia durante la vigencia del toque de queda.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="726157" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db0936b51491.jpg" />
</item>
<item>
<title>Evo Morales confía que ganó pero aclaró que aceptaría ir a un balotaje si no le alcanza</title>
<link>/notas/201910/402894-evo-morales-confia-que-gano-las-elecciones-pero-aceptaria-ir-a-un-balotaje-si-no-le-alcanza.html</link>
<author />
<description>El presidente aclaró que aceptará ir a un balotaje si el escrutinio definitivo muestra que es necesario.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="180026" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c5c4f51a1e83.jpg" />
</item>
<item>
<title>Fervor en el cierre de campaña del Frente Amplio con críticas al neoliberalismo</title>
<link>/notas/201910/402915-fervor-en-el-cierre-de-campana-del-frente-amplio-uruguayo-con-criticas-al-neoliberalismo.html</link>
<author />
<description>El candidato a presidente, Daniel Martínez, repudió las políticas "neoliberales" en el acto de cierre de campaña con miras a las elecciones generales del próximo domingo.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="86873" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db1b442bf0bd.jpg" />
</item>
<item>
<title>El último recuento oficial de votos le da la victoria a Morales en primera vuelta</title>
<link>/notas/201910/402855-el-ultimo-recuento-oficial-de-votos-en-bolivia-le-da-la-victoria-a-morales-en-primera-vuelta.html</link>
<author />
<description>El Tribunal Supremo Electoral difundió los resultados que dan una ventaja de 10,13 puntos porcentuales, lo que supone de hecho que no habrá balotaje.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="48198" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db04f39e5e82.jpg" />
</item>
<item>
<title>Chile: más violencia y masivas protestas tras el "perdón" que pidió Piñera</title>
<link>/notas/201910/402804-mas-violencia-y-masivas-protestas-en-chile-tras-el-perdon-que-pidio-el-presidente-pinera.html</link>
<author />
<description>Ni el estado de excepción, ni los protocolos previstos para situaciones de emergencia ni los toques de queda evitaron la multiplicación de manifestaciones de protesta en Santiago y en otras ciudades.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="250986" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae12e035e0a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Evo Morales confía que ganó pero aclaró que aceptaría ir a un balotaje si no le alcanza</title>
<link>/notas/201910/402894-evo-morales-confia-que-gano-las-elecciones-pero-aceptaria-ir-a-un-balotaje-si-no-le-alcanza.html</link>
<author />
<description>El presidente aclaró que aceptará ir a un balotaje si el escrutinio definitivo muestra que es necesario.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="180026" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c5c4f51a1e83.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera envió al Congreso el proyecto de ley de estabilización de tarifas eléctricas</title>
<link>/notas/201910/402948-pinera-envio-al-congreso-el-proyecto-de-ley-que-vuelve-atras-el-alza-de-la-tarifa-electrica.html</link>
<author />
<description>La iniciativa oficial está destinada a anular el aumento del 9% que tuvieron las tarifas de luz.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="33166" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5966025d61192.jpg" />
</item>
<item>
<title>La ONU enviará una misión para investigar violaciones de derechos humanos</title>
<link>/notas/201910/402957-chile-pinera-bachelet.html</link>
<author />
<description>La Alta Comisionada de Derechos Humanos de la ONU, que encabeza la ex presidenta del país Michel Bachelet, envió una misión para que sea supervisado el respeto por los derechos fundamentales en la zona.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="394345" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d10c73a00444.jpg" />
</item>
<item>
<title>Morales confía que ganó en primera vuelta y el recuento le daría la razón sobre el final</title>
<link>/notas/201910/402894-evo-morales-confia-que-gano-las-elecciones-pero-aceptaria-ir-a-un-balotaje-si-no-le-alcanza.html</link>
<author />
<description>El presidente indicó que salió victorioso en la última elección, pero que aceptará ir a un balotaje si el escrutinio definitivo muestra que es necesario.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="180026" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c5c4f51a1e83.jpg" />
</item>
<item>
<title>"Perdón", la palabra de moda entre la clase política chilena</title>
<link>/notas/201910/403032-perdon-la-palabra-de-moda-entre-la-clase-politica-chilena.html</link>
<author />
<description>Piñera inauguró la moda cuando admitió que "es verdad que los problemas se acumulaban desde hace muchas décadas y que los distintos gobiernos no fueron ni fuimos capaces de reconocer esta situación en toda su magnitud".</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="243144" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db04497c06a7.jpg" />
</item>
<item>
<title>Declaran el sexto toque de queda consecutivo en Santiago</title>
<link>/notas/201910/402993-chile-toque-de-queda-santiago.html</link>
<author />
<description>La medida fue anunciada por el jefe de la Defensa Nacional de la Región Metropolitana, general de división Javier Iturriaga. Se extenderá entre las 22 de este jueves y las 4 del viernes.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="647170" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf6937dd06c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Con el escrutinio al borde del final, Morales estira su ventaja pero la oposición reclama balotaje</title>
<link>/notas/201910/402894-evo-morales-confia-que-gano-las-elecciones-pero-aceptaria-ir-a-un-balotaje-si-no-le-alcanza.html</link>
<author />
<description>El presidente indicó que salió victorioso en la última elección, pero que aceptará ir a un balotaje si el escrutinio definitivo muestra que es necesario.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="180026" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c5c4f51a1e83.jpg" />
</item>
<item>
<title>En México y España marcharon contra Piñera </title>
<link>/notas/201910/403056-en-mexico-y-espana-marcharon-contra-pinera-y-el-sabado-habra-manifestaciones-en-italia.html</link>
<author />
<description>En tanto, hay convocatorias a manifestarse el sábado en las ciudades italianas de Roma y Florencia en solidaridad con la población chilena.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="364007" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db0dfe5daae6.jpg" />
</item>
<item>
<title>La ONU enviará una misión para investigar violaciones de derechos humanos</title>
<link>/notas/201910/402957-chile-pinera-bachelet.html</link>
<author />
<description>El anuncio de la ONU se conoció durante el séptimo día de protestas en Santiago y otras ciudades de Chile en demanda de mejoras sociales.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="295137" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf8071d6796.jpg" />
</item>
<item>
<title>La UE también considera necesario un balotaje "para restablecer la confianza"</title>
<link>/notas/201910/403074-la-ue-tambien-considera-necesario-un-balotaje-para-restablecer-la-confianza.html</link>
<author />
<description>La Unión Europea hizo además un llamado a las partes "a abstenerse del uso de la violencia y de hacer declaraciones divisivas&amp;amp;rdquo;, y juzgó que &amp;amp;ldquo;una postura constructiva es imprescindible para una reconciliación nacional pacífica".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="102025" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf01406f5a5.jpg" />
</item>
<item>
<title>La última encuesta antes de la veda electoral prevé balotaje y Congreso dividido</title>
<link>/notas/201910/403071-la-ultima-encuesta-antes-de-la-veda-electoral-preve-balotaje-y-congreso-dividido-en-uruguay.html</link>
<author />
<description>Según una encuesta  -muy similar a otros relevamientos- el candidato presidencial del FA, Daniel Martínez, deberá enfrentar en segunda vuela el 24 de noviembre al aspirante del PN, Luis Lacalle Pou.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="240815" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d932ce1a272c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Al borde del fin del escrutinio, Morales gana en primera vuelta pero la oposición reclama balotaje</title>
<link>/notas/201910/402894-evo-morales-confia-que-gano-las-elecciones-pero-aceptaria-ir-a-un-balotaje-si-no-le-alcanza.html</link>
<author />
<description>Más cauto que en días anteriores, el mandatario dijo que ganó con cifras como para no tener que ir a una nueva ronda electoral, pero también se declaró dispuesto a un balotaje si los números finales lo obligan a un mano a mano con Mesa.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="180026" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c5c4f51a1e83.jpg" />
</item>
<item>
<title>La Corte dio una señal a favor de la liberación de Lula, pero postergó la decisión final</title>
<link>/notas/201910/403101-la-corte-de-brasil-dio-una-senal-a-favor-de-la-liberacion-de-lula-pero-postergo-la-decision-final.html</link>
<author />
<description>El país se encuentra atento a la votación a raíz de que varios presos por corrupción en la operación Lava Jato pueden ganar la libertad, entre ellos Lula, condenado a ocho años y 10 meses de cárcel por corrupción.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="141744" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a65dd5b35cc1.jpg" />
</item>
<item>
<title>Cuatro países americanos y la UE plantean una segunda vuelta electoral</title>
<link>/notas/201910/403074-la-ue-tambien-considera-necesario-un-balotaje-para-restablecer-la-confianza.html</link>
<author />
<description>Argentina, Brasil, Colombia y Estados Unidos unieron este jueves sus voces para referirse al proceso electoral en el país del altiplano tras los comicios del domingo pasado en línea con lo manifestado ayer por la Organización de Estados Americanos (OEA).&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="102025" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf01406f5a5.jpg" />
</item>
<item>
<title>Decretan toque de queda en Concepción y Antofagasta y se levanta en Valdivia</title>
<link>/notas/201910/403239-chile-toque-queda-protestas-pinera.html</link>
<author />
<description>Se espera que en las próximas horas las autoridades militares decreten el toque de queda en otras ciudades de Chile.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="250986" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae12e035e0a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bolsonaro dijo que Piñera enfrenta "terrorismo" y justificó la represión</title>
<link>/notas/201910/403212-chile-bolsonaro-pinera-terroristas-represion-brasil.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El presidente reveló que tiene preparadas a las Fuerzas Armadas de su país en caso de levantamientos populares "ilegales".</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="32539" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d66a4bc4cca0.jpg" />
</item>
<item>
<title>Hay 19 muertos por las protestas y el lunes llega una misión de la ONU</title>
<link>/notas/201910/403158-una-mision-de-la-onu-llega-el-lunes-a-chile-donde-ya-hay-19-muertos-por-las-protestas.html</link>
<author />
<description>Es para investigar posibles violaciones a los derechos humanos cometidas por fuerzas militares y de seguridad.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="295137" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf8071d6796.jpg" />
</item>
<item>
<title>Morales defiende su triunfo, pero su contrincante insiste en que hubo fraude</title>
<link>/notas/201910/403149-morales-defiende-su-triunfo-en-primera-vuelta-pero-mesa-insiste-en-que-hubo-fraude.html</link>
<author />
<description>El presidente dijo que la victoria en primera vuelta en las elecciones del domingo pasado "es constitucional", mientras que Carlos Mesa reclama un balotaje.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 08:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="48198" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db04f39e5e82.jpg" />
</item>
<item>
<title>La ONU denuncia un uso excesivo de la fuerza contra los manifestantes</title>
<link>/notas/201910/403143-onu-denuncia-un-uso-excesivo-de-la-fuerza-contra-los-manifestantes-en-bolivia.html</link>
<author />
<description>"El uso de la fuerza frente a manifestantes debería aplicarse sólo en circunstancias excepcionales", dijo la vocera de la institución.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 08:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="627869" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daef6ed2c1f6.jpg" />
</item>
<item>
<title>El Colegio Médico denuncia amenazas e intimidación en medio de las protestas</title>
<link>/notas/201910/403134-el-colegio-medico-de-chile-denuncia-amenazas-e-intimidacion-en-el-marco-de-las-protestas.html</link>
<author />
<description>La organización fue blanco de intimidaciones con el fin de impedir la redacción de informes sobre la ayuda y asistencia a los manifestantes heridos.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="726157" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db0936b51491.jpg" />
</item>
<item>
<title>Evo Morales reta a la comunidad internacional a un recuento de votos</title>
<link>/notas/201910/403248-evo-morales-bolivia-elecciones-recuento-votos-internacional.html</link>
<author />
<description>El presidente señaló que si hay "dudas" sobre el resultado de los comicios que lo dan como ganador son "bienvenidos" a contar "voto por voto" para que demuestren si hubo fraude.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="134016" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a212ce4e2e21.jpg" />
</item>
<item>
<title>El domingo se define si seguirá gobernado la izquierda o volverá la derecha</title>
<link>/notas/201910/403257-elecciones-uruguay-daniel-martines-lacalle-pou-frente-amplio-nacional.html</link>
<author />
<description>Las encuestas marcan una probable segunda vuelta entre Daniel Martínez (Frente Amplio) y Luis Lacalle Pou (Partido Nacional).</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="240815" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d932ce1a272c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Incidentes obligan a la evacuación del Congreso en Valparaíso</title>
<link>/notas/201910/403254-chile-congreso-evacuacion-valparaiso-incidentes-protestas.html</link>
<author />
<description>El Parlamento debió ser evacuado debido a los enfrentamientos en las afueras del edificio y luego que manifestantes intentaran abrir una reja para ingresar al edificio.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="295137" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf8071d6796.jpg" />
</item>
<item>
<title>El domingo se define si seguirá la izquierda o volverá la derecha</title>
<link>/notas/201910/403257-elecciones-uruguay-daniel-martines-lacalle-pou-frente-amplio-nacional.html</link>
<author />
<description>Las encuestas marcan una probable segunda vuelta entre Daniel Martínez (Frente Amplio) y Luis Lacalle Pou (Partido Nacional).</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="240815" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d932ce1a272c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera apura medidas de su "agenda social" para aplacar la rebelión de los chilenos</title>
<link>/notas/201910/403302-chile-sebastian-pinera-gobierno-envio-congreso-proyecto-aumento-ingreso-jubilados.html</link>
<author />
<description>La iniciativa enviada al Parlamento apunta a aumentar en un 20 por ciento la llamada pensión básica solidaria que perciben unos 600.000 jubilados englobados el el 60 por ciento del sector más pobre del país y que tienen un ingreso equivalente a los 151 dólares.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="113238" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/59563cbedb3e6.jpg" />
</item>
<item>
<title>Martínez frente al desafío de retener el poder y hacer el recambio generacional en el FA</title>
<link>/notas/201910/403299-elecciones-uruguay.html</link>
<author />
<description>El candidato del Frente Amplio tiene por objetivo mantener a su partido en el poder y consolidar el recambio generacional del espacio político.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="392720" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cd1a603249d3.jpg" />
</item>
<item>
<title>Lacalle Pou, el hijo de un ex presidente que promete renovación democrática </title>
<link>/notas/201910/403296-lacalle-pou-el-hijo-de-un-ex-presidente-que-promete-renovacion-democratica.html</link>
<author />
<description>Este domingo se disputarán las elecciones presidenciales en el vecino país y el candidato por el Partido Nacional, Luis Alberto Lacalle Pou aspira a llegar al poder.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="52447" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db1a48f27325.jpg" />
</item>
<item>
<title>Imponente demostración de protesta en Santiago</title>
<link>/notas/201910/403320-chile-marcha-protesta-manifestacion-santiago.html</link>
<author />
<description>Al menos medio millón de personas reclamó en Santiago de Chile el retiro de los militares de las calles y la puesta en marcha de un plan consistente que mejore la situación social del país.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="132072" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5db365120815a.jpg" />
</item>
<item>
<title>La justicia electoral da por cerrado el recuento con victoria para Morales</title>
<link>/notas/201910/403248-evo-morales-bolivia-elecciones-recuento-votos-internacional.html</link>
<author />
<description>En tanto, el Presidente señaló que si hay "dudas" sobre el resultado de los comicios que lo dan como ganador son "bienvenidos" a contar "voto por voto" para que demuestren si hubo fraude.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="134016" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a212ce4e2e21.jpg" />
</item>
<item>
<title>Un millón de personas en la demostración más impactante desde la vuelta de la democracia</title>
<link>/notas/201910/403320-chile-marcha-protesta-manifestacion-santiago.html</link>
<author />
<description>La multitud colmó la emblemática Plaza Italia de la ciudad de Santiago y varias cuadras de los alrededores, en reclamando el retiro de los militares de las calles y la puesta en marcha de un plan consistente que mejore la situación social del país.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="132072" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5db365120815a.jpg" />
</item>
<item>
<title>"Chile necesitaba esto", dicen los manifestantes</title>
<link>/notas/201910/403347-chile-testimonios-manifestantes.html</link>
<author />
<description>El nacimiento de un nuevo "pacto social" es la esperanza de muchos de los chilenos que hoy participaron de la manifestación de cerca de un millón de personas en Santiago.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="274970" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db360927afc4.jpg" />
</item>
<item>
<title>El Gobierno informó que son 20 los muertos desde el inicio de las protestas</title>
<link>/notas/201910/403449-chile-protestas-muertos-pinera-violencia.html</link>
<author />
<description>En el balance entregado, el número de eventos graves bajó de 61 a 33 con respecto al entregado hace 24 horas.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="343915" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dae239cf19b1.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera le pidió la renuncia a todo su Gabinete</title>
<link>/notas/201910/403425-pinera-chile-ministros-cargos-disposicion-nuevo-gabinete.html</link>
<author />
<description>El presidente anunció además que si las condiciones lo permiten levantará todos los Estados de Emergencia a partir de las 24 de mañana.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="52315" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db4609edd7ad.jpg" />
</item>
<item>
<title>Levantan el toque de queda en Santiago, Valparaiso y Concepción</title>
<link>/notas/201910/403419-chile-toque-queda-levantamiento-protestas-pinera.html</link>
<author />
<description>El jefe de la Defensa Nacional de la Región Metropolitana, general de división Javier Iturriaga, indicó que la Región Metropolitana "ha alcanzado índices de normalidad".</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="125365" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db458032e4ef.jpg" />
</item>
<item>
<title>Más de 3.100 personas detenidas y numerosos abusos denunciados</title>
<link>/notas/201910/403395-mas-de-3100-personas-detenidas-y-numerosos-abusos-denunciados.html</link>
<author />
<description>Según un reporte del Instituto Nacional de Derechos Humanos, del total de detenidos a nivel nacional más del 17% fueron mujeres.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="274970" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db360927afc4.jpg" />
</item>
<item>
<title>El Gobierno no reconoce "de momento" la victoria de Evo Morales</title>
<link>/notas/201910/403386-brasil-no-reconoce-de-momento-la-victoria-de-evo-morales-y-apoya-auditoria.html</link>
<author />
<description>"Brasil no reconocerá, por el momento, reporte alguno de los resultados finales", señaló a última hora del viernes en su perfil de Twitter la Cancillería.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="38507" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c6188362d86a.jpg" />
</item>
<item>
<title>El TSE, dispuesto a someterse a auditoría sobre el escrutinio de las presidenciales</title>
<link>/notas/201910/403380-el-tse-boliviano-dispuesto-a-someterse-a-auditoria-sobre-el-escrutinio-de-las-presidenciales.html</link>
<author />
<description>La presidenta del organismo, Eugenia Choque, destacó la disposición a someterse a cualquier auditoría, ya sea nacional o internacional, sobre el recuento realizado en las elecciones.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="280675" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db0467ae8080.jpg" />
</item>
<item>
<title>Tras la masiva marcha, Piñera dice haber escuchado los reclamos sociales</title>
<link>/notas/201910/403353-pinera-dice-haber-escuchado-reclamos-sociales-en-marcha-de-los-chilenos.html</link>
<author />
<description>"La multitudinaria, alegre y pacífica marcha hoy, donde los chilenos piden un Chile más justo y solidario, abre grandes caminos de futuro y esperanza", escribió en Twitter el presidente. </description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="274970" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db360927afc4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Uruguay vota para mantener a la izquierda o volver a la derecha tradicional</title>
<link>/notas/201910/403257-elecciones-uruguay-daniel-martines-lacalle-pou-frente-amplio-nacional.html</link>
<author />
<description>Las encuestas marcan una probable segunda vuelta entre Daniel Martínez (Frente Amplio) y Luis Lacalle Pou (Partido Nacional).</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="240815" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d932ce1a272c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera le pidió la renuncia a todo su Gabinete</title>
<link>/notas/201910/403425-pinera-chile-ministros-cargos-disposicion-nuevo-gabinete.html</link>
<author />
<description>El presidente anunció además que si las condiciones lo permiten levantará todos los Estados de Emergencia a partir de las 24 de mañana.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="52315" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db4609edd7ad.jpg" />
</item>
<item>
<title>Evo desafía a la región y a la OEA a revisar la elección y promete balotaje si hay fraude</title>
<link>/notas/201910/403473-evo-desafia-a-la-region-y-a-la-oea-a-revisar-la-eleccion-en-bolivia-y-promete-balotaje-si-hay-fraude.html</link>
<author />
<description>El presidente invitó a los cancilleres de la Argentina, Brasil, Colombia y Estados Unidos a hacer una auditoría de los votos en los comicios generales, y señaló que si se verifica el fraude, convocará a una segunda vuelta.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="362696" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dac902c7ae79.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bolsonaro, preocupado por la "inestabilidad" en América latina</title>
<link>/notas/201910/403497-bolsonaro-preocupado-por-la-inestabilidad-en-america-latina.html</link>
<author />
<description>El presidente brasileño opinó sobre las actuales protestas en países como Chile y Ecuador, y el escenario electoral en la Argentina y Bolivia.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="158657" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c7fb432c4190.jpg" />
</item>
<item>
<title>Con los anuncios de Piñera, Santiago recuperaba su normalidad</title>
<link>/notas/201910/403509-chile-santiago-protestas-sebastian-pinera.html</link>
<author />
<description>Las principales ciudades chilenas recobraban una calma que no exhibían desde el viernes 18, cuando comenzó el estallido social.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 19:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="726157" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db0936b51491.jpg" />
</item>
<item>
<title>Tres reporteros argentinos de medios alternativos retenidos en el aeropuerto de Santiago</title>
<link>/notas/201910/403518-tres-reporteros-argentinos-de-medios-alternativos-retenidos-en-el-aeropuerto-de-santiago.html</link>
<author />
<description>Los periodistas Nazareno Roviello, Andrés Masotto y Leandro Díaz fueron retenidos e indicaron que a Policía de Investigaciones les negó el ingreso al país para realizar la cobertura de la crisis que atraviesa el gobierno de Sebastián Piñera.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 22:30:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Liberan a los periodistas argentinos detenidos y les permiten ingresar al país</title>
<link>/notas/201910/403554-liberan-a-los-periodistas-argentinos-detenidos-en-chile-y-les-permiten-ingresar-al-pais.html</link>
<author />
<description>Nazareno Roviello, Andrés Masotto y Leandro Díaz del Campo denunciaron anoche que la PDI los retuvo al llegar en un vuelo comercial a Santiago, aduciendo que no contaban con las acreditaciones necesarias para realizar coberturas periodísticas en ese país.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="274970" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db360927afc4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Abrieron los colegios electorales para la elección de presidente y renovación del Congreso</title>
<link>/notas/201910/403551-abren-los-colegios-electorales-en-uruguay-para-la-eleccion-de-presidente-y-renovacion-del-congreso.html</link>
<author />
<description>Más de 2,5 millones de ciudadanos decidirán si habilitan un nuevo mandato a la alianza de izquierda Frente Amplio o le dan el Gobierno al Partido Nacional o Blanco, de centroderecha.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 08:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="169845" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db5a6c8cf001.jpg" />
</item>
<item>
<title>En el país vecino también votan presidente</title>
<link>/notas/201910/403257-elecciones-uruguay-daniel-martines-lacalle-pou-frente-amplio-nacional.html</link>
<author />
<description>Las encuestas marcan una probable segunda vuelta entre Daniel Martínez (Frente Amplio) y Luis Lacalle Pou (Partido Nacional).</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="240815" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d932ce1a272c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Pasado el mediodía votaron los principales candidatos presidenciales</title>
<link>/notas/201910/403551-abren-los-colegios-electorales-en-uruguay-para-la-eleccion-de-presidente-y-renovacion-del-congreso.html</link>
<author />
<description>Más de 2,5 millones de ciudadanos decidirán si habilitan un nuevo mandato a la alianza de izquierda Frente Amplio o le dan el Gobierno al Partido Nacional o Blanco, de centroderecha.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 08:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="169845" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db5a6c8cf001.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera firmó los decretos que levantan el estado de emergencia en todo el país</title>
<link>/notas/201910/403713-pinera-firmo-los-decretos-que-levantan-el-estado-de-emergencia-en-todo-chile.html</link>
<author />
<description>Así lo informó la Presidencia del país en la cuenta oficial de Twitter. </description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="243144" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db04497c06a7.jpg" />
</item>
<item>
<title>La oposición reclamó la anulación de las elecciones y llamó a una huelga general</title>
<link>/notas/201910/403692-bolivia-la-oposicion-reclamo-la-anulacion-de-las-elecciones-y-llamo-a-una-huelga-general.html</link>
<author />
<description>Mientras tanto, el gobierno volvió a negar la posibilidad de que haya habido fraude electoral, y reiteró que el sistema de control, conteo y validación de votos es "infranqueable".</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="102025" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf01406f5a5.jpg" />
</item>
<item>
<title>Más de tres horas antes del cierre de las urnas ya había votado más de 70% de los uruguayos</title>
<link>/notas/201910/403551-abren-los-colegios-electorales-en-uruguay-para-la-eleccion-de-presidente-y-renovacion-del-congreso.html</link>
<author />
<description>Más de 2,5 millones de ciudadanos decidirán si habilitan un nuevo mandato a la alianza de izquierda Frente Amplio o le dan el Gobierno al Partido Nacional o Blanco, de centroderecha.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="169845" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db5a6c8cf001.jpg" />
</item>
<item>
<title>Más de tres horas antes del cierre de las urnas ya había votado más de 70% de los uruguayos</title>
<link>/notas/201910/403551-abren-los-colegios-electorales-en-uruguay-para-la-eleccion-de-presidente-y-renovacion-del-congreso.html</link>
<author />
<description>Más de 2,5 millones de ciudadanos decidirán si habilitan un nuevo mandato a la alianza de izquierda Frente Amplio o le dan el Gobierno al Partido Nacional o Blanco, de centroderecha.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="681524" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db60b7fc62aa.jpg" />
</item>
<item>
<title>Más de 15.000 uruguayos llegaron al país para votar en las elecciones </title>
<link>/notas/201910/403791-mas-de-15000-uruguayos-llegaron-al-pais-para-votar-en-las-elecciones-de-hoy.html</link>
<author />
<description>Fuentes de Migraciones del Ministerio del Interior informaron al diario El País que ayer entraron 10.247 uruguayos residentes en el exterior y este domingo hasta las 16.30 habían sido 5.332.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="240815" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d932ce1a272c.jpg" />
</item>
<item>
<title>El candidato presidencial uruguayo Martínez busca el triunfo</title>
<link>/notas/201910/403785-el-candidato-presidencial-uruguayo-martinez-busca-el-triunfo-y-tambien-dueno-para-un-perro.html</link>
<author />
<description>El candidato del Frente Amplio, Daniel Martínez, en las elecciones de este domingo intenta acceder a un cuarto mandato consecutivo para la alianza de izquierda.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="411175" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db60ab6e9c0d.jpg" />
</item>
<item>
<title>El ex presidente Julio Sanguinetti fue a votar y se encontró con su maestra de la primaria</title>
<link>/notas/201910/403776-el-ex-presidente-uruguayo-julio-sanguinetti-fue-a-votar-y-se-encontro-con-su-maestra-de-la-primaria.html</link>
<author />
<description>Elba es, además, prima de Sanguinetti, de manera que cuando lo vio lo saludó y le preguntó por "Martita", la esposa del ex presidente, Martha Canessa.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="64344" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d160e692a096.jpg" />
</item>
<item>
<title>EE.UU. pide una segunda vuelta para despejar dudas tras las "irregularidades"</title>
<link>/notas/201910/403821-eeuu-pide-una-segunda-vuelta-en-bolivia-para-despejar-dudas-tras-las-irregularidades.html</link>
<author />
<description>"Estamos profundamente preocupados por las irregularidades en el proceso de recuento de las elecciones del 20 de octubre en Bolivia", señaló el secretario de Estado del país del norte a través de un mensaje publicado en Twitter.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="324755" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dac9133109ce.jpg" />
</item>
<item>
<title>Las elecciones se definirán en segunda vuelta, según datos de boca de urna</title>
<link>/notas/201910/403839-las-elecciones-en-uruguay-se-definiran-en-segunda-vuelta-segun-datos-de-boca-de-urna.html</link>
<author />
<description>Al cierre de las mesas de votación, a las 19,30, excepto en los departamentos de Rivera y Cerro Largo, que pidieron la extensión de una hora más, 2.369.205 ciudadanos habían emitido su sufragio (89 % del padrón), explicó un portavoz de la Corte Electoral.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="681524" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db60b7fc62aa.jpg" />
</item>
<item>
<title>Se intensifican las protestas en favor y en contra de Morales y Mesa</title>
<link>/notas/201910/403968-se-intensifican-en-bolivia-las-protestas-en-favor-y-en-contra-de-morales-y-mesa.html</link>
<author />
<description>La oposición y movimientos cívicos llamaron a intensificar los paros que desde hace días se reproducen en el país, para denunciar un supuesto fraude electoral a favor y reclamar una segunda vuelta.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="322837" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db70a0e70855.jpg" />
</item>
<item>
<title>Santiago vuelve a la normalidad sin militares en las calles</title>
<link>/notas/201910/403953-santiago-vuelve-a-la-normalidad-sin-militares-en-las-calles.html</link>
<author />
<description>El panorama se tranquilizó luego de que el presidente anulara los estados de emergencia que entregaba a las Fuerzas Armadas el control de la seguridad y el orden público, con miles de militares en las calles.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="505922" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db6f26d095bd.jpg" />
</item>
<item>
<title>La oposición tiene las firmas y presentará una acusación constitucional contra Piñera </title>
<link>/notas/201910/403935-la-oposicion-chilena-tiene-las-firmas-y-presentara-una-acusacion-constitucional-contra-pinera.html</link>
<author />
<description>Presentarán una acusación constitucional en contra del presidente, Sebastián Piñera, y el ministro del Interior, Andrés Chadwick, por sus responsabilidades frente a las denuncias por violaciones a los derechos humanos durante el Estado de Emergencia y toques de queda.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="274970" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db360927afc4.jpg" />
</item>
<item>
<title>José "Pepe" Mujica vuelve al Senado uruguayo como el más votado del Frente Amplio</title>
<link>/notas/201910/403932-jose-pepe-mujica-vuelve-al-senado-uruguayo-como-el-mas-votado-del-frente-amplio.html</link>
<author />
<description>A sus 84 años, el ex presidente de Uruguay José Mujica (2010-2015) confirmó su condición de favorito y consiguió retornar al Senado con la lista más votada ayer dentro de la coalición de izquierdas oficialista, el Frente Amplio.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="278315" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/06/5b2bf0a4d17c1.jpg" />
</item>
<item>
<title>El escrutinio oficial confirma el balotaje en las elecciones presidenciales</title>
<link>/notas/201910/403917-el-escrutinio-oficial-confirma-el-balotaje-en-las-elecciones-presidenciales-en-uruguay.html</link>
<author />
<description>Con prácticamente el 100% de las mesas escrutadas, Daniel Martínez, del oficialista Frente Amplió, reunió el 38,6 % de los votos frente al 28,22% en favor del candidato por el Partido Nacional o Blanco (PN), Luis Lacalle Pou.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="86873" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db1b442bf0bd.jpg" />
</item>
<item>
<title>Nuevas protestas y disturbios en varias ciudades</title>
<link>/notas/201910/404094-nuevas-protestas-y-disturbios-en-chile.html</link>
<author />
<description>Los incidentes, que se concentraron en el centro de Santiago y tuvieron su réplica en las ciudades de Valparaíso y Concepción, empezaron después de que Piñera anunciara un nuevo gabinete.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="125365" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db458032e4ef.jpg" />
</item>
<item>
<title>Denuncian otro caso de violencia sexual contra un manifestante a manos de Carabineros</title>
<link>/notas/201910/404073-denuncian-otro-caso-de-violencia-sexual-contra-un-manifestante-a-manos-de-carabineros-en-chile.html</link>
<author />
<description>En total, en los últimos días se presentaron 351 denuncias contra carabineros y miembros de las Fuerzas Armadas por delitos como detención arbitraria, abuso de la fuerza pública, torturas, violencia sexual y homicidio.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="647170" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf6937dd06c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Un pronóstico complejo para el Frente Amplio de cara a la segunda vuelta</title>
<link>/notas/201910/404070-un-pronostico-complejo-para-el-frente-amplio-de-cara-a-la-segunda-vuelta.html</link>
<author />
<description>La confirmación de que el próximo presidente de Uruguay surgirá de una segunda vuelta electoral el 24 de noviembre abre en el país el juego a la búsqueda de acuerdos y pone al oficialista Frente Amplio ante un panorama complejo por el desgaste inevitable de 14 años de gestión y porque el Partido Nacional ya sumó respaldos de las demás estructuras.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="86873" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db1b442bf0bd.jpg" />
</item>
<item>
<title>El canciller dijo que "las fuerzas del mal están festejando" la victoria de Alberto Fernández</title>
<link>/notas/201910/404076-canciller-de-brasil-dice-que-las-fuerzas-del-mal-estan-festejando-la-victoria-de-alberto-fernandez.html</link>
<author />
<description>&amp;amp;ldquo;No hay mucha ilusión de que el Fernández-kirchnerismo pueda ser diferente del kirchnerismo clásico. Las señales son las peores posibles. Cierre comercial, modelo económico retrógrado y apoyo a las dictaduras parece ser lo que se viene&amp;amp;rdquo;, dijo Ernesto Araújo.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="168516" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cd17c5d474f4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Los campesinos protestan contra los desalojos y la represión policial</title>
<link>/notas/201910/404058-los-campesinos-protestan-en-paraguay-contra-los-desalojos-y-la-represion-policial.html</link>
<author />
<description>Tras la jornada de movilizaciones, convocada por la Federación Nacional Campesina (FNC), César Rivero, uno de los organizadores llamo a "cerrar calles, cerrar rutas y así poder denunciar las políticas implementadas por este Gobierno".</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="190528" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/07/597b254a97967.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera nombró nuevo gabinete después de las protestas que paralizaron al país</title>
<link>/notas/201910/404013-pinera-nombro-nuevo-gabinete-despues-de-las-protestas-que-paralizaron-chile.html</link>
<author />
<description>El presidente del país trasandino conformó el nuevo gabinete con cinco nuevos ministros y tres designaciones correspondientes a cambios jerárquicos dentro del mismo gobierno.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="181837" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db72a4530fcf.jpg" />
</item>
<item>
<title>Nuevos saqueos, incendios, barricadas y enfrentamientos en otra jornada de tensión en Santiago</title>
<link>/notas/201910/404094-nuevas-protestas-y-disturbios-en-chile.html</link>
<author />
<description>Los incidentes, que se concentraron en el centro de la capital chilena y tuvieron su réplica en las ciudades de Valparaíso y Concepción, empezaron después de que Piñera anunciara un nuevo gabinete.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="125365" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db458032e4ef.jpg" />
</item>
<item>
<title>Nuevos saqueos, incendios, barricadas y enfrentamientos en otra jornada de tensión en Santiago</title>
<link>/notas/201910/404094-nuevas-protestas-y-disturbios-en-chile.html</link>
<author />
<description>Santiago y las principales ciudades chilenas habían comenzado la nueva semana en un clima de tranquilidad, después de que Piñera anulara los estados de emergencia que entregaban a las Fuerzas Armadas el control de la seguridad y el orden público.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="193380" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db78e139e09e.jpg" />
</item>
<item>
<title>Santiago se prepara para una nueva protesta masiva</title>
<link>/notas/201910/404265-chile-santiago-protestas-manifestacion-pinera.html</link>
<author />
<description>La nueva manifestación en la capital que está convocada a las 17 frente al Palacio de La Moneda, mientras el Gobierno se lamentó por el aumento de la cantidad de incendios y saqueos registrados en las últimas 24 horas.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="125365" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db458032e4ef.jpg" />
</item>
<item>
<title>El gobierno invita al opositor Mesa a la auditoría de los votos</title>
<link>/notas/201910/404220-bolivia-elecciones-evo-morales-mesa-votos-auditoria.html</link>
<author />
<description>El vicepresidente, Álvaro García Linera, invitó a Carlos Mesa a sumarse a la auditoría prevista por la Organización de Estados Americanos para despejar dudas sobre las sospechas de fraude electoral.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="349458" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da84a65044e4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera se reúne con el nuevo gabinete en busca de salir de la crisis</title>
<link>/notas/201910/404175-chile-pinera-nuevo-gabinete-protestas-violencia.html</link>
<author />
<description>El presidente convocó para las 14 en La Moneda al primer consejo de su renovado gabinete, tras un nuevo día de manifestaciones en varios puntos del país.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="181837" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db72a4530fcf.jpg" />
</item>
<item>
<title>Choques entre manifestantes oficialistas y opositores dejan 30 heridos</title>
<link>/notas/201910/404139-choques-entre-manifestantes-oficialistas-y-opositores-dejan-30-heridos-en-bolivia.html</link>
<author />
<description>Cinco de los heridos fueron por armas de fuego. Hay protestas en las calles, tras unas elecciones presidenciales que generaron denuncias de fraude.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="322837" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db70a0e70855.jpg" />
</item>
<item>
<title>Lacalle Pou inicia negociaciones para sumar apoyos en el balotaje</title>
<link>/notas/201910/404283-lacalle-pou-uruguay-balotaje-elecciones-daniel-martinez.html</link>
<author />
<description>El candidato presidencial por el Partido Nacional uruguayo se reunió con su equipo para definir los primeros puntos del documento de la coalición con la que pretende imponerse a Daniel Martínez.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="52447" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db1a48f27325.jpg" />
</item>
<item>
<title>Más de 9.000 detenidos y 20 muertos, el luctuoso balance del estallido social</title>
<link>/notas/201910/404265-chile-santiago-protestas-manifestacion-pinera.html</link>
<author />
<description>Las cifras oficiales recogen datos en el período que va desde el 19 de octubre, cuando comenzaron las protestas.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="125365" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db458032e4ef.jpg" />
</item>
<item>
<title>Un joven chileno denunció que fue torturado y violado por Carabineros por ser gay</title>
<link>/notas/201910/404334-un-joven-chileno-denuncio-que-fue-torturado-y-violado-por-carabineros-por-ser-gay.html</link>
<author />
<description>La  denuncia fue presentada por el Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) de Chile.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="162491" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/5982feec5681c.jpg" />
</item>
<item>
<title>A pedido de la defensa de Lula suspendieron el juicio que puede anular su condena</title>
<link>/notas/201910/404430-a-pedido-de-la-defensa-de-lula-suspendieron-el-juicio-que-puede-anular-su-condena.html</link>
<author />
<description>El Tribunal Regional debía pronunciarse mañana sobre la eventual anulación de la condena debido a vicios procesales y, en ese caso, que el juicio vuelva a una corte de primera instancia.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="354344" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5cff87852d50a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera no acierta con una estrategia para aplacar las protestas</title>
<link>/notas/201910/404415-pinera-no-acierta-con-una-estrategia-para-aplacar-las-protestas-en-chile.html</link>
<author />
<description>Miles de personas volvieron a reunirse esta tarde en la Plaza Italia, de Santiago, mientras fuerzas de Carabineros impedían el paso de los manifestantes hacia el Palacio de la Moneda.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="170633" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cb4b3d59d957.jpg" />
</item>
<item>
<title>Un veedor de derechos humanos fue herido por balinazos durante una marcha</title>
<link>/notas/201910/404400-un-veedor-de-derechos-humanos-fue-herido-por-balinazos-durante-una-marcha-en-chile.html</link>
<author />
<description>El veedor resultó herido en cercanías de la Plaza Italia, sobre La Alameda, la arteria que conduce a la sede del Gobierno.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="193380" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db78e139e09e.jpg" />
</item>
<item>
<title>Siguen las protestas a favor y en contra de Evo Morales</title>
<link>/notas/201910/404397-siguen-las-protestas-en-bolivia-a-favor-y-en-contra-de-evo.html</link>
<author />
<description>La protestas se repiten en Bolivia desde el lunes último, cuando un cambio en los resultados provisionales daba la victoria en primera vuelta a Morales.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="631006" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db83a63c7c89.jpg" />
</item>
<item>
<title>El gobierno chileno apuesta a "recuperar la paz" y desarrollar su "agenda social"</title>
<link>/notas/201910/404376-el-gobierno-chileno-apuesta-a-recuperar-la-paz-y-desarrollar-su-agenda-social.html</link>
<author />
<description>"La violencia es inaceptable y por eso le quiero pedir a todos los sectores que rechacemos la violencia. Hagamos un esfuerzo de unidad por la paz social", dijo el ministro del Interior, Gonzalo Blumel.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="379673" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bf695f2bcd59.jpg" />
</item>
<item>
<title>Para el vicepresidente, que haya un millón de armas en manos de brasileños es "poco"</title>
<link>/notas/201910/404349-para-el-vicepresidente-que-haya-un-millon-de-armas-en-manos-de-brasilenos-es-poco.html</link>
<author />
<description>El general de la reserva del Ejército y vicepresidente, Hamilton Mourao, evaluó de ese modo el dato difundido por el Foro de Seguridad Pública de Brasil.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="48403" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bf81b54305d4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Un testigo vinculó a Bolsonaro con un ex policía que mató a Marielle Franco</title>
<link>/notas/201910/404439-testigo-vinculo-al-presidente-bolsonaro-con-ex-policia-que-mato-a-concejal-marielle-franco-dice-tv.html</link>
<author />
<description>Los fiscales, por tratarse del presidente, preguntaron al titular del Supremo Tribunal Federal, Anotnio Dias Toffoli, si podían investigar al jefe del Estado a raíz de sus fueros, pero aún no obtuvieron respuesta.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="60524" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c87c3e30c4c9.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera no acierta con una estrategia para aplacar las protestas</title>
<link>/notas/201910/404415-pinera-no-acierta-con-una-estrategia-para-aplacar-las-protestas-en-chile.html</link>
<author />
<description>Miles de personas volvieron a reunirse esta tarde en la Plaza Italia, de Santiago, mientras fuerzas de Carabineros impedían el paso de los manifestantes hacia el Palacio de la Moneda.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="170633" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cb4b3d59d957.jpg" />
</item>
<item>
<title>El vice de Bolsonaro, sobre la acusación: "No hará caer al gobierno"</title>
<link>/notas/201910/404571-marielle-franco-bolsonaro-brasil-mourao-crimen-asesinato.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>Hamilton Mourao defendió al mandatario y dijo que fue "golpeado en forma desleal" por las acusaciones que lo vinculan con el homicidio de la concejal Marielle Franco.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="60524" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c87c3e30c4c9.jpg" />
</item>
<item>
<title>Chile renuncia a ser sede de dos cumbres internacionales</title>
<link>/notas/201910/404547-chile-protestas-apec-cop25-pinera-cancelacion.html</link>
<author />
<description>El presidente Piñera anunció que no organizará la cumbre de líderes del APEC ni la COP25, debido a las protestas y manifestaciones.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="193380" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db78e139e09e.jpg" />
</item>
<item>
<title>La auditoría electoral de la OEA comienza mañana, anunció el gobierno</title>
<link>/notas/201910/404541-bolivia-recuento-elecciones-oea-evo-morales-mesa.html</link>
<author />
<description>La Organización de Estados Americanos revisará los resultados de los comicios protagonizados por el presidente Evo Morales y el opositor Carlos Mesa.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="348632" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dad90f098070.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bolsonaro hizo público su apoyo a Lacalle Pou en el balotaje uruguayo</title>
<link>/notas/201910/404529-bolsonaro-lacalle-pou-uruguay-elecciones-apoyo-brasil.html</link>
<author />
<description>El mandatario dijo que espera un triunfo de la oposición al Frente Amplio, representada en el balotaje del 24 de noviembre por el candidato del Partido Nacional.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="513562" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db60ab6db1db.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bolsonaro rechaza vinculación con el asesinato de la concejal Marielle Franco</title>
<link>/notas/201910/404484-enfurecido-bolsonaro-rechaza-cualquier-vinculacion-con-el-asesinato-de-la-concejal-marielle-franco.html</link>
<author />
<description>El presidente negó cualquier tipo de vinculación con ese crimen, a través de un video en el que se lo ve notoriamente exaltado.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="189769" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bec0174a525e.jpg" />
</item>
<item>
<title>La auditoría electoral de la OEA comienza mañana, anunció el gobierno</title>
<link>/notas/201910/404541-bolivia-recuento-elecciones-oea-evo-morales-mesa.html</link>
<author />
<description>La Organización de Estados Americanos revisará los resultados de los comicios protagonizados por el presidente Evo Morales y el opositor Carlos Mesa.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="348632" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dad90f098070.jpg" />
</item>
<item>
<title>La fiscalía desmintió al testigo que involucró a Bolsonaro con el caso Franco</title>
<link>/notas/201910/404694-la-fiscalia-desmintio-al-testigo-que-involucro-al-presidente-bolsonaro-con-el-caso-franco.html</link>
<author />
<description>Tras las noticias de que el portero mintió ante la fiscalía, Bolsonaro publicó en las redes un versículo de la Biblia: "Conocerán la verdad y la verdad los liberará. Juan 8.32".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="80567" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/06/5b17b31cb42ee.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera se compromete a investigar las denuncias por "excesos" en la represión</title>
<link>/notas/201910/404685-pinera-se-compromete-a-investigar-las-denuncias-por-excesos-en-la-represion-en-chile.html</link>
<author />
<description>Desde el estallido de la rebelión, 20 personas murieron (al menos cinco de ellas por acción de agentes del Estado), otros cientos resultaron heridas y más de 9.200 detenidas.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="699267" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db474b09a18d.jpg" />
</item>
<item>
<title>Moro quiere investigar al testigo que vinculó a Bolsonaro con los asesinos</title>
<link>/notas/201910/404610-marielle-franco-bolsonaro-moro-testigo-investigacion-brasil.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El ministro de Justicia lanzó un contraataque desde el Poder Ejecutivo y pidió a la fiscalía investigar la veracidad de un testigo que vinculó al presidente con uno de los asesinos de la concejal.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="120872" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/06/5b150c3b8f521.jpg" />
</item>
<item>
<title>Por primera vez una marcha llegó hasta la casa de gobierno</title>
<link>/notas/201910/404583-chile-marcha-la-moneda-pinera-casa-gobierno.html</link>
<author />
<description>Una multitudinaria movilización contra las políticas de Piñera recorrió las calles de la capital y llegó por primera vez hasta el Palacio La Moneda.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="274970" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db360927afc4.jpg" />
</item>
<item>
<title>La rebelión popular chilena voltea la agenda internacional de Piñera</title>
<link>/notas/201910/404718-la-rebelion-popular-en-chile-voltea-la-agenda-internacional-de-pinera.html</link>
<author />
<description>La rebelión popular que estalló en Chile derivó en un duro golpe contra la agenda internacional del presidente Sebastián Piñera, quien se se vio obligado a anunciar la cancelación de dos cumbres multilaterales.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="726157" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db0936b51491.jpg" />
</item>
<item>
<title>Investigan 840 denuncias de violaciones de DDHH durante el estallido</title>
<link>/notas/201910/404736-investigan-840-denuncias-de-violaciones-de-ddhh-en-el-estallido-en-chile.html</link>
<author />
<description>Esas denuncias fueron radicadas entre el viernes 18 y el domingo pasado, afirmó el fiscal nacional, Jorge Abbott, según consignó el diario santiaguino El Mercurio.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="647170" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf6937dd06c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Un hijo de Bolsonaro afirma que el gobierno puede endurecerse</title>
<link>/notas/201910/404895-eduardo-bolsonaro-dictadura-brasil-autoritarismo.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El diputado Eduardo Bolsonaro advirtió que el gobierno puede instaurar un régimen autoritario con restricción de derechos individuales en caso de que la oposición de izquierda "extreme sus posiciones".</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="154813" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be9f4dae7532.jpg" />
</item>
<item>
<title>Órgano electoral defendió los resultados antes de la auditoría de la OEA</title>
<link>/notas/201910/404781-bolivia-recuento-elecciones-evo-morales-mesa-oea.html</link>
<author />
<description>El órgano volvió a rechazar denuncias de fraude y dijo que los resultados de los comicios que dieron ganador en primera vuelta al presidente Evo Morales expresan la voluntad popular.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="362696" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dac902c7ae79.jpg" />
</item>
<item>
<title>Dos muertos en enfrentamientos entre oficialistas y opositores</title>
<link>/notas/201910/404757-dos-muertos-en-enfrentamientos-entre-oficialistas-y-opositores-en-bolivia.html</link>
<author />
<description>El choque fue entre partidarios y detractores del presidente en medio de una crisis desatada tras las elecciones.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="378492" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dbac3bb52a63.jpg" />
</item>
<item>
<title>Órgano electoral defiende el resultado de los comicios antes de la auditoría de la OEA</title>
<link>/notas/201910/404541-bolivia-recuento-elecciones-oea-evo-morales-mesa.html</link>
<author />
<description>Los resultados de los comicios que dieron ganador en primera vuelta al presidente Evo Morales expresan la voluntad popular, afirmaron desde el órgano electoral.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="348632" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dad90f098070.jpg" />
</item>
<item>
<title>Evo Morales pide que cesen los "enfrentamientos entre bolivianos"</title>
<link>/notas/201910/404940-evo-morales-pide-que-cesen-los-enfrentamientos-entre-bolivianos.html</link>
<author />
<description>Anoche dos hombres recibieron disparos y murieron cuando eran atendidos en clínicas de la ciudad de Montero, a unos 50 kilómetros de Santa Cruz de la Sierra.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="48198" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db04f39e5e82.jpg" />
</item>
<item>
<title>Partidos de la oposición piden una nueva Constitución en la reunión en La Moneda</title>
<link>/notas/201910/404943-partidos-de-la-oposicion-piden-una-nueva-constitucion-en-reunion-en-la-moneda.html</link>
<author />
<description>Heraldo Muñoz, presidente del Partido Por la Democracia, fue contundente al decir que &amp;amp;ldquo;es absolutamente fundamental escuchar del Gobierno una palabra clara respecto de una nueva Constitución, como lo ha dicho la Corte Suprema&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="379673" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bf695f2bcd59.jpg" />
</item>
<item>
<title>La oposición chilena advierte a Piñera que se acaba el tiempo y urgen las reformas </title>
<link>/notas/201910/404931-la-oposicion-chilena-advierte-a-pinera-que-se-acaba-el-tiempo-y-urgen-las-reformas.html</link>
<author />
<description>La violencia forzó ayer a Piñera a cancelar dos cumbres internacionales, una sobre cambio climático y otra vinculada con el comercio y la economía, en lo que fue presentado como un golpe a la imagen para el resto del mundo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="274970" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db360927afc4.jpg" />
</item>
<item>
<title>La OEA inicia la auditoría de los comicios y acordó algunos puntos con Mesa</title>
<link>/notas/201910/404781-bolivia-recuento-elecciones-evo-morales-mesa-oea.html</link>
<author />
<description>Representantes de la Organización de los Estados Americanos buscan determinar si existieron maniobras fraudulentas, en base a una serie de puntos pedidos por el candidato opositor.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="362696" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dac902c7ae79.jpg" />
</item>
<item>
<title>Dos muertos en enfrentamientos entre oficialistas y opositores</title>
<link>/notas/201910/404757-dos-muertos-en-enfrentamientos-entre-oficialistas-y-opositores-en-bolivia.html</link>
<author />
<description>El choque fue entre partidarios y detractores del presidente en medio de una crisis desatada tras las elecciones. El presidente Evo Morales y el opositor Carlos Mesa cruzaron acusaciones por las víctimas.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="378492" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dbac3bb52a63.jpg" />
</item>
<item>
<title>Montevideo pide explicación a Brasil por dichos de Bolsonaro sobre las elecciones</title>
<link>/notas/201910/404946-uruguay-pide-explicacion-a-brasil-por-dichos-de-bolsonaro-sobre-las-elecciones.html</link>
<author />
<description>El mandatario ultraconservador señaló el martes pasado en declaraciones al diario O Estado de São Paulo que esperaba un triunfo de la oposición en las elecciones, ya que esta está más alineada con sus pensamientos "liberales y económicos".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="330390" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d88e6ad273e8.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera anunció que la COP25 se realizará en España</title>
<link>/notas/201910/404955-pinera-anuncio-que-la-cop25-se-realizara-en-espana.html</link>
<author />
<description>La COP25, que se se iba a realizar en Santiago entre el 2 y 13 de diciembre, recibiría a líderes mundiales sobre medio ambiente y autoridades de muchos países, entre ellos se esperaba la visita de la activista Greta Thunberg.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="243144" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db04497c06a7.jpg" />
</item>
<item>
<title>EE.UU. denuncia injerencia extranjera en los disturbios chilenos y apunta a Rusia</title>
<link>/notas/201910/404952-eeuu-denuncia-injerencia-extranjera-en-los-disturbios-de-chile-y-apunta-a-rusia.html</link>
<author />
<description>Estados Unidos denunció una supuesta injerencia rusa para generar discordia en la sociedad chilena, un país afectado desde hace dos semanas por un estallido social seguido de represión que dejó 20 muertos, cientos heridos y más de 9.000 detenidos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="503022" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57e19304ec97b.jpg" />
</item>
<item>
<title>La OEA inicia la auditoría de los comicios y acordó algunos puntos con Mesa</title>
<link>/notas/201910/404781-bolivia-recuento-elecciones-evo-morales-mesa-oea.html</link>
<author />
<description>Representantes de la Organización de los Estados Americanos buscan determinar si existieron maniobras fraudulentas, en base a una serie de puntos pedidos por el candidato opositor.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="362696" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dac902c7ae79.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bolsonaro amenazó a los anunciantes del diario Folha de Sao Paulo </title>
<link>/notas/201911/405072-bolsonaro-folha-sao-paulo-prensa-amenazas-anunciantes.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El presidente anunció que el gobierno federal dejará de comprar el matutino a raíz de que su lectura "envenena" y amenazó también a las empresas que anuncian en la publicación.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="132358" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cae57a5f2d51.jpg" />
</item>
<item>
<title>El director de la empresa de los datos electorales dice que no sabe si hubo fraude</title>
<link>/notas/201911/405054-el-director-de-la-empresa-de-los-datos-electorales-dice-que-no-sabe-si-hubo-fraude-en-bolivia.html</link>
<author />
<description>El director general de Neotec dijo que la compañía realizó su trabajo de forma transparente y sostuvo que no hubo justificación técnica para suspender el recuento de votos.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="105045" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9cbc5f2dbb2.jpg" />
</item>
<item>
<title>Maduro llama a apoyar a su aliado Morales ante un "golpe de Estado oligárquico"</title>
<link>/notas/201911/405045-maduro-llama-a-apoyar-a-su-aliado-morales-ante-golpe-de-estado-oligarquico-en-bolivia.html</link>
<author />
<description>El presidente de Venezuela aseguró que Bolivia enfrenta un "golpe de Estado oligárquico" por las protestas desatadas tras los comicios.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="46446" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c4dd50c0d7f9.jpg" />
</item>
<item>
<title>Moscú rechaza acusaciones de EE.UU. de que intenta desestabilizar a Chile</title>
<link>/notas/201911/405039-rusia-rechaza-acusaciones-de-eeuu-de-que-intenta-desestabilizar-a-chile.html</link>
<author />
<description>El vicecanciller Serguei Riabkov dijo que "Washington ha utilizado estos sucios métodos en numerosas ocasiones".</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="189910" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d3f03b5836b5.jpg" />
</item>
<item>
<title>Mujica: "El triunfo parece difícil, pero lo imposible cuesta un poco más"</title>
<link>/notas/201911/405087-pepe-mujica-elecciones-uruguay-balotaje-frente-amplio-amrtinez-lacalle-pou.html</link>
<author />
<description>El ex presidente se refirió a la posibilidad de una victoria del gobernante Frente Amplio ante la coalición que intenta armar la oposición para respaldar al candidato Luis Lacalle Pou.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="60279" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5af491f20cd60.jpg" />
</item>
<item>
<title>Cantantes líricos denuncian que un intérprete recibió una bala de goma</title>
<link>/notas/201911/405150-cantantes-liricos-denuncian-que-interprete-recibio-una-bala-de-goma-durante-protestas.html</link>
<author />
<description>La denuncia indica que Boris Bustos, estudiante de canto lírico, sufrió un impacto de bala de goma en el rostro por parte de carabineros.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="295137" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf8071d6796.jpg" />
</item>
<item>
<title>Lula le respondió al hijo de Bolsonaro: "Se necesita más democracia"</title>
<link>/notas/201911/405126-lula-democracia-eduardo-bolsonaro-hijo-brasil.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El ex presidente salió al cruce de la amenaza de instalar una dictadura, lanzada por el diputado federal Eduardo Bolsonaro.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="274768" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5cc709525dfb7.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bolsonaro anunció que no asistirá a la asunción de Alberto Fernández</title>
<link>/notas/201911/405117-bolsonaro-asuncion-alberto-fernandez-brasil-argentina-relaciones.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>El presidente adelantó que no viajará a la Argentina para el traspaso de poder el próximo 10 de diciembre. "No voy. Decidido", dijo a periodistas.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="158657" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c7fb432c4190.jpg" />
</item>
<item>
<title>Lacalle Pou reanuda las reuniones para sumar votos en el balotaje</title>
<link>/notas/201911/405105-lacalle-pou-uruguay-alianzas-elecciones-balotaje.html</link>
<author />
<description>El candidato del Partido Nacional dialoga con los partidos de la oposición en busca de formar una coalición que triunfe ante el Frente Amplio en los comicios del 24 de noviembre.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="52447" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db1a48f27325.jpg" />
</item>
<item>
<title>Se aparta una de las fiscales del caso de Marielle Franco por sus vínculos bolsonaristas</title>
<link>/notas/201911/405240-brasil-caso-marielle-franco-fiscal-jair-bolsonaro.html</link>
<author />
<description>Se trata de la fiscal Carmen Eliza Bastos de Carvalho. El jueves circuló en los medios y las redes sociales una imagen de ella con una remera con la cara del presidente brasileño.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="80567" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/06/5b17b31cb42ee.jpg" />
</item>
<item>
<title>El gobierno no se cierra a reformas, pero no habla de una constituyente</title>
<link>/notas/201911/405234-el-gobierno-chileno-no-se-cierra-a-reformas-pero-no-habla-de-una-constituyente.html</link>
<author />
<description>Hace más de dos semanas, un estallido de protestas callejeras en todo el país paralizaron la vida política y pusieron en jaque al gobierno de Sebastián Piñera, quien se vio obligado a cambiar su gabinete y a comenzar a hablar de reformas.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="264890" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dbac1fcdb279.jpg" />
</item>
<item>
<title>Morales desafió a la oposición a que presente a la OEA "pruebas de fraude"</title>
<link>/notas/201911/405207-bolivia-evo-morales-elecciones-denuncias-oposicion-oea.html</link>
<author />
<description>&amp;amp;ldquo;Pierden, no quieren reconocer, quieren hacer un golpe de estado para que nuevamente vuelvan las políticas del Banco Mundial o del Fondo Monetario Internacional&amp;amp;rdquo;, indicó el presidente de Bolivia.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="180026" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c5c4f51a1e83.jpg" />
</item>
<item>
<title>Con otra marcha multitudinaria y nuevos disturbios, continúan las protestas</title>
<link>/notas/201911/405246-con-otra-marcha-multitudinaria-y-nuevos-disturbios-las-protestas-siguen-viva-en-chile.html</link>
<author />
<description>Mientras tanto, el ministro del Interior Gonzalo Blumel, afirmó que el gobierno no rechaza la posibilidad de efectuar reformas estructurales pero evitó hablar de una asamblea constituyente, tal como piden parte de la oposición y muchos de los manifestantes.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="125365" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db458032e4ef.jpg" />
</item>
<item>
<title>El Tribunal Electoral firmó los resultados que dan ganador a Evo Morales</title>
<link>/notas/201911/405273-bolivia-evo-morales-triunfo-tribunal-electoral-auditoria-carlos-mesa.html</link>
<author />
<description>El órgano formalizó los resultados de los comicios que dieron la reelección al presidente sin necesidad de una segunda vuelta, pese a las quejas de la oposición.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="286592" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbc66c76649e.jpg" />
</item>
<item>
<title>Evo Morales espera que el informe de la OEA sobre elecciones no sea político</title>
<link>/notas/201911/405390-evo-morales-oea.html</link>
<author />
<description>El mandatario, que fue reelegido para un nuevo mandato, indicó que está a la espera de las conclusiones que exponga la Organización de Estados Americanos sobre las elecciones presidenciales del pasado 20 de octubre.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="286592" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbc66c76649e.jpg" />
</item>
<item>
<title>Opositores dan ultimátum de 48 horas a Morales para que renuncie </title>
<link>/notas/201911/405444-opositores-dan-ultimatum-de-48-horas-a-morales-para-que-renuncie.html</link>
<author />
<description>"Decirle al tirano que tiene 48 horas para renunciar", expresó el líder del Comité Cívico Pro Santa Cruz, Luis Fernando Camacho, ante miles de personas que volvieron a protestar anoche, a los pies del cristo Redentor en la ciudad de Santa Cruz.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 09:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="134640" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dbb574d17231.jpg" />
</item>
<item>
<title>La Cruz Roja denunció 2.500 heridos por la represión de las protestas</title>
<link>/notas/201911/405462-la-cruz-roja-chilena-denuncio-2500-heridos-por-la-represion-de-las-protestas.html</link>
<author />
<description>El presidente de la entidad, Patricio Acosta, informó que esta cifra es mucho mayor a la difundida en medios en los últimos días porque mucha gente no va a centros asistenciales y por eso no son contabilizados.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="193380" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db78e139e09e.jpg" />
</item>
<item>
<title>Evo Morales analiza con sus aliados el ultimátum de la oposición para que renuncie</title>
<link>/notas/201911/405507-evo-morales-analiza-con-sus-aliados-el-ultimatum-de-la-oposicion-para-que-renuncie.html</link>
<author />
<description>El presidente de Bolivia, Evo Morales, anunció hoy que se aprestaba a analizar con dirigentes de organizaciones aliadas la situación generada por el ultimátum que le dio la oposición para que renuncie antes de mañana a la noche, tras la crisis política derivada de las elecciones del 20 de octubre pasado.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="48198" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db04f39e5e82.jpg" />
</item>
<item>
<title>Chile se prepara para una nueva jornada de protestas callejeras</title>
<link>/notas/201911/405519-chile-se-prepara-para-una-nueva-jornada-de-protestas-callejeras.html</link>
<author />
<description>La Mesa de Unidad Social, que reúne a más de un centenar de organizaciones sociales, llamó a realizar este lunes un &amp;amp;ldquo;superlunes&amp;amp;rdquo; de marchas, concentraciones callejeras y cacerolazos en todo el país, que vive un estallido social desde hace más de dos semanas.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:16:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="125365" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db458032e4ef.jpg" />
</item>
<item>
<title>Miles de ciclistas protestaron frente a la casa particular de Piñera</title>
<link>/notas/201911/405537-chile-miles-de-ciclistas-protestaron-frente-a-la-casa-particular-de-pinera.html</link>
<author />
<description>Los ciclistas se reunieron a mediodía en la Plaza Italia, en el centro de la capital, y llegaron alrededor de las 14 a la zona de la residencia del mandatario.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="35513" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a5df0478ad95.jpg" />
</item>
<item>
<title>Tensión creciente tras un ultimátum opositor para que Morales renuncie</title>
<link>/notas/201911/405546-tension-creciente-en-bolivia-tras-un-ultimatum-opositor-para-que-morales-renuncie.html</link>
<author />
<description>Dirigentes de comités cívicos de ocho de los nueve departamentos bolivianos dieron anoche un ultimátum de 48 horas al mandatario boliviano para que renuncie a su cargo y llamaron a las fuerzas armadas a unirse a su reclamo.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="102025" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf01406f5a5.jpg" />
</item>
<item>
<title>Policías acusaron a Bolsonaro de intimidar al jefe de la investigación del crimen de Marielle Franco</title>
<link>/notas/201911/405540-policias-acusaron-a-bolsonaro-de-intimidar-al-jefe-de-la-investigacion-del-crimen-de-marielle-franco.html</link>
<author />
<description>&amp;amp;ldquo;Valiéndose del cargo de presidente de la república y de instituciones del Estado, claramente ataca e intenta intimidar al comisario de la Policía de Río de Janeiro, con la intención de inhibir la imparcial investigación de la verdad&amp;amp;rdquo;, dice un comunicado.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="245729" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dbac0e2e8fc1.jpg" />
</item>
<item>
<title>Tensión creciente tras un ultimátum opositor para que Morales renuncie</title>
<link>/notas/201911/405546-tension-creciente-en-bolivia-tras-un-ultimatum-opositor-para-que-morales-renuncie.html</link>
<author />
<description>Dirigentes de comités cívicos de ocho de los nueve departamentos bolivianos dieron anoche un ultimátum de 48 horas al mandatario boliviano para que renuncie a su cargo y llamaron a las fuerzas armadas a unirse a su reclamo.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="102025" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf01406f5a5.jpg" />
</item>
<item>
<title>Tensión creciente tras un ultimátum opositor para que Morales renuncie</title>
<link>/notas/201911/405546-tension-creciente-en-bolivia-tras-un-ultimatum-opositor-para-que-morales-renuncie.html</link>
<author />
<description>Dirigentes de comités cívicos de ocho de los nueve departamentos bolivianos dieron anoche un ultimátum de 48 horas al mandatario boliviano para que renuncie a su cargo y llamaron a las fuerzas armadas a unirse a su reclamo.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="102025" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf01406f5a5.jpg" />
</item>
<item>
<title>Con barricadas y rutas desviadas arrancó el "súper lunes" de protestas </title>
<link>/notas/201911/405651-con-barricadas-y-rutas-desviadas-arranco-el-super-lunes-de-protestas.html</link>
<author />
<description>Las congestiones de tránsito y desvíos en los servicio de transporte por las barricadas, que también se registran desde la madrugada en las ciudades Valparaíso y Viña del Mar, se suman a una caravana de taxistas que desde tres puntos de encuentro en Santiago se desplazarán hacia el centro para exigir la renuncia de la ministra de Transportes, Gloria Hutt.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="622107" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db855f761267.jpg" />
</item>
<item>
<title>Barricadas y tensión en el día del ultimátum a Evo Morales</title>
<link>/notas/201911/405609-barricadas-y-tension-en-bolivia-el-dia-del-ultimatum-a-morales.html</link>
<author />
<description>La ciudad de La Paz amaneció con barricadas en distintas calles clave y choques con choferes movilizados para evitarlos, en medio de una atmósfera de tensión creciente luego que la oposición -que rechaza el escrutinio de las recientes elecciones- diera al presidente Evo Morales un ultimátum para que renuncie antes de hoy a la noche.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="527674" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc0483500ec3.jpg" />
</item>
<item>
<title>La ola de protestas pone a Piñera en un piso histórico de aprobación </title>
<link>/notas/201911/405570-la-ola-de-protestas-pone-a-pinera-en-un-piso-historico-de-aprobacion.html</link>
<author />
<description>La aprobación ciudadana a la gestión del presidente de Chile, Sebastián Piñera, se sitúa en apenas el 13% frente a una desaprobación del 79%, el peor registro para un Jefe de Estado desde el regreso a la democracia (1990) en ese país, según un sondeo publicado hoy.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="130080" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a379905847e4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Las protestas sociales tienen su origen en la desigualdad, dijo Isabel Allende</title>
<link>/notas/201911/405687-la-desigualdad-que-se-vive-en-chile-es-un-insulto-dijo-la-escritora-isabel-allende.html</link>
<author />
<description>La escritora señaló que "la desigualdad es una de las más altas del mundo: el 1% tiene el 25% de la riqueza nacional". Allende, premiada en Barcelona por su última novela, "Largo pétalo de mar", recalcó que "hay malestar social" en todo el mundo.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="225743" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bee9feabe9f0.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piñera echó a una funcionaria acusada de pedir afiliaciones a cambio de tierras</title>
<link>/notas/201911/405735-pinera-echo-a-una-funcionaria-acusada-de-pedir-afiliaciones-a-cambio-de-tierras.html</link>
<author />
<description>El Palacio de La Moneda informó en un comunicado que Piñera reclamó a Alejandra Bravo su "renuncia inmediata", y la propia funcionaria respondió que había presentado su dimisión.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="588495" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5a98901894ce6.jpg" />
</item>
<item>
<title>La ola de protestas pone a Piñera en un piso histórico de aprobación </title>
<link>/notas/201911/405570-la-ola-de-protestas-pone-a-pinera-en-un-piso-historico-de-aprobacion.html</link>
<author />
<description>La aprobación ciudadana a la gestión del presidente de Chile, Sebastián Piñera, se sitúa en apenas el 13% frente a una desaprobación del 79%, el peor registro para un Jefe de Estado desde el regreso a la democracia (1990) en ese país, según un sondeo publicado hoy.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="130080" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a379905847e4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Encarcelan a un militar chileno que baleó a quemarropa a un civil indefenso</title>
<link>/notas/201911/405771-encarcelan-a-un-militar-chileno-que-baleo-a-quemarropa-a-un-civil-indefenso.html</link>
<author />
<description>El apresado es el sargento del Ejército Héctor Herrera, protagonista el 22 de octubre pasado de un video que se viralizó durante las protestas y llenó de indignación a la sociedad chilena.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="295137" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf8071d6796.jpg" />
</item>
<item>
<title>Investigan una operación de espionaje de carabineros chilenos contra líderes sociales</title>
<link>/notas/201911/405786-investigan-una-operacion-de-espionaje-de-carabineros-chilenos-contra-lideres-sociales.html</link>
<author />
<description>La trama de espionaje quedó al descubierto a partir de una publicación del sitio Interferencia, que difundió el resultado de un hackeo, con fecha del 1 de septiembre pasado, según el cual Carabineros investigó a líderes sociales y los agrupó en categorías denominadas "blanco de interés".</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="198418" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/03/58ca77e179502.jpg" />
</item>
<item>
<title>La tensión no para y se preveían nuevos disturbios para esta noche</title>
<link>/notas/201911/405792-la-tension-en-bolivia-no-para-y-se-preveian-nuevos-disturbios-para-esta-noche.html</link>
<author />
<description>En La Paz, un vasto operativo policial circundaba la Casa Grande del Pueblo, sede del Ejecutivo, donde cientos de integrantes de organizaciones sociales hacían guardia ante el trascendido de que jóvenes universitarios cruceños intentarían acciones de choque.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="322837" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db70a0e70855.jpg" />
</item>
<item>
<title>Reforzaron el palacio presidencial y Morales pidió "paz"</title>
<link>/notas/201911/405792-la-tension-en-bolivia-no-para-y-se-preveian-nuevos-disturbios-para-esta-noche.html</link>
<author />
<description>En La Paz, un vasto operativo policial circundaba la Casa Grande del Pueblo, sede del Ejecutivo, donde cientos de integrantes de organizaciones sociales hacían guardia ante el trascendido de que jóvenes universitarios cruceños intentarían acciones de choque.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="322837" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db70a0e70855.jpg" />
</item>
<item>
<title>Resuena en las protestas la demanda para dar una nueva Constitución</title>
<link>/notas/201911/405813-resuena-en-las-protestas-la-demanda-para-dar-una-nueva-constitucion-a-chile.html</link>
<author />
<description>Miles de chilenos volvieron a las calles para exigir mejoras sociales y económicas, en una jornada en la que resonó la demanda popular para dar al país una nueva carta magna que reemplace a la sancionada por Pinochet.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="726157" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db0936b51491.jpg" />
</item>
</channel>
</rss>