<rss version="2.0">
<channel>
<title>Cultura - Télam</title>
<link>http://www.telam.com.ar/rss</link>
<description>Telam - RSS de  Últimas Noticias</description>
<rights>Copyright (c) 2012 Télam</rights>
<item>
<title>Felipe Celesia: "Todos estamos preparados para lidiar con la muerte pero no con la desaparición"</title>
<link>/notas/201909/394911-felipe-celesia-la-muerte-es-el-olvido-libro.html</link>
<author />
<description>En "La muerte es el olvido", el periodista rastrea el monumental aporte que el Equipo Argentino de Antropología Forense hizo a la memoria al generar la evidencia material para refutar en más de 800 casos el concepto de "desaparecido".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 08:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="179377" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d87ca46835bd.jpg" />
</item>
<item>
<title>Comienza el Festival Internacional de Literatura en la Ciudad de Buenos Aires</title>
<link>/notas/201909/394890-filba-literatura.html</link>
<author />
<description>La undécima edición tendrá lugar hasta el domingo próximo, con una programación que indaga en el tema del límite. Se destacan las entrevistas en primera persona a Lorrie Moore y M. John Harrison.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 07:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="291076" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d659484aca4e.jpg" />
</item>
<item>
<title>La Bienal de Arte Joven vuelve al Recoleta y sale a la calle por primera vez</title>
<link>/notas/201909/394818-bienal-de-arte-joven-artes-visuales-recoleta.html</link>
<author />
<description>El epicentro de las actividades será el Centro Cultural Recoleta, mientras que un ciclo inédito llamado "Territorio Bienal" se hará sobre la calle Junín, entre Vicente López y avenida del Libertador, y contará con un gran escenario en la plaza Francia.</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 07:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="337041" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/02/58aca52f4d7cd.jpg" />
</item>
<item>
<title>El imaginario fantástico se expande en una nueva muestra de Ezequiel Black </title>
<link>/notas/201909/394194-el-imaginario-fantastico-local-se-expande-en-una-nueva-muestra-de-ezequiel-black.html</link>
<author />
<description>"Río III" "es una especie de misterio", dice Black. La muestra surge a raíz de una de sus primeras obras, "Central nuclear", que no era otra que la del Embalse de Río Tercero, en Córdoba, que quedaba a 300 metros de la casa de su abuelo materno adonde pasaba todos sus veranos, en la infancia y la adolescencia.</description>
<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 15:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="241110" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d868a36ba52c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Con una suelta de libros, se festeja el día de la Bibliodiversidad</title>
<link>/notas/201909/394035-con-una-suelta-de-libros-se-festeja-manana-el-dia-de-la-bibliodiversidad.html</link>
<author />
<description>La iniciativa invita a dejar un libro en un lugar público y también en tomar una foto de ese ejemplar, y publicarlo en las redes sociales con el hashtag #ElDiaB arrobando las cuentas @indpub, @DiadelaB y @bibliodiversidad.</description>
<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 08:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="176545" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5addcf522db82.jpg" />
</item>
<item>
<title>Valeria Tentoni: "Lo indecible es el límite que siempre estamos empujando con el lenguaje"</title>
<link>/notas/201909/393963-valeria-tentoni-cuentos-libro-literatura.html</link>
<author />
<description>Los cuentos poéticamente breves de la autora reunidos en "Furia diamante" transcurren en el ámbito extrañado de lo cotidiano donde lo acechante y oscuro domina la intimidad de los personajes y las historias por las que transitan.</description>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 14:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="110059" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8501db6a9b7.jpg" />
</item>
<item>
<title>La Bienal de Arte Joven abrirá con una movida en la calle frente al Recoleta</title>
<link>/notas/201909/393792-la-bienal-de-arte-joven-abrira-con-una-movida-en-la-calle-frente-al-recoleta.html</link>
<author />
<description>Con más de 50 actividades artísticas y la participación de 430 artistas, el miércoles próximo, 25 de septiembre, abrirá la Bienal Arte Joven Buenos Aires, en el Centro Cultural Recoleta.</description>
<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 22:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="338328" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be066427e1f5.jpg" />
</item>
<item>
<title>El esqueleto de una sirena y una reflexión sobre los cuerpos y sus límites</title>
<link>/notas/201909/393720-coreografias-de-sal-faena-art-center.html</link>
<author />
<description>"Coreografías de sal", del artista Osías Yanov, es una instalación "site specific" para la Sala Molinos del Faena Art Center. Se podrá aprepreciar del 20 al 22 de septiembre, con entrada gratuita.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 13:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="162160" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d83bddc5f1d8.jpg" />
</item>
<item>
<title>Para Gustavo Fontán "la austeridad es una decisión estética, y en este momento también política"</title>
<link>/notas/201909/393519-gustavo-fontan-cine.html</link>
<author>Claudio D. Minghetti</author>
<description>Gustavo Fontán, con una valiosa filmografía que discurre entre lo documental y lo poético, con ejemplos como "El árbol", "La orilla que se abisma" y "El limonero real", incursiona ahora en una ficción urbana con "La deuda", un drama que tiene como figura central a Belén Blanco y el respaldo en la producción de Lita Stantic y Pedro Almodóvar.</description>
<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 19:45:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Joanna Walsh: "Me gusta ver el trabajo en el arte, y el arte en el trabajo"</title>
<link>/notas/201909/393456-joanna-walsh-me-gusta-ver-el-trabajo-en-el-arte-y-el-arte-en-el-trabajo.html</link>
<author />
<description> La sensación de caída al vacío es el hilo conductor de "Vértigo", libro de relatos cortos donde las narradoras enfrentan expectativas en torno al género, como el cuidado, la maternidad y la empatía, " explicó su autora, la británica Joanna Walsh.</description>
<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 18:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="11488" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5d82cf27e1f83.jpg" />
</item>
<item>
<title>Pérez-Reverte retoma la figura del Cid Campeador en clave ficcional</title>
<link>/notas/201909/393414-perez-reverte-retoma-la-figura-del-cid-campeador-en-clave-ficcional.html</link>
<author />
<description>El gran escritor español vuelve con obra dedicada al Cid Campeador, aquel personaje casi legendario que vivió en la segunda mitad del siglo XI. En "Sidi", Pérez-Reverte analiza cómo un "infantón burgalés de segunda fila que ha caído en desgracia consigue convertirse en una leyenda".</description>
<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 11:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="66679" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ae22c70c35b9.jpg" />
</item>
<item>
<title>México solicita anular una subasta de arte precolombino en París </title>
<link>/notas/201909/393198-mexico-solicita-anular-una-subasta-de-arte-precolombino-en-francia.html</link>
<author />
<description>El peritaje efectuado por autoridades mexicanas estableció que el 95 por ciento de las piezas que conforman el catálogo de la subasta francesa pertenece a las culturas olmeca y maya de los territorios Teotihuacán, Guerrero y Oaxaca.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 18:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="395588" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/12/584596c075bbc.jpg" />
</item>
<item>
<title>Mariana Gené: "La política está hecha de lazos humanos"</title>
<link>/notas/201909/393165-mariana-gene-libro-la-rosca-politica.html</link>
<author />
<description>La socióloga dialogó con Télam sobre su nuevo libro, "La rosca política", donde plantea una excursión a la trastienda donde se dirime la convivencia entre fuerzas de distinto signo y se generan los consensos necesarios para agilizar la aprobación de leyes.</description>
<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 17:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="267485" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d81449a731ba.jpg" />
</item>
<item>
<title>Carlos Altamirano: "Las historietas y el cine fueron fundamentales en mi formación"</title>
<link>/notas/201909/392814-carlos-altamirano-las-historietas-y-el-cine-fueron-fundamentales-en-mi-formacion.html</link>
<author />
<description>Las lecturas de la infancia, el estudio universitario, la resistencia durante la dictadura y las preguntas por la formación intelectual se bifurcan en los capítulos del libro "Estaciones", en el que el ensayista Carlos Altamirano recorre su vínculo con textos y autores fundamentales en su biografía.</description>
<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 13:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="90917" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7fd4c30a7e2.jpg" />
</item>
<item>
<title>Después de 18 años, reabre al público el Museo de Arte Oriental</title>
<link>/notas/201909/392616-despues-de-18-anos-reabre-al-publico-el-museo-de-arte-oriental.html</link>
<author />
<description>Funcionará en dos salas provisorias del primer piso del Palacio Errázuriz Alvear, donde en una sala se exhibe una muestra temporal que invita a reflexionar sobre el imaginario que se tiene de Oriente, y en la otra se expone la reserva visitable del rico patrimonio de la institución</description>
<pubDate>Sun, 15 Sep 2019 17:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="40752" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7eaa1aa713f.jpg" />
</item>
<item>
<title>El Museo Sívori invita a un paseo por la vida y obra de Mariette Lydis</title>
<link>/notas/201909/392547-el-museo-sivori-invita-a-un-paseo-por-la-vida-y-obra-de-mariette-lydis.html</link>
<author />
<description>Basada en el libro homónimo de María Gainza, "La luz negra" no es una visita guiada ni una obra de teatro sino un pliegue, un diálogo entre ambas que discurre mientras intérpretes y espectadores recorren &amp;amp;ndash;e intervienen, de cierta forma&amp;amp;ndash; Transicionar lo surreal, informó el museo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 15 Sep 2019 12:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="287965" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d290243b4c9c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Tres escritoras participarán de los diálogos literarios</title>
<link>/notas/201909/392535-tres-escritoras-participaran-de-los-dialogos-literarios.html</link>
<author />
<description>Bajo el título "Microscopías II: diálogos literarios con becarios del FNA" y con moderación de la periodista Ana Wajszczuk, en esta ocasión participarán tres artistas que recibieron una Beca Creación 2018 del FNA.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 15 Sep 2019 10:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="83234" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5aff20e38395a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Casa Foa apunta a mostrar las nuevas tendencias y a cómo habitamos en la actualidad</title>
<link>/notas/201909/392310-casa-foa-tendencias-actualidad.html</link>
<author />
<description>La 36º edición de la mega exposición de arquitectura, industria, diseño interior y paisajismo, abrió sus puertas en el Círculo Olivos. Se podrá recorrer hasta el 20 de octubre.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 14 Sep 2019 09:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="188492" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7d304731f09.jpg" />
</item>
<item>
<title>Gonzalo Gossweiler: "Lo virtual promete liberarnos de las barreras del espacio, y quizás del tiempo"</title>
<link>/notas/201909/392148-gonzalo-gossweiler-cuentos-ciencia-ficcion.html</link>
<author />
<description>En diálogo con Télam, el escritor se refirió a "Los hologramas no hacen compañía", cuyos personajes remiten a imágenes de animé.</description>
<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 15:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="30366" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7bc86848db6.jpg" />
</item>
<item>
<title>Ana María Shua: "No soy pacifista a ultranza, reconozco que hay guerras inevitables"</title>
<link>/notas/201909/392142-ana-maria-shua-cuentos-la-guerra.html</link>
<author />
<description>En "La guerra" (Emecé), la escritora se concentra en la contienda bélica desde el género del microrrelato, y desde allí expande más de 130 cuentos.</description>
<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 14:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="170820" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7bef9bf0a85.jpg" />
</item>
<item>
<title>Casas: "La idea de la originalidad es un cheque que te da el capitalismo para que quedes endeudado"</title>
<link>/notas/201909/395139-casas-la-idea-de-la-originalidad-es-un-cheque-que-te-da-el-capitalismo-para-que-quedes-endeudado.html</link>
<author />
<description>Con una divertida reflexión sobre la experiencia de la lectura, a partir de una suerte decálogo personal sobre el arte de escribir, Fabián Casas inauguró  el 11° Festival de Literatura de Buenos Aires en el Malba.</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 21:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="443186" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/06/5774425aa209d.jpg" />
</item>
<item>
<title>El "Hombre de Vitruvio" se exhibirá en el homenaje a Leonardo da Vinci</title>
<link>/notas/201909/395313-el-hombre-de-vitruvio-se-exhibira-en-el-homenaje-a-leonardo-da-vinci.html</link>
<author />
<description>Desde el 24 de octubre, el Museo del Louvre tendrá una exposición en homenaje a los 500 años de la muerte de Leonardo Da Vinci. Para ese muestra, entre otros siete dibujos del gran genio renacentista, llegará a París el el famoso estudio de proporciones del cuerpo humano (más conocido como Hombre de Vitruvio) que se conserva en la Galería de la Academia de Venecia.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 11:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="123456" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8d2466cfdf5.jpg" />
</item>
<item>
<title>Lorrie Moore: "Los estadounidenses estamos retrocediendo en muchas conquistas"</title>
<link>/notas/201909/395406-lorrie-moore-buenos-aires-filba.html</link>
<author />
<description>La escritora está en Buenos Aires para participar del Filba y mantuvo un encuentro con la prensa donde aseguró que el humor "es una estrategia de supervivencia".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 08:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="51153" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8df14416a39.jpg" />
</item>
<item>
<title>Las imágenes de Giselè Freund, esa "famosa desconocida" que retrató a Borges, Joyce y Eva Perón</title>
<link>/notas/201909/395571-muestra-gisele-freund-museo-sivori.html</link>
<author />
<description>La muestra, que revisita a Freund a través de "una arqueología moderna" al iluminar aspectos desconocidos, está integrada por retratos de autores latinoamericanos de los &amp;amp;#39;40, muchos inéditos; y dos conferencias sobre escritores con proyección de diapositivas.</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 16:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="725750" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8e66b33504a.jpg" />
</item>
<item>
<title>El 7° Festival Gabo de periodismo comenzará el miércoles en Medellín con fuerte presencia argentina</title>
<link>/notas/201909/395589-colombia-medellin-7-festival-gabo-periodismo.html</link>
<author />
<description>En esta edición, el encuentro tendrá como protagonista principal al periodismo, sus tendencias y las temáticas que lo moldean. Entre los argentinos estarán Liliana Peker, Leila Guerriero, Josefina Licitra y Martín Caparrós.</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 17:38:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>La pintura como una religión, desde la óptica de Alfredo Londaibere</title>
<link>/notas/201909/395604-la-pintura-como-una-religion-desde-la-optica-de-alfredo-londaibere.html</link>
<author />
<description>"Yo soy santo", la primera exposición que recorre gran parte de la carrera de artista argentino a través de cien obras, abrió sus puertas en el Museo de Arte Moderno de Buenos Aires. </description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 18:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="55595" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8e80fc97041.jpg" />
</item>
<item>
<title>Abuelas de Plaza de Mayo lanza un nuevo concurso "TwitteRelatos por la Identidad"</title>
<link>/notas/201909/395748-abuelas-de-plaza-de-mayo-concurso-relatos-twitter-ninez.html</link>
<author />
<description>Será el próximo miércoles. Los relatos seleccionados, que deberán tener eje en los derechos de la niñez, serán difundidos en la cuenta @abuelasdifusion, en su página de Facebook y en la web www.abuelas.org.ar.</description>
<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 14:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="98367" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d3386f91b8be.jpg" />
</item>
<item>
<title>M. John Harrison: "El objetivo del lenguaje es ser capaces de construir experiencias virtuales"</title>
<link>/notas/201909/395751-m-john-harrison-literatura-inglesa-filba.html</link>
<author />
<description>El escritor británico autor de algunas de las obras de horror y ciencia ficción más destacadas de la literatura inglesa actual aseguró durante su primera visita a la Argentina como invitado del festival Filba, que "lo escrito es el reino de lo inexistente".</description>
<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 15:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="694103" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8fadc5372ac.jpg" />
</item>
<item>
<title>Marco, un nuevo museo que abre sus puertas en el barrio de La Boca</title>
<link>/notas/201909/395892-marco-un-nuevo-museo-que-abre-sus-puertas-en-el-barrio-de-la-boca.html</link>
<author />
<description>Con una instalación site-specific y una muestra colectiva abrió hoy sus puertas el Museo de Arte Contemporáneo Marco La Boca (Marco), un espacio de arte impulsado por Fundación Tres Pinos que proyecta ofrecer al público diversas exposiciones temporarias y funcionar como plataforma cultural de distintas actividades en el sur de la ciudad de Buenos Aires.</description>
<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 15:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="87782" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d90fda433f6f.jpg" />
</item>
<item>
<title>Más de 10.000 personas participaron de las actividades del FILBA</title>
<link>/notas/201909/396135-mas-de-10000-personas-participaron-de-las-actividades-del-filba.html</link>
<author />
<description>El festival, que había inaugurado esta edición con una conferencia a cargo del escritor Fabián Casas, concluyó con un recital de cuentos de Hernán Casciari y la presentación de la mexicana Julieta Venegas, que habló sobre literatura y música.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 15:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="262114" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d9248f898d0b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Leila Sucari: "La maternidad es un tema que me llama mucho desde siempre"</title>
<link>/notas/201910/396435-leila-sucari-nueva-novela-maternidad.html</link>
<author />
<description>La cuestión de la maternidad es recurrente en la literatura de la autora: si en la novela anterior irrumpía a partir de una madre que aparecía y desaparecía y dejaba en estado de cuasi orfandad a la protagonista, en su nuevo libro hay una narradora que parece sumida en una deriva existencial.</description>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 15:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="54456" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9384a4622af.jpg" />
</item>
<item>
<title>Agustín Caldaroni: "Quise romper con cierta literatura del yo, literatura de departamento"</title>
<link>/notas/201910/396480-agustin-caldaroni-literatura-historias-de-jovenes.html</link>
<author />
<description>El autor habló con Télam sobre su libro "Nuestra verdadera sangre", que incluye relatos de jóvenes que vivían en barrios porteños marginales en los &amp;amp;#39;90.</description>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 17:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="77998" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d93ba9754341.jpg" />
</item>
<item>
<title>María Zacco: "Las películas siempre reflejan, aunque no sea de manera literal, su contexto político"</title>
<link>/notas/201910/397062-maria-zacco-pelicula-cine.html</link>
<author />
<description>En su nueva obra, la escritora invita a observar algunas de las grandes capitales del mundo, con el bagaje cinematográfico que se construye el espectador y lector.</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 13:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="448827" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d961c399394b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Sian Lazar: "En la Argentina hay un grado de movilización muy fuerte"</title>
<link>/notas/201910/397113-sian-lazar-en-la-argentina-hay-un-grado-de-movilizacion-muy-fuerte.html</link>
<author>Julieta Grosso</author>
<description>La antropóloga británica explica la vigencia y perdurabilidad del movimiento sindical argentino.</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 14:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="768247" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d96432cc6ad2.jpg" />
</item>
<item>
<title>Con un concurso de crónicas, se realizará una nueva edición del festival Basado en Hechos Reales</title>
<link>/notas/201910/397161-con-un-concurso-de-cronicas-se-realizara-una-nueva-edicion-del-festival-basado-en-hechos-reales.html</link>
<author />
<description>El 3° Festival de No Ficción convoca al Premio Leamos de crónica breve. </description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 18:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="591085" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9665bd08c6a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Un libro ilustrado que rescata la voz íntima y personal de Frida Kahlo</title>
<link>/notas/201910/397446-frida-kahlo-libro--fotos.html</link>
<author>Mercedes Ezquiaga</author>
<description>"Las dos Fridas", editado por Libros del Zorro Rojo, es un ejemplar que encierra facetas de esta mítica artista, una de ellas su infancia junto a una amiga imaginaria.</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 17:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="319699" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d97a5ae4c70e.jpg" />
</item>
<item>
<title>Juan Manuel Robles: "La ética es el dispositivo que menos complejizamos en términos de tecnología"</title>
<link>/notas/201910/397371-literatura-lecturas-juan-manuel-robles.html</link>
<author />
<description>En el libro "No somos cazafantasmas", el escritor peruano narra a través de cuentos un futuro donde la tecnología se inserta en la vida humana como árbitro del razonamiento.</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 13:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="153706" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d97829a05156.jpg" />
</item>
<item>
<title>Paternosto: "El lenguaje geométrico es un paso previo a las formas puramente espirituales"</title>
<link>/notas/201910/397653-muestra-paternostro-museo-nacional-de-bellas-artes.html</link>
<author />
<description>El artista, de 88 años, habló con Télam sobre la muestra que reúne unas 40 obras de los años &amp;amp;#39;60, &amp;amp;#39;70, trabajos recientes y un sitio específico inédito que resume su obra.</description>
<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 17:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="38427" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9896804bda7.jpg" />
</item>
<item>
<title>Tununa Mercado: "Un exiliado siempre está pendiente de lo que pasa en su país"</title>
<link>/notas/201910/397764-tununa-mercado-un-exiliado-siempre-esta-pendiente-de-lo-que-pasa-en-su-pais.html</link>
<author />
<description>La autora de "En estado de memoria" y "Yo nunca te prometí la eternidad" dice haberse sorprendido por el premio que decidió "agradecer" al director del FNA Mariano Roca y "dedicar" a su "maestro y compañero de toda la vida", Noé Jitrik, y a la dirigente Milagro Sala de quien cree que está "injustamente presa".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 06 Oct 2019 10:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="68365" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9a14bd52b17.jpg" />
</item>
<item>
<title>"Un exiliado siempre está pendiente de lo que pasa en su país"</title>
<link>/notas/201910/397764-tununa-mercado-un-exiliado-siempre-esta-pendiente-de-lo-que-pasa-en-su-pais.html</link>
<author />
<description>La autora de "En estado de memoria" y "Yo nunca te prometí la eternidad" dice haberse sorprendido por el premio que decidió "agradecer" al director del FNA Mariano Roca y "dedicar" a su "maestro y compañero de toda la vida", Noé Jitrik, y a la dirigente Milagro Sala de quien cree que está "injustamente presa".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 06 Oct 2019 10:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="68365" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9a14bd52b17.jpg" />
</item>
<item>
<title>"Rómulo Macció. Crónicas de New York", inaugurará en la Colección Fortabat</title>
<link>/notas/201910/397938-la-exposicion-romulo-maccio-cronicas-de-new-york-inaugurara-en-la-coleccion-fortabat-el-jueves-17.html</link>
<author />
<description>La exposición de pinturas se inaugurará el jueves 17 octubre en la Colección de Arte Amalia Lacroze de Fortabat, en la ciudad de Buenos Aires, con curaduría de Florencia Battiti y con la museografía de Juan José Cambre.</description>
<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 10:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="294153" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9b442e68dd3.jpg" />
</item>
<item>
<title>La Gioconda volvió renovada a su sala habitual en el Louvre</title>
<link>/notas/201910/397956-la-gioconda-volvio-renovada-a-su-sala-habitual-en-el-louvre.html</link>
<author />
<description>El cuadro icónico de Leonardo Da Vinci y obra de arte más vista del Museo del Louvre de París, volvió después de haber sido exhibida casi tres meses en la Galería Médicis, por obras de renovación en el museo.</description>
<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 10:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="225227" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9b618e07bb2.jpg" />
</item>
<item>
<title>"Yeguas del Apocalipsis": una muestra del grupo activista de Pedro Lemebel y Francisco Casas</title>
<link>/notas/201910/398685-yeguas-del-apocalipsis-muestra-proa21.html</link>
<author />
<description>La exhibición recopila por primera vez en el país la producción de ese grupo estético-político conformado por los escritores chilenos durante la transición a la democracia de Chile.</description>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 17:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="170561" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9e4041377bb.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bob Chow: "La literatura puede despegarse de la realidad todo lo que se le antoja"</title>
<link>/notas/201910/398679-literatua-novela-bob-chow.html</link>
<author />
<description>En diálogo con Télam, el también autor de "El momento de la debilidad" y "La máquina de rezar" habló sobre el proceso de trabajo de su nueva novela.</description>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 16:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="109845" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9e43b55015a.jpg" />
</item>
<item>
<title>La cordobesa Viviana Rivero entre las finalistas del Premio Planeta de Novela</title>
<link>/notas/201910/398268-la-cordobesa-viviana-rivero-entre-las-finalistas-del-premio-planeta-de-novela.html</link>
<author />
<description>La escritora cordobesa Viviana Rivero, reconocida autora de la novela romántica por obras como "Mujer y maestra" y "Los colores de la felicidad", se convirtió en una de las diez finalistas de la LXVIII edición del Premio Planeta, cuyo ganador será dado a conocer el próximo martes.</description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 12:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="166336" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57d6d4f5c2ef8.jpg" />
</item>
<item>
<title>A 50 años de "Malvenido Rockefeller", una intervención artística política reunirá 20 afiches</title>
<link>/notas/201910/398079-a-50-anos-de-malvenido-rockefeller-una-intervencion-artistica-politica-reunira-20-afiches.html</link>
<author />
<description>De aquella mítica intervención de 1969, que disolvió las corrientes estéticas e ideológicas frente al rechazo por la figura del empresario estadounidense David Rockefeller, al presente, con "Malvenido FMI" que actualiza el interlocutor, lo que ocurrirá funcionará como plataforma para generar un debate sobre la articulación de las luchas populares desde las artes.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 15:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="402253" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9b907518f62.jpg" />
</item>
<item>
<title>"Rómulo Macció. Crónicas de New York" inaugurará en la Colección Fortabat</title>
<link>/notas/201910/397938-la-exposicion-romulo-maccio-cronicas-de-new-york-inaugurara-en-la-coleccion-fortabat-el-jueves-17.html</link>
<author />
<description>La exposición de pinturas se inaugurará el jueves 17 octubre en la Colección de Arte Amalia Lacroze de Fortabat, en la ciudad de Buenos Aires, con curaduría de Florencia Battiti y con la museografía de Juan José Cambre.</description>
<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 10:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="294153" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9b442e68dd3.jpg" />
</item>
<item>
<title>Peter Handke, figura central de la narrativa europea</title>
<link>/notas/201910/398979-peter-handke-nobel-de-literatura-2019-perfil.html</link>
<author />
<description>El austríaco tiene una obra aferrada a lo real que gira en torno a la fragilidad del lenguaje y la dificultad de la comunicación humana con un tono existencialista.</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 13:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="63985" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9f27485c236.jpg" />
</item>
<item>
<title>Tokarczuk, representante del "realismo mágico polaco", según su traductor al español</title>
<link>/notas/201910/398937-tokarczuk-representante-del-realismo-magico-polaco-segun-su-traductor-al-espanol.html</link>
<author />
<description>La escritora polaca Olga Tokarczuk, de cuya obra solo dos libros se han traducido al español, fue definida por uno de sus traductores a esta lengua como "la mejor representante del realismo mágico polaco", mientras que su editora destacó su "prosa dura y contundente" pero "no exenta de un profundo y muy peculiar sentido del humor".</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 12:00:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Olga Tokarczuk y Peter Handke, los ganadores del doble Nobel literario tras el escándalo</title>
<link>/notas/201910/398835-una-polaca-y-un-austriaco-ganaron-el-premio-nobel-de-literatura-2018-y-2019-respectivamente.html</link>
<author />
<description>La escritora polaca ganó el Premio Nobel de Literatura 2018 por "una imaginación narrativa que, con pasión enciclopédica, representa el cruce de límites como una forma de vida"; y el escritor austríaco el de 2019 por "el influyente ingenio lingüístico con que ha explorado la periferia y la especificidad de la experiencia humana".</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 10:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="438948" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9f139b347ce.jpg" />
</item>
<item>
<title>Renovado y con obras de argentinos, reabre sus puertas el Museo de Arte Moderno </title>
<link>/notas/201910/399123-renovado-y-con-obras-de-argentinos-reabre-sus-puertas-el-museo-de-arte-moderno-de-nueva-york.html</link>
<author>Mercedes Ezquiaga</author>
<description>El MoMA de Nueva York reabrirá sus puertas el 21 de octubre luego de una remodelación y ampliación de cuatro meses, cuyos resultados se presentaron en una recorrida de la que participó Telam.</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 18:16:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tokarczuk: "Estoy muy orgullosa de ser la primera escritora premiada con esta nueva academia"</title>
<link>/notas/201910/398997-tokarczuk-estoy-muy-orgullosa-de-ser-la-primera-escritora-premiada-con-esta-nueva-academia.html</link>
<author />
<description>La escritora polaca celebró que la doble entrega de Nobel recayera en dos autores de Europa Central, región que "en estos momentos está teniendo grandes problemas".</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 14:19:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fontana, Kosice, Maldonado, Prat y Lozza, algunos de los argentinos que se verán en el nuevo MoMa</title>
<link>/notas/201910/399432-fontana-kosice-maldonado-prat-y-lozza-algunos-de-los-argentinos-que-se-veran-en-el-nuevo-moma.html</link>
<author>Mercedes Ezquiaga</author>
<description>El Museo de Arte Moderno que reabrirá sus puertas el 21 de octubre, albergará seis exposiciones temporarias con obras de artistas de Argentina, Brasil, Venezuela, Uruguay y la curaduría de la historiadora argentina Inés Katzenstein.</description>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="122235" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da1136337fc4.jpg" />
</item>
<item>
<title>"Divino tesoro": un muestreo de los universos literarios de los escritores jóvenes del país</title>
<link>/notas/201910/399582-divino-tesoro-un-muestreo-de-los-universos-literarios-de-los-escritores-jovenes-del-pais.html</link>
<author />
<description>El libro que reúne los cuentos ganadores de la Bienal de Arte Joven de Buenos Aires 2019.</description>
<pubDate>Sat, 12 Oct 2019 15:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="181038" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da221d7d2089.jpg" />
</item>
<item>
<title>El sello argentino Limonero fue distinguido en Alemania por su libro "Dentro de una cebra"</title>
<link>/notas/201910/399744-el-sello-argentino-limonero-fue-distinguido-en-alemania-por-su-libro-dentro-de-una-cebra.html</link>
<author />
<description>La distinción fue otorgada por la International Youth Library, la biblioteca de literatura infantil y juvenil más grande del mundo.</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 13:49:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>"Había una vez", una colección gratuita de audiocuentos con acento argentino</title>
<link>/notas/201910/399765-habia-una-vez-una-coleccion-gratuita-de-audiocuentos-con-acento-argentino.html</link>
<author />
<description>Con un catalogo de textos clásicos y de libros sobre diversidad, desigualdad y discriminación, se lanzó "Había una vez", una colección de audiocuentos gratuitos para niños y niñas, con la particularidad de que fueron grabados con acento argentino.</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 15:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="94038" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5abb6f02873d5.jpg" />
</item>
<item>
<title>La 17ª Bienal de Arquitectura comenzará mañana en la Usina del Arte</title>
<link>/notas/201910/399957-la-17-bienal-de-arquitectura-comenzara-manana-en-la-usina-del-arte.html</link>
<author />
<description>Desde el 15 al 26 de octubre, La Usina del Arte será la sede de la 17ª Bienal de Arquitectura de Buenos Aires (BA19). La superpoblación, el uso de energías renovables y materiales vinculados al cuidado del medio ambiente estarán entre los temas a debatir. Entre los principales invitados están el italiano Mario Cucinella y el uruguayo Rafael Viñoly.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 09:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="404549" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da4885d7dc19.jpg" />
</item>
<item>
<title>Comienza la 17ª Bienal de Arquitectura en la Usina del Arte</title>
<link>/notas/201910/399957-la-17-bienal-de-arquitectura-comenzara-manana-en-la-usina-del-arte.html</link>
<author />
<description>La superpoblación, el uso de energías renovables y materiales vinculados al cuidado del medio ambiente estarán entre los temas a debatir. Entre los principales invitados están el italiano Mario Cucinella y el uruguayo Rafael Viñoly. Desde el 15 al 26 de octubre.</description>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 07:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="404549" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da4885d7dc19.jpg" />
</item>
<item>
<title>Amy Fusselman: "Quería escribir un libro sobre un abuso sexual que no fuera oscuro"</title>
<link>/notas/201910/400266-amy-fusselman.html</link>
<author />
<description>La autora presenta su primer materia publicado en español. "Ocho" aborda la complejidad del dolor y la metamorfosis que puede llegar a tener según las circunstancias que nos rodean.</description>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 15:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="304686" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da611ea85cb9.jpg" />
</item>
<item>
<title>Renovado y con obras de argentinos, reabre sus puertas el Museo de Arte Moderno de Nueva York</title>
<link>/notas/201910/400587-renovado-y-con-obras-de-argentinos-reabre-sus-puertas-el-museo-de-arte-moderno-de-nueva-york.html</link>
<author />
<description>&amp;amp;ldquo;El surrealismo&amp;amp;rdquo;, &amp;amp;ldquo;La ciudad como escenario&amp;amp;rdquo;, &amp;amp;ldquo;Rompiendo el molde&amp;amp;rdquo; (donde está por ejemplo la obra de Jospeh Beuys, aquel artista que se paseó por una galería con una liebre muerta en brazos); o el Arte Correo (con obras de On Kawara) son sólo algunos de los ejes que estructuran hoy las salas del lugar, cuyo lema es por estos días &amp;amp;ldquo;rethink the museum&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="435866" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da756fd12123.jpg" />
</item>
<item>
<title>Eduardo Sacheri: "Me gusta pensar cómo las familias cambiaron los mandatos para sus hijas"</title>
<link>/notas/201910/400671-sacheri-libros-escritor.html</link>
<author />
<description>La nueva novela del escritor argentino "Lo mucho que te amé" cuenta la historia de una familia a través -por primera vez en su obra- de una narradora femenina.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="388198" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da77e989ad4b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Elizabeth Diller, la "arquitecta que transformó Manhattan", y renovó el MOMA</title>
<link>/notas/201910/400719-una-entrevista-con-elizabeth-diller-la-arquitecta-que-transformo-manhattan-y-renovo-el-moma.html</link>
<author />
<description>"La arquitecta que transformó Manhattan" es como muchos llaman a Elizabeth Diller, socia fundadora del estudio Diller Scofidio + Renfro, que tuvo a su cargo, en colaboración con Gensler, la ampliación del Museo de Arte Moderno (MOMA) de Nueva York, que reabrirá el 21 de octubre, y que representó "un inmenso desafío por el hecho de tener que construir una identidad lógica con todo el contexto, el legado y la historia del edificio", según contó a Télam.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="238777" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da78f013adb0.jpg" />
</item>
<item>
<title>La 7º edición de Open House Buenos Aires abrirá las puertas de 145 edificios icónicos de la Ciudad</title>
<link>/notas/201910/400974-la-7-edicion-de-open-house-buenos-aires-abrira-las-puertas-de-145-edificios-iconicos-de-la-ciudad.html</link>
<author />
<description>El 7° Open House Buenos Aires (OH-BA) 2019, el festival de arquitectura y urbanismo que este año abrirá las puertas al público de 145 edificios icónicos de la Ciudad, por su valor arquitectónico, cultural y patrimonial, se realizará los días 9 y 10 de noviembre y la inscripción para visitar a algunos de ellos, siempre con entrada gratuita, abrirá el martes próximo.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="358914" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da8c1d828f84.jpg" />
</item>
<item>
<title>La ciudad de Nueva York en los 80 y 90 según Rómulo Macció, en el Museo Fortabat</title>
<link>/notas/201910/401052-cronicas-de-new-york-museo-fortabat-romulo-maccio.html</link>
<author />
<description>Las obras que pintó Macció entre 1989 y 1998 componen una serie que él mismo llamó "crónicas" y donde configura una mirada muy particular sobre esa ciudad estadounidense, a la que visitó varias veces y en la que vivió, incluso con taller propio.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="65864" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da8b9f134c89.jpg" />
</item>
<item>
<title>Zimmermann: "La Argentina es una suma de países pequeños que muchas veces no se tocan"</title>
<link>/notas/201910/401364-zimmermann-la-argentina-es-una-suma-de-paises-pequenos-que-muchas-veces-no-se-tocan.html</link>
<author />
<description>Luego de un extenso viaje por todo el país, el fotógrafo materializó todo el recorrido en el libro titulado "Argentinos", publicado por Ediciones Larivière.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="392695" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daa26b954e13.jpg" />
</item>
<item>
<title>La obra y el legado del poeta Roberto Juarroz son evocados en la Biblioteca Nacional</title>
<link>/notas/201910/401529-la-obra-y-el-legado-del-poeta-roberto-juarroz-son-evocados-en-la-biblioteca-nacional.html</link>
<author />
<description>La muestra "Saltos verticales: Roberto Juarroz entre nosotros", que incluye la colección personal del escritor y las obras que abordó como lector, así como cartas y manuscritos, puede visitarse hasta el 1 de marzo.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="35843" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dab38079f482.jpg" />
</item>
<item>
<title>Martín Di Lisio:"Me interesan las vidas al límite, pero las dotadas de liturgia y religiosidad"</title>
<link>/notas/201910/402333-martin-di-lisiome-interesan-las-vidas-al-limite-pero-las-dotadas-de-liturgia-y-religiosidad.html</link>
<author />
<description>Autor de cuento, teatro y poesía, el autor, que además es Licenciado en Sistemas y estudió Antropología, dialogó con Télam acerca de su novela, "Paraguay".</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="824920" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daf5cab4d38d.jpg" />
</item>
<item>
<title>Con 240.000 visitantes, la muestra de Leandro Erlich ya es la más vista en la historia del Malba</title>
<link>/notas/201910/402555-con-240000-visitantes-la-muestra-de-leandro-erlich-ya-es-la-mas-vista-en-la-historia-del-malba.html</link>
<author />
<description>La exposición "Liminal", del artista Leandro Erlich, se convirtió en la más visitada en la historia de Malba con 240.000 visitantes y un promedio de 2.500 personas por día, una cifra que supera en concurrencia a "Obsesión Infinita", la muestra de la japonesa Yayoi Kusama que tuvo lugar en 2013 y hasta ahora tenía el récord.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="93224" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d1de5b3e334c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Fontanarrosa, arte, literatura y criminalidad: la 7° Buenos Aires Negra </title>
<link>/notas/201910/402945-buenos-aires-negra--noviembre.html</link>
<author />
<description>Del 5 al 8 de noviembre se llevará a cabo en el Centro Cultural Recoleta una nueva edición del festival que reunirá a más de 40 autores, investigadores y excriminales que debatirán sobre los vínculos que unen a literatura y criminalidad.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="71997" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db1cb88ee665.jpg" />
</item>
<item>
<title>Liliana Heker: "La lectura amplía tu mundo, permite entenderte, ayudarte a estar solo"</title>
<link>/notas/201910/402933-liliana-heker-entrevista-lecturas.html</link>
<author />
<description>La escritora presenta en su nuevo libro sus expriencias en el intricando camino de las letras, su pasión por la literatura y las tramas alrededor de su proceso creativo.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="54784" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db1e41445e6a.jpg" />
</item>
<item>
<title>De Alberto Greco a Yoko Ono y de Lucio Fontana a Yves Klein: claves del nuevo MoMA</title>
<link>/notas/201910/403284-de-alberto-greco-a-yoko-ono-y-de-lucio-fontana-a-yves-klein-claves-del-nuevo-moma.html</link>
<author />
<description>Luego de permanecer cerrado por cuatro meses por obras de reforma y ampliación edilicia, el icónico museo tiene un nuevo modo para rercorrer las muestras permamentes y temporales.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="129311" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db347280510a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bienalsur cerrará su edición 2019 con una muestra con mayoría de artistas mujeres</title>
<link>/notas/201910/403323-bienalsur-cerrara-su-edicion-2019-en-arabia-saudita-con-una-muestra-con-mayoria-de-artistas-mujeres.html</link>
<author />
<description>La edición anterior convocó a más de 400 artistas que expusieron en 23 países y trabajaron en forma conjunta con museos, centros culturales y el espacio público, a fin de borrar fronteras, pensar entre lo local y lo global y responder las demandas e intereses de las comunidades que visitaron.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:42:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="124231" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d153861efe0f.jpg" />
</item>
<item>
<title>Una muestra que homenajea a los grandes maestros de la fotografía</title>
<link>/notas/201910/403437-una-muestra-que-homenajea-a-los-grandes-maestros-de-la-fotografia-se-exhibe-en-fola.html</link>
<author />
<description>La francesa Catherine Balet y Bryan Schutmaat, exhiben en la Fototeca Latinoamericana (FOLA) de la Ciudad de Buenos Aires.</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="52311" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db472842b33b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Luis Felipe Noé celebra sus 86 años con una exposición que reúne obras inéditas</title>
<link>/notas/201910/403683-luis-felipe-noe-celebra-sus-86-anos-con-una-exposicion-que-reune-obras-ineditas.html</link>
<author />
<description>La muestra se denomina "Ochenta y seis" y abre el sábado en la porteña Galería Rubbers.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="129826" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/07/5964b1de2e3d3.jpg" />
</item>
<item>
<title>Una nueva edición del Filbita llega del 15 al 17 de noviembre</title>
<link>/notas/201910/403743-una-nueva-edicion-del-filbita-llega-del-15-al-17-de-noviembre-a-la-ciudad-de-buenos-aires.html</link>
<author />
<description>El escritor Eduardo Abel Giménez, la escritora Sandra Comino y la ilustradora Mariana Ruiz Johnson integran el comite del festival de literatura para niños que se desarrollará del 15 al 17 de noviembre en cuatro sedes de la Ciudad de Buenos Aires.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="116773" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/07/597b12373694a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Llega con piezas antiquísimas, obras míticas y ediciones especiales</title>
<link>/notas/201910/404019-llega-con-piezas-antiquisimas-obras-miticas-y-ediciones-especiales.html</link>
<author />
<description>Del miércoles 30 octubre al domingo 3 de noviembre, el Centro Cultural Kirchner recibirá la 13° edición de la Feria del Libro Antiguo. Una muestra organizada por la Asociación de Libreros Anticuarios de la Argentina (ALADA) que reúne obras desde el siglo XV. La entrada es libre y gratuita. El CCK está en Sarmiento 151, ciudad de Buenos Aires.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="244477" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db72778c6c6a.jpg" />
</item>
<item>
<title>La escritora argentina María Gainza recibe el Premio Sor Juana Inés de la Cruz por "La luz negra"</title>
<link>/notas/201910/404046-la-escritora-argentina-maria-gainza-recibe-el-premio-sor-juana-ines-de-la-cruz-por-la-luz-negra.html</link>
<author />
<description>Gainza fue distinguida por "La luz negra", una novela que para el jurado "plantea una pregunta muy actual: la posibilidad de realmente conocer la verdad en un mundo en el que todo nos parece ya superficial y falso&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="116005" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/06/5b201a1740229.jpg" />
</item>
<item>
<title> Valenzuela: "Somos víctimas de una guerra que no se hace con armas sino con noticias"</title>
<link>/notas/201910/404241-valenzuela-somos-victimas-de-una-guerra-que-no-se-hace-con-armas-sino-con-noticias.html</link>
<author />
<description>La escritora Luisa Valenzuela (Buenos Aires, 1938) tiene una trayectoria que abarca más de 30 obras, su trabajo fue reconocido con el premio Carlos Fuentes por "su genio narrativo".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="497717" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db867080e21c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Una obra de Picasso será subastada por 5 millones de dólares</title>
<link>/notas/201910/404394-una-obra-de-picasso-a-subasta-por-5-millones-de-dolares.html</link>
<author />
<description>Para Julian Dawes, director de la venta de arte moderno e impresionista de Sotheby&amp;amp;#39;s en Nueva York, la pieza es "una de las acuarelas más exquisitas de Pablo Picasso que jamás haya salido al mercado", de acuerdo con lo citado por la agencia EFE.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="75717" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2013/04/51629f3ded368.jpg" />
</item>
<item>
<title>Seis propuestas atípicas para la 16ª Noche de los Museos</title>
<link>/notas/201910/404676-seis-propuestas-atipicas-para-16-noche-de-los-museos-de-este-sabado.html</link>
<author />
<description>Desde una charla dedicada a la arqueología subacuática hasta la posibilidad de conocer los vestuarios y el campo de juego de una emblemática cancha de fútbol, son algunas de las actividades programadas para esta nueva edición. </description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="222363" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be6bde6916fd.jpg" />
</item>
<item>
<title>Más de 280 espacios culturales serán parte de La Noche de los Museos el próximo sábado</title>
<link>/notas/201910/404607-280-espacios-culturales-seran-parte-de-la-noche-de-los-museos-el-proximo-sabado.html</link>
<author />
<description>Llega una nueva edición del evento que se realizará este sábado hasta las 3 de la mañana. La inauguración será en la restaurada Torre de los Ingleses del barrio de Retiro.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="251210" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be9604f24353.jpg" />
</item>
<item>
<title>Villanueva: "La memoria es fragmentaria, pero escribir no ficción es recuperar el recuerdo"</title>
<link>/notas/201910/404616-villanueva-la-memoria-es-fragmentaria-pero-escribir-no-ficcion-es-recuperar-el-recuerdo.html</link>
<author />
<description>En su último libro "Otoño alemán" la escritora Liliana Villanueva recorre un pasado siempre presente: los días la Caída del Muro de Berlín.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="78829" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/01/588cc32520a4a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Todo lo que necesitás saber para La Noche de los Museos</title>
<link>/notas/201910/404784-todo-lo-que-necesitas-saber-para-la-noche-de-los-museos.html</link>
<author />
<description>Con una largada formal que tendrá como escenario la recientemente restaurada Torre de los Ingleses, el próximo sábado la Ciudad de Buenos Aires celebrará la 16° edición de La Noche de los Museos, que hasta las 3 de la mañana permitirá el acceso gratuito a 280 espacios culturales y ofrecerá hitos como el homenaje al artista Julio Le Parc con la proyección de 40 de sus obras a escala gigante sobre el Obelisco.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="548309" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dbad271db30d.jpg" />
</item>
<item>
<title>Todo lo que necesitás saber para La Noche de los Museos</title>
<link>/notas/201911/404784-todo-lo-que-necesitas-saber-para-la-noche-de-los-museos.html</link>
<author />
<description>Con una largada formal que tendrá como escenario la recientemente restaurada Torre de los Ingleses, el próximo sábado la Ciudad de Buenos Aires celebrará la 16° edición de La Noche de los Museos, que hasta las 3 de la mañana permitirá el acceso gratuito a 280 espacios culturales y ofrecerá hitos como el homenaje al artista Julio Le Parc con la proyección de 40 de sus obras a escala gigante sobre el Obelisco.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="548309" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dbad271db30d.jpg" />
</item>
<item>
<title>El Museo del Agua, el Museo Evita y la Línea A de subte suman propuestas a la Noche de los Museos</title>
<link>/notas/201911/405195-noche-de-los-museos-ciudad-buenos-aires-museo-del-agua-museo-evita-linea-a-subte.html</link>
<author />
<description>Estas tres atracciones permitirán, por ejemplo, la posibilidad de pasear a bordo de los antiguos coches La Brugeoise que circularon durante 100 años en la Línea A; y una invitación a repasar los momentos más significativos de la vida de Eva Perón.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:30:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Inauguran en Puerto Madero un paseo de esculturas de mujeres</title>
<link>/notas/201911/405291-inauguran-en-puerto-madero-en-diciembre-un-paseo-de-esculturas-de-mujeres.html</link>
<author />
<description>Diferentes obras darán forma y color a un paseo impulsado por el coleccionista y empresario argentino Jorge Pérez, que se inaugura a fin de año.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="395090" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbc9e3fb0138.jpg" />
</item>
<item>
<title>Más de 280 espacios culturales serán parte de La Noche de los Museos</title>
<link>/notas/201911/404607-280-espacios-culturales-seran-parte-de-la-noche-de-los-museos-el-proximo-sabado.html</link>
<author />
<description>Una nueva edición del evento se realizará este sábado hasta las 3 de la mañana. La inauguración será en la restaurada Torre de los Ingleses del barrio de Retiro.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 07:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="251210" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be9604f24353.jpg" />
</item>
<item>
<title>El arte cinético de Le Parc estalló sobre el Obelisco en La Noche de los Museos</title>
<link>/notas/201911/404607-280-espacios-culturales-seran-parte-de-la-noche-de-los-museos-el-proximo-sabado.html</link>
<author />
<description>Miles de personas disfrutaron de la 16° edición de La Noche de los Museos en una jornada que tuvo como eje un homenaje al artista argentino Julio Le Parc con la proyección de 40 de sus obras a escala gigante sobre el Obelisco porteño.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 22:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="62716" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbe322653d73.jpg" />
</item>
<item>
<title>Más de 1.100.000 personas participaron de la Noche de los Museos</title>
<link>/notas/201911/405456-mas-de-1100000-personas-participaron-de-la-noche-de-los-museos.html</link>
<author />
<description>Hasta las 3 de la mañana de hoy los visitantes recorrieron los 280 espacios que participaron de la 16º Noche de los Museos.uenos Aires y la proyección sobre el Obelisco de 30 obras de Julio Le Parc, entre otras actividades distribuidas en las 15 comunas porteñas.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="51726" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbf0c06bf231.jpg" />
</item>
<item>
<title>El arte argentino deslumbra en la feria internacional Artissima de Turín</title>
<link>/notas/201911/405510-el-arte-argentino-deslumbra-en-la-feria-internacional-artissima-de-turin.html</link>
<author />
<description>Obras de artistas argentinos como Liliana Porter, Mercedes Azpilicueta, Vicente Grondona y Mariano Sardón participan de Artissima, la principal feria de arte contemporáneo de Italia que reúne más de 200 galerías de 43 países en la ciudad de Turín y que cierra hoy sus puertas luego de tres intensas jornadas.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="287397" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbf21ff866bf.jpg" />
</item>
<item>
<title>Más de 1.100.000 personas participaron de la Noche de los Museos</title>
<link>/notas/201911/405456-mas-de-1100000-personas-participaron-de-la-noche-de-los-museos.html</link>
<author />
<description>Hasta las 3 de la mañana de hoy los visitantes recorrieron los 280 espacios que participaron de la 16º Noche de los Museos.uenos Aires y la proyección sobre el Obelisco de 30 obras de Julio Le Parc, entre otras actividades distribuidas en las 15 comunas porteñas.</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="51726" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbf0c06bf231.jpg" />
</item>
<item>
<title>La escritora argentina Mariana Enríquez gana el Premio Herralde de Novela</title>
<link>/notas/201911/405582-la-escritora-argentina-mariana-enriquez-gana-el-premio-herralde-de-novela.html</link>
<author />
<description>La autora, que presentó su obra al certamen bajo el seudónimo Paula Ledesma y el título "Mi estrella oscura", se impuso sobre 680 originales y seis finalistas que aspiraban al galardón, dotado con 18.000 euros y la publicación de la novela ganadora.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="300740" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc01d228d4bf.jpg" />
</item>
<item>
<title>Selva Almada gana el "First Book" por su novela "El viento que arrasa"</title>
<link>/notas/201911/405675-selva-almada-gana-el-first-book-de-edimburgo-por-su-primera-novela-el-viento-que-arrasa.html</link>
<author />
<description>El libro fue el debut de la autora en el género y este año se tradujo por primera vez al inglés bajo el título "The Wind That Lays Waste".</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="71524" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2013/03/514ddec473bf8.jpg" />
</item>
</channel>
</rss>