<rss version="2.0">
<channel>
<title>Policiales - Télam</title>
<link>http://www.telam.com.ar/rss</link>
<description>Telam - RSS de  Últimas Noticias</description>
<rights>Copyright (c) 2012 Télam</rights>
<item>
<title>Un grupo comando robó $12 millones y US$100.000 de un banco</title>
<link>/notas/201909/394791-grupo-comando-robo-banco-la-plata.html</link>
<author />
<description>El hecho ocurrió alrededor de las 11.30 en la sucursal del Banco Industrial de la calle 15, entre 58 y 59.</description>
<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 19:40:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Esteban Echeverría: Asesinan a dos mujeres en distintos femicidios</title>
<link>/notas/201909/394839-asesinan-a-dos-mujeres-en-distintos-femicidios-cometidos-en-esteban-echeverria.html</link>
<author />
<description>Fuentes policiales informaron que, en uno de los femicidios, el sospechoso se suicidó tras el crimen; mientras que en el otro quedó detenido el presunto autor.</description>
<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 18:15:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>El ex jefe de la Federal baleado fue imputado y seguirá detenido al menos 90 días más</title>
<link>/notas/201909/394758-jefe-policia-federal-santa-fe-imputacion-detenido.html</link>
<author />
<description>Junto al segundo en jerarquía de la provincia, fueron acusados del delito de "incumplimiento y omisión de los deberes de funcionario público".</description>
<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 15:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="273459" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d77c3d4661a8.jpg" />
</item>
<item>
<title>A 13 años del crimen de Nora Dalmasso, el fiscal pide que el viudo vaya a juicio</title>
<link>/notas/201909/394629-a-13-anos-del-crimen-de-nora-dalmasso-el-fiscal-pide-que-el-viudo-vaya-a-juicio.html</link>
<author />
<description>En noviembre pasado, el fiscal -el quinto que estuvo al frente de la instrucción desde que ocurrió el crimen de Dalmasso- indagó al viudo por ese delito y le fijó una caución de tres millones de pesos para que continúe en libertad.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="387664" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/03/56f96fb500a2b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Elevan a juicio el crimen de Dalmasso con el viudo acusado del homicidio</title>
<link>/notas/201909/394593-elevan-a-juicio-el-crimen-de-dalmasso-con-el-viudo-acusado-del-homicidio.html</link>
<author />
<description>El fiscal que investiga el crimen de Nora Dalmasso, cometido en 2006 en la ciudad cordobesa de Río Cuarto, solicitó hoy que el viudo Marcelo Macarrón sea sometido a juicio oral como único acusado del "homicidio calificado por el vínculo, alevosía y por precio o promesa remuneratoria" de su esposa, informaron fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 16:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="121865" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/11/58380f0b8ac80.jpg" />
</item>
<item>
<title>Continúa el juicio por narcotráfico al intendente de Paraná Sergio Varisco</title>
<link>/notas/201909/394338-continua-el-juicio-por-narcotrafico-al-intendente-de-parana-sergio-varisco.html</link>
<author />
<description>Varisco, quien se encuentra en libertad ya que "ejerce el cargo de presidente municipal", afronta cargos por "financiamiento de actividades de comercio de estupefacientes" y podría recibir hasta 20 años de prisión.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 18:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="62182" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d84e193e4799.jpg" />
</item>
<item>
<title>Condenan por femicidio al acusado del crimen de una joven asesinada de 30 puñaladas</title>
<link>/notas/201909/394173-condena-femicidio-chubut.html</link>
<author />
<description>El Tribunal consideró que Carlos Archie Philips (31) cometió el hecho "en un contexto de violencia de género basado en una situación desigual de poder". El crimen de Evelyn Lehr fue cometido en 2018 en Trelew.</description>
<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 15:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="115905" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d866d4775d2e.jpg" />
</item>
<item>
<title>La defensa de Varisco solicitó que el juez Ramos Padilla envíe audios con declaraciones de D'Alessio</title>
<link>/notas/201909/394047-sergio-varisco-intendente-de-parana-marcelo-dalessio-alejo-ramos-padilla.html</link>
<author />
<description>Los abogados defensores del intendente de Paraná, Sergio Varisco (Cambiemos), acusado de financiar al narcotráfico en un juicio oral que comenzó ayer, solicitaron que el juez federal de Dolores, Alejo Ramos Padilla, reenvié un CD con declaraciones del falso abogado Marcelo D&amp;amp;#39;Alessio, ya que "llegó sin sonido".</description>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 20:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="167672" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c6432f1a1a2a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Detuvieron al comisario que dijo haber sido baleado en un supuesto "ataque mafioso"</title>
<link>/notas/201909/394020-santa-fe-mariano-valdes-policia-federal-mariano-valdes.html</link>
<author />
<description>Se trata del ex jefe de la Delegación Santa Fe de la Policía Federal, comisario Mariano Valdés, quien dijo que había sido baleado el 9 de septiembre cuando transitaba la autopista Rosario-Buenos Aires.</description>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 17:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="273459" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d77c3d4661a8.jpg" />
</item>
<item>
<title>Hugo Conzi: "Las domiciliarias sólo se revocan por fuga y no por falsa alarma"</title>
<link>/notas/201909/394014-hugo-conzi-horacio-conzi-prision.html</link>
<author />
<description>El hermano mayor de Horacio Conzi, el ex empresario gastronómico condenado por asesinar al joven Marcos Schenone en 2003, aseguró que su hermano nunca salió sin permiso de la casa y que el beneficio del que gozaba "sólo se revocan por fuga".</description>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 17:33:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>La Justicia brasileña analiza deportar a "Maguila" Puccio a la Argentina</title>
<link>/notas/201909/393852-la-justicia-brasilena-analiza-deportar-a-maguila-puccio-a-la-argentina.html</link>
<author />
<description>El miembro del clan que cometía secuestros y homicidios en los 80 se vería alcanzado por una resolución que permite la deportación sumaria de extranjeros.</description>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 15:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="345229" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8132228c5cf.jpg" />
</item>
<item>
<title>Varisco reiteró su inocencia al ingresar a la segunda audiencia</title>
<link>/notas/201909/393894-varisco-intendente-parana-juicio-narcotrafico.html</link>
<author />
<description>El intendente de la capital entrerriana está acusado, junto a otras 33 personas, de financiar a bandas dedicadas al tráfico de cocaína.</description>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 11:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="51621" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d84e193ed229.jpg" />
</item>
<item>
<title>Comenzó el juicio al intendente de Paraná acusado de financiar al narcotráfico</title>
<link>/notas/201909/393777-comenzo-el-juicio-al-intendente-de-parana-acusado-de-financiar-al-narcotrafico.html</link>
<author />
<description>Sergio Varisco (Cambiemos), comenzó a ser juzgado en el marco de dos causas unificadas por el supuesto financiamiento a bandas dedicadas al tráfico de cocaína, junto a otros 33 acusados.</description>
<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 21:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="152508" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/06/5b15160a3a83b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Ritondo aseguró que la policía bonaerense es mejor ahora que la que había en 2015</title>
<link>/notas/201909/393723-ritondo-aseguro-que-la-policia-bonaerense-es-mejor-ahora-que-la-que-habia-en-2015.html</link>
<author />
<description>El ministro de Seguridad de la provincia de Buenos Aires consideró este hecho "un triunfo de su gestión". </description>
<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 13:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="382995" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d83be39c199b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bullrich dijo que también fue desplazada de la PFA la suboficial que acompañaba a Valdés</title>
<link>/notas/201909/393639-bullrich-dijo-que-tambien-fue-desplazada-de-la-pfa-la-suboficial-que-acompanaba-a-valdes.html</link>
<author />
<description>Este miércoles, luego de que durante la jornada surgieran elementos contradictorios en la causa que hicieron sospechar a los pesquisas sobre la veracidad del relato del supuesto ataque a balazos Valdés cometido el 9 de septiembre último, Bullrich calificó al jefe policial de "mentiroso" en un mensaje publicado en su cuenta de Twitter.</description>
<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 10:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="32966" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d5573b904848.jpg" />
</item>
<item>
<title>Patricia Bullrich removerá al jefe de la PFA por mentir sobre su versión del ataque</title>
<link>/notas/201909/393558-patricia-bullrich-removera-al-jefe-de-la-pfa-en-santa-fe-por-mentir-sobre-su-version-del-ataque.html</link>
<author />
<description>La ministra de Seguridad lo dijo tras confirmar que la pericia balística contradice la versión del ataque, según adelantó en su cuenta de Twitter.</description>
<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 21:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="706741" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5cdac1dd5652e.jpg" />
</item>
<item>
<title>Tras diez días, se despertó del coma el inspector de tránsito atropellado por Veppo</title>
<link>/notas/201909/393480-tras-diez-dias-se-desperto-del-coma-el-inspector-de-transito-atropellado-por-veppo.html</link>
<author />
<description>Se trata de Santiago Siciliano, quien permanece internado en el hospital Fernández desde que ocurrió el hecho en el que también falleció su compañera de trabajo, Cintia Choque.</description>
<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 21:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="190658" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d765a8a80fbe.jpg" />
</item>
<item>
<title>Pierde fuerza la hipótesis del "ataque mafioso" al jefe de la Policía Federal</title>
<link>/notas/201909/393462-santa-fe-jefe-policia-federal-ataque-investigacion.html</link>
<author />
<description>La Justicia Federal de Santa Fe que desestimó investigar como un "atentado" el hecho y presupone que, al menos uno de los disparos que hirió a al jefe policial, fue efectuado a corta distancia y desde adentro de su auto.</description>
<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 18:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="273459" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d77c3d4661a8.jpg" />
</item>
<item>
<title>Quién es quién en el clan Puccio</title>
<link>/notas/201909/393222-clan-puccio-integrantes-familia-arquimedes-alejandro-maguila.html</link>
<author />
<description>El clan Puccio cometió una serie de secuestros extorsivos durante la década del &amp;amp;#39;80, utilizando como base operativa su propia casa y seleccionando a sus víctimas en el entorno en el que se relacionaba la familia.</description>
<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 19:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="279699" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2013/05/51842d95ef455.jpg" />
</item>
<item>
<title>Puccio recibió prisión preventiva y fue llevado a una cárcel común en San Pablo</title>
<link>/notas/201909/393105-maguila-puccio-captura-san-pablo.html</link>
<author />
<description>El integrante del clan que cometió asesinatos y secuestros extorsivos en los años ochenta, mostró un documento brasileño falsificado durante un control policial al micro en el cual viajaba desde Foz de Iguazú en la ciudad de Itú.</description>
<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 17:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="345229" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8132228c5cf.jpg" />
</item>
<item>
<title>Por el crimen de un niño en un rito detienen a una de las diez personas más buscadas del país</title>
<link>/notas/201909/395049-corrientes-crimen-nino-ramon-gonzalez-detencion-acusada.html</link>
<author />
<description>Se trata de Patricia Mabel López, una de las acusadas del crimen de Ramón González, quien en 2006 fue asesinado en un rito satánico en la localidad correntina de Mercedes.</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:23:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Trasladaron a Puccio a una cárcel de extranjeros en el interior de San Pablo</title>
<link>/notas/201909/395343-daniel-maguila-puccio-brasil-traslado-san-pablo.html</link>
<author />
<description>El argentino, detenido desde el 16 de setiembre, fue trasladado hacia la cárcel de Itatí, a 303 kilómetros al oeste de la ciudad de San Pablo. &amp;amp;ldquo;Si no existen problemas de convivencia, será encaminado al pabellón habitacional colectivo&amp;amp;rdquo;, dice un informe de la secretaría penitenciaria paulista.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="345229" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8132228c5cf.jpg" />
</item>
<item>
<title>Decomisan 254 kilos de cocaína en el Aeropuerto de Ezeiza y detienen a trece personas</title>
<link>/notas/201909/395358-operativo-narcotrafico-cocaina-aeropuerto-internacional-de-ezeiza.html</link>
<author />
<description>La droga iba a ser embarcada en un vuelo con destino a la ciudad española de Madrid, en lo que se trata del operativo más importante de la historia realizado en dicha terminal aérea.</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:53:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Detienen a tres efectivos de la PSA por los 254 kilos de cocaína secuestrados en Ezeiza</title>
<link>/notas/201909/395505-detenidos-efectivos-psa-droga-ezeiza.html</link>
<author />
<description>Con ellos, ya son 16 los apresados por intentar contrabandear la droga oculta en valijas con destino a España. "Esta banda tenía este tipo de contactos para animarse a pasar 250 kilos de cocaína en narcovalijas despachadas en un mismo vuelo", afirmó a Télam uno de los investigadores.</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 12:44:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Otorgan la prisión domiciliaria al "Rey de la Salada"</title>
<link>/notas/201909/395502-prision-domiciliaria-jorge-castillo-rey-de-la-salada.html</link>
<author />
<description>Jorge Castillo vuelve así a vivir en su mansión de Luján. Está acusado de liderar organizaciones que explotaban ilegalmente los puestos de la feria de Lomas de Zamora.</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 12:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="134239" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/594bcaaa2f7a1.jpg" />
</item>
<item>
<title>A dos semanas del femicidio, despiden en Plottier los restos de Laura Cielo López</title>
<link>/notas/201909/395550-a-dos-semanas-del-femicidio-despiden-los-restos-de-laura-cielo-lopez-en-plottier.html</link>
<author />
<description>Los restos de la joven de 18 años, cuyo cuerpo mutilado fue hallado por pescadores en el río Limay, son velados este viernes en la ciudad de Plottier. Por este femicidio hay un detenido, acusado de "abuso sexual agravado en concurso real con homicidio doblemente calificado".</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 14:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="240889" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7f994d3d06b.jpg" />
</item>
<item>
<title>La Corte dejó firme el fallo que condenó al ex jefe de Policía por narcotráfico</title>
<link>/notas/201909/395736-la-corte-dejo-firme-el-fallo-que-condeno-al-ex-jefe-de-policia-de-santa-fe-por-narcotrafico.html</link>
<author />
<description>El máximo tribunal del país confirmó la pena de seis años de prisión a Hugo Tognoli, actualmente en libertad, por encubrimiento a un narco que también cumple prisión.</description>
<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 12:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="53673" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8f8bcd2a3b6.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piden prisión preventiva para el joven que mató a su ex novia en Isidro Casanova en agosto último</title>
<link>/notas/201909/395784-femicidio-emilce-ayala-provincia-buenos-aires-la-matanza-pedido-prision-preventiva-acusado.html</link>
<author />
<description>Se trata de Luis Tobías Zuchelli, acusado de haber asesinado en agosto a Emilce Ayala. En tanto, los familiares y amigos de la joven la recordarán con una misa, a un mes del crimen.</description>
<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 19:27:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Se viraliza un video en el que 20 personas atacan a empleados del subte y pintan vagones</title>
<link>/notas/201909/395922-se-viraliza-un-video-en-el-que-20-personas-atacan-a-empleados-del-subte-y-pintan-vagones.html</link>
<author />
<description>Un grupo de 20 personas vandalizó vagones del subte de la línea A y atacó a algunos empleados en la estación San José de Flores porteña, un hecho ocurrido el 21 de agosto viralizado en las últimas horas tras ser grabado por uno de los agresores con una cámara GoPro en su cabeza, informaron hoy fuentes policiales.</description>
<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 15:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="198361" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5afb5f5a2c5af.jpg" />
</item>
<item>
<title>Desbaratan una banda acusada de cometer entraderas y robar vehículos </title>
<link>/notas/201909/395895-desbaratan-una-banda-acusada-de-cometer-entraderas-y-robar-vehiculos-en-berazategui.html</link>
<author />
<description>Una banda acusada de cometer entraderas en la localidad bonaerense de Berazategui fue desbaratada durante las últimas horas gracias al sistema de rastreo satelital del teléfono celular de una de las víctimas, que se encontraba dentro de una camioneta robada en uno de los hechos, informaron hoy fuentes policiales.</description>
<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 13:47:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Encuentran el cadáver de la joven a la que su padre confesó haber degollado</title>
<link>/notas/201909/396174-hallan-enterrado-el-cadaver-de-la-joven-desaparecida-en-su-casa-de-villa-tesei.html</link>
<author />
<description>Ariana Palacios estaba desaparecida desde hace un mes. Su padre le confesó a otro hijo que la había degollado y sepultado en el patio. </description>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 13:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="151084" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d924e8c0e2d5.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bullrich negó aumento de casos de "violencia institucional" y criticó a la Correpi</title>
<link>/notas/201909/396267-bullrich-nego-aumento-de-casos-de-violencia-institucional-y-critico-a-correpi.html</link>
<author />
<description>"Correpi ha dicho que ha crecido como nunca el &amp;amp;#39;gatillo fácil&amp;amp;#39; en la Argentina pero en el mismo número que dan a conocer se desmienten a ellos mismos", sostuvo la ministra, quien agregó que en realidad "la tasa bajó".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 20:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="381508" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/07/5d385a63bc9a1.jpg" />
</item>
<item>
<title>Arrestan en Italia a 24 personas acusadas de traficar cocaína desde Argentina</title>
<link>/notas/201910/396318-arrestan-en-italia-a-24-personas-acusadas-de-traficar-cocaina-desde-argentina.html</link>
<author />
<description>Los detenidos son señalados como miembros de una organización que cargaba la droga en aviones desde Argentina hacia París, de donde la trasladaban en tren o automóviles a Palermo.</description>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 08:26:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Según la autopsia, murió de tres puñaladas en el cuello la mujer asesinada y sepultada por su padre </title>
<link>/notas/201910/396360-segun-la-autopsia-murio-de-tres-punaladas-en-el-cuello-la-mujer-asesinada-y-sepultada-por-su-padre.html</link>
<author />
<description>Así lo informaron fuentes policiales, tras realizarse la autopsia al cuerpo de Ariana Yésica Palacios. </description>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 12:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="151084" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d924e8c0e2d5.jpg" />
</item>
<item>
<title>Allanan la DDI Moreno-General Rodríguez y detienen a otro policía por un robo en Olivos</title>
<link>/notas/201910/396468-robo-olivos-policia-allanamiento-ddi-moreno-rodriguez.html</link>
<author />
<description>Es en el marco de una causa en la que se investiga si efectivos de esa dependencia participaron el mes pasado de un asalto a un fabricante de calzado y financista, a quien le robaron unos 200 mil pesos en un falso procedimiento policial.</description>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 16:40:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>"Mameluco" Villaba pidió una reducción de pena</title>
<link>/notas/201910/396783-mameluco-villalba-reduccion-de-pena-justicia.html</link>
<author />
<description>El narcotraficante consideró que fue "castigado" por haberse dedicado a la política. Miguel Ángel Villalba está condenado a una pena única de 27 años de prisión, y cuatro de esos años se le impusieron por presunto lavado de activos.</description>
<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 14:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="313618" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/592f41bd8c0df.jpg" />
</item>
<item>
<title>Durante 2018, se realizaron casi 450 mil denuncias por violencia de género </title>
<link>/notas/201910/396864-durante-2018-se-realizaron-casi-450-mil-denuncias-por-violencia-de-genero-en-todo-el-pais.html</link>
<author />
<description>Los datos fueron ifundidos por el Ministerio de Seguridad al lanzar el Plan Nacional para la Reducción de Femicidios.</description>
<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 18:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="92716" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bfd656c4d927.jpg" />
</item>
<item>
<title>Las fuerzas de seguridad escanearán DNI en estaciones de trenes</title>
<link>/notas/201910/397026-dni-trenes-estaciones-fuerzas-seguridad-boletin-oficial.html</link>
<author />
<description>Los agentes quedaron habilitados para escanear documentos y a realizar reconocimientos faciales en distintas estaciones con el objetivo de prevenir delitos, según una resolución de la cartera que dirige Patricia Bullrich.</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 11:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="177768" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d5ff8098b4a7.jpg" />
</item>
<item>
<title>"La Justicia me defraudó y con este fallo volvió a matar a Diego", dice la mamá del modelo asesinado</title>
<link>/notas/201910/397101-la-justicia-me-defraudo-y-con-este-fallo-volvio-a-matar-a-diego-dice-la-mama-del-modelo-asesinado.html</link>
<author />
<description>La madre de Diego Rodríguez, el modelo asesinado de un balazo en la cabeza durante un robo hace nueve años en el barrio porteño de Liniers, aseguró hoy que la Justicia la volvió a "defraudar" luego de que la Cámara de Casación Penal rechazara una apelación presentada para revisar la condena a 6 años de prisión acordada en un juicio abreviado para uno de los asesinos de su hijo.</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 15:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="69093" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/08/53e26c53a896d.jpg" />
</item>
<item>
<title>La Policía Federal comenzará a escanear al azar documentos de identidad en los trenes</title>
<link>/notas/201910/397026-dni-trenes-estaciones-fuerzas-seguridad-boletin-oficial.html</link>
<author />
<description>Los agentes quedaron habilitados para escanear documentos y a realizar reconocimientos faciales en distintas estaciones con el objetivo de prevenir delitos, según una resolución de la cartera que dirige Patricia Bullrich.</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 17:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="177768" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d5ff8098b4a7.jpg" />
</item>
<item>
<title>Confirman el juicio a "Mameluco" Villalba como partícipe del crimen de Candela </title>
<link>/notas/201910/397143-confirman-el-juicio-a-mameluco-villalba-como-participe-del-crimen-de-candela-en-2011.html</link>
<author />
<description>El narcotraficante será juzgado por un tribunal de Morón junto a un ex policía y otras dos personas, como partícipes del crimen de la niña de 11 años que fue secuestrada y asesinada en 2011.</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 17:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="313618" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/592f41bd8c0df.jpg" />
</item>
<item>
<title>La defensa de Marcelo Macarrón no se opuso a que el viudo vaya a juicio </title>
<link>/notas/201910/397158-la-defensa-de-marcelo-macarron-no-se-opuso-a-que-el-viudo-vaya-a-juicio-por-el-crimen-de-su-esposa.html</link>
<author />
<description>El abogado Marcelo Brito se presentó en los tribunales de Río Cuarto y a través de un escrito aceptó la requisitoria de elevación a juicio de su defendido como presunto instigador del crimen por encargo de Nora Dalmaso.</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 17:52:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="387664" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/03/56f96fb500a2b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Acusan a dos cordobeses de presuntas amenazas para el estreno de El Guasón</title>
<link>/notas/201910/397356-el-guason-cordobeses-fbi-ataque-terrorismo-amenazas.html</link>
<author />
<description>Dos universitarios, hermanos entre sí, fueron identificados como los presuntos autores de una amenaza terrorista detectada por el FBI sobre un tiroteo en California durante el estreno de la película.</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 13:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="48655" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9385ceb04b9.jpg" />
</item>
<item>
<title>Para el abogado de Macarrón es "fantasiosa y absurda" la acusación por el crimen de Dalmasso</title>
<link>/notas/201910/397455-crimen-caso-nora-dalmaso-marcelo-macarron-juicio.html</link>
<author />
<description>La defensa del acusado del crimen de su esposa Nora Dalmaso, no apeló la decisión de ser sometido a juicio porque cree que es "la única forma de poner punto final a la persecución y escarnio público".</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 17:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="173228" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/03/56f94086d150a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Acusan a dos cordobeses de presuntas amenazas para el estreno de "Guasón"</title>
<link>/notas/201910/397356-el-guason-cordobeses-fbi-ataque-terrorismo-amenazas.html</link>
<author />
<description>Dos hermanos universitarios fueron identificados como los presuntos autores de una amenaza terrorista detectada por el FBI sobre un tiroteo en California durante el estreno de la película.</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 15:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="48655" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9385ceb04b9.jpg" />
</item>
<item>
<title>Hallan restos de drogas en la ropa y un bolso del jefe policial de la Federal de Santa Fe</title>
<link>/notas/201910/397398-hallan-restos-de-drogas-en-la-ropa-y-un-bolso-del-jefe-policial-de-la-federal-de-santa-fe.html</link>
<author />
<description>Los investigadores detectaron restos de metanfetamina y éxtasis en la indumentaria de Mariano Valdés.</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 15:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="46853" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d77c5c0a8cac.jpg" />
</item>
<item>
<title>Condenan por "femicidio infantil" a los padres de una nena asesinada y violada</title>
<link>/notas/201910/397461-quilmes-condena-padres-nina-asesinada-violada.html</link>
<author />
<description>Los condenados son Daniel Manzanares y Yamila Coronel. Por primera vez se aplica la figura de "femicidio infantil".</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 18:01:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Controles en estaciones: en el primer día 42 personas tenían algún antecedente delictivo</title>
<link>/notas/201910/397470-controles-policia-estaciones-trenes-antecedentes.html</link>
<author />
<description>Según el Ministerio de Seguridad de la Nación, unos 800 controles fueron realizados por la policía en las estaciones ferroviarias de las líneas Mitre y Urquiza en el primer día de funcionamiento del programa "Ofensores en Trenes".</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 18:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="78886" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d965125be8b9.jpg" />
</item>
<item>
<title>El hombre muerto a balazos por policías en Villa Crespo tenía siete impactos de bala</title>
<link>/notas/201910/397488-claudio-hernan-romano-asesinado-villa-crespo-policias.html</link>
<author />
<description>Así lo indicó la primera estimación de la autopsia. En tanto, los  tres efectivos implicados permanecían detenidos.</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 19:08:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>El hombre muerto a balazos por policías en Villa Crespo tenía siete impactos de bala</title>
<link>/notas/201910/397488-claudio-hernan-romano-asesinado-villa-crespo-policias.html</link>
<author />
<description>Así lo indicó la primera estimación de la autopsia. En tanto, los  tres efectivos implicados permanecían detenidos.</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 19:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="132241" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d97c5de5a753.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piden enjuiciar por narcotráfico y lavado a un empresario enfrentado a "Los Monos"</title>
<link>/notas/201910/397617-piden-enjuiciar-por-narcotrafico-y-lavado-a-un-empresario-enfrentado-a-los-monos.html</link>
<author />
<description>Luis Alberto Paz, enfrentado a la banda rosarina por el asesinato de su hijo, fue detenido en diciembre de 2018 durante un operativo en los que se secuestraron drogas.</description>
<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 14:42:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Comienzan a analizar la apelación del periodista que atropelló a los agentes de tránsito</title>
<link>/notas/201910/397953-comienzan-a-analizar-la-apelacion-del-periodista-que-atropello-a-los-agentes-de-transito.html</link>
<author />
<description>Eugenio Veppo apeló su procesamiento con prisión preventiva por haber atropellado y matado a una inspectora de tránsito y herido de gravedad a otro hace un mes en el barrio de Palermo.</description>
<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 10:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="394140" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d763fdf72b11.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bullrich afirmó que el operativo "papa lavada" es el "más importante"</title>
<link>/notas/201910/397929-bullrich-afirmo-que-el-operativo-papa-lavada-es-el-mas-importante.html</link>
<author />
<description>"Para nosotros fue el operativo contra el narcotráfico más importante que hemos realizado en la zona. Hemos desarmado la organización desde su raíz", dijo esta mañana la ministra en una conferencia de prensa realizada en el aeropuerto de Mar del Plata, Astor Piazzolla.</description>
<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 10:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="472959" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9b537e50e5a.jpg" />
</item>
<item>
<title>"Maguila" Puccio deberá presentarse una vez por mes en un juzgado brasileño</title>
<link>/notas/201910/398625-maguila-puccio-debera-presentarse-una-vez-por-mes-en-un-juzgado-brasileno.html</link>
<author />
<description>Así se desprende del fallo de la jueza Andrea Borges, al que accedió Télam.</description>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 11:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="345229" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8132228c5cf.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bullrich presentó un nuevo control a efectivos de fuerzas federales a través de polígrafos</title>
<link>/notas/201910/398451-patricia-bullrich-fuerzas-de-seguridad-poligrafos.html</link>
<author />
<description>Se trata de las Pruebas de Credibilidad y Confiabilidad, trabajará un equipo de la Unidad Poligráfica, integrado por diez operadores de las cuatro fuerzas de seguridad.</description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 20:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="175318" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9d0e3f4b9ef.jpg" />
</item>
<item>
<title>Entró a robar en un vivero de Rafael Calzada, tomó rehenes y mató al dueño y a un empleado</title>
<link>/notas/201910/398412-rafael-calzada-provincia-de-buenos-aires-robo-asesinato-vivero.html</link>
<author />
<description>También resultaron heridas la esposa y el hermano del propietario del negocio. Según los investigadores, en el hecho participaron tres ladrones. </description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 18:39:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Demoraron a un experto en informática por el hackeo a los sistemas de la Policía Federal</title>
<link>/notas/201910/398367-detenido-experto-informatica-hackeo-policia-federal.html</link>
<author />
<description>Se trata de Javier Smaldone, quien fue apresado tras una serie de allanamientos en la ciudad de Córdoba, Santa Fe, La Plata y en la Capital Federal.</description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 18:05:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Las querellas y la fiscalía insistieron con la figura de "homicidio doloso" para Veppo</title>
<link>/notas/201910/398277-audiencia-oral-veppo-detenido-agentes-de-transito.html</link>
<author />
<description>La defensa del periodista, que atropelló y mató a una agente de tránsito e hirió de gravedad a otro hace un mes en Palermo, pidió en tanto el cambio de carátula.</description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 15:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="120484" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9cb2e9a3a5c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Excarcelaron de manera provisoria a "Maguila" Puccio</title>
<link>/notas/201910/398262-excarcelacion-provisoria-maguila-puccio.html</link>
<author />
<description>El integrante del clan que cometió secuestros y homicidios en los años ochenta estaba detenido en Brasil por poseer documentos falsos.</description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 15:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="345229" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8132228c5cf.jpg" />
</item>
<item>
<title>El inspector atropellado en Palermo continúa internado y "no se acuerda nada"</title>
<link>/notas/201910/398238-el-inspector-atropellado-en-palermo-continua-internado-y-no-se-acuerda-nada.html</link>
<author />
<description>Está en el Hospital Fernández desde hace un mes, cuando el periodista Eugenio Veppo lo atropelló junto a una compañera.</description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="119525" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9cb2e98f6b4.jpg" />
</item>
<item>
<title>Casi dos toneladas de marihuana secuestradas y dos detenidos en operativo antidroga</title>
<link>/notas/201910/398247-casi-dos-toneladas-de-marihuana-secuestradas-y-dos-detenidos-en-operativo-antidroga.html</link>
<author />
<description>Casi dos toneladas de marihuana fueron secuestradas en Lanús Oeste, durante en un operativo a cargo de la Superintendencia de Investigaciones del Tráfico de Drogas Ilícitas y Crimen Organizado. La banda narco había fraccionado la marihuana en 1496 panes. Tras una persecusión y tiroteo, fueron detenidos dos de sus integrantes. </description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 11:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="49179" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9ca9cfa3741.jpg" />
</item>
<item>
<title>"Veppo es un animal y tiene que estar en la cárcel", dice la hermana de la inspectora muerta en Palermo</title>
<link>/notas/201910/398043-veppo-es-un-animal-y-tiene-que-estar-en-la-carcel-dice-hermana-de-la-inspectora-muerta-en-palermo.html</link>
<author />
<description>Tras el accidente que se cobró la vida de Cinthia Yanet Choque y lesionó a Santiago Siciliano, familiares y amigos se manifestaron en pos de un cambio de carátula que se estudiará este martes.</description>
<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 15:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="190658" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d765a8a80fbe.jpg" />
</item>
<item>
<title>El inspector atropellado agradeció a quienes "se movilizaron para que se haga justicia"</title>
<link>/notas/201910/398940-el-inspector-atropellado-agradecio-a-quienes-se-movilizaron-para-que-se-haga-justicia.html</link>
<author />
<description>El agente de tránsito Santiago Siciliano, quien está está internado en el Hospital Fernández desde el 8 de septiembre cuando fue arrollado por el periodista Eugenio Veppo, habló por primera vez y exigió justicia. &lt;br /&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 11:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="309376" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9f4a72abf71.jpg" />
</item>
<item>
<title>El inspector atropellado agradeció a quienes "se movilizaron para que se haga justicia"</title>
<link>/notas/201910/398940-el-inspector-atropellado-agradecio-a-quienes-se-movilizaron-para-que-se-haga-justicia.html</link>
<author />
<description>El agente de tránsito Santiago Siciliano, quien está está internado en el Hospital Fernández desde el 8 de septiembre cuando fue arrollado por el periodista Eugenio Veppo, habló por primera vez y exigió justicia. &lt;br /&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 15:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="309376" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9f4a72abf71.jpg" />
</item>
<item>
<title>En tres años se pagaron más de $55 millones en rescates por secuestros</title>
<link>/notas/201910/399105-pago-rescates-secuestros.html</link>
<author />
<description>Entre junio de 2016 y junio de 2019 se cometieron en todo el país un total de 432 secuestros extorsivos (con 538 víctimas), siendo el primer semestre de este año el período con menor cantidad.</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 17:45:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="193567" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/01/586ed18725ab1.jpg" />
</item>
<item>
<title>Detuvieron a la viuda de un médico asesinado en abril en Mendoza</title>
<link>/notas/201910/399018-detuvieron-a-la-viuda-de-un-medico-asesinado-en-abril-en-mendoza.html</link>
<author />
<description>Se trata de Elizabeth Ventura, quien quedó acusada de ser la autora intelectual del delito y fue detenida como sospechosa de haber contratado a un sicario para concretar el crimen de su marido.</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 13:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="591345" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9f7b9d7ab76.jpg" />
</item>
<item>
<title>Casación confirmó la condena de 27 años de cárcel para "Mameluco" Villalba</title>
<link>/notas/201910/399330-casacion-confirma-condena-mameluco-villalba.html</link>
<author />
<description>Los camaristas Gustavo Hornos, Mariano Borinsky y Javier Carbajo confirmaron la condena a seis años impuesta en un juicio oral en San Martín por lavado de dinero, y así quedó firme la pena única de 27 años impuesta al sumar condenas previas por narcotráfico.</description>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 14:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="313618" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/592f41bd8c0df.jpg" />
</item>
<item>
<title>Condenaron a dos hermanastros por matar a sus padres</title>
<link>/notas/201910/399396-parricidio-pilar-justicia-condena-hermanos-crimen-padres.html</link>
<author />
<description>Leandro Yamil Acosta y Karen Daniela Klein, quienes fueron hallados responsables del homicidio de Miryam Esther Kowalczuk (, madre del joven, y de Ricardo Ignacio Klein, padre de la chica. En noviembre se les fijará la pena que se les aplicará.</description>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 17:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="240759" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da0e31374af8.jpg" />
</item>
<item>
<title>Un detenido por entrar a robar a un departamento de Guillermo Moreno en Constitución</title>
<link>/notas/201910/399849-un-detenido-por-entrar-a-robar-a-un-departamento-de-guillermo-moreno-en-constitucion.html</link>
<author />
<description>Un delincuente fue detenido cuando intentaba robar 41.000 pesos, alhajas y joyas de un departamento del barrio porteño de Constitución, propiedad del ex secretario de Comercio de la Nación, Guillermo Moreno, informaron fuentes policiales.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 19:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="58211" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/5a0c4808ecc8d.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bullrich dice que desde 2015 bajaron un 92% los homicidios dolosos en la villa 1-11-14</title>
<link>/notas/201910/400026-segun-bullrich-desde-2015-bajaron-un-92-por-ciento-los-homicidios-dolosos-en-la-1-11-14.html</link>
<author />
<description>La ministra de Seguridad de la Nación aseguró que ya no existe "el estado narcocriminal que dominaba este territorio", en referencia a la villa del Bajo Flores. Patricia Bullrich fundamento su afirmación en la cantidad de hombicios: en 2015 hubo 28, 13 en 2016, 5 en 2017 y 2 entre 2018, mientras que en lo que va de este año no hubo muertes vinculadas al narcotráfico.</description>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 15:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="183448" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da4d0ad0607f.jpg" />
</item>
<item>
<title>Crean nuevos grupos operativos para desarticular organizaciones narco en todo el país</title>
<link>/notas/201910/400269-grupos-operativos-combate-narcotrafico.html</link>
<author />
<description>Estarán conformados por 20 integrantes de la Policía Federal, la Prefectura Naval, la Gendarmería, la Policía de Seguridad Aeroportuaria (PSA) y los Cuerpos de Policías provinciales.</description>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 15:41:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="573418" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da61647e3cd0.jpg" />
</item>
<item>
<title>Excarcelan a los tres policías de la Ciudad por el homicidio de un remisero en Villa Crespo</title>
<link>/notas/201910/400389-excarcelacion-policia-de-la-ciudad-remisero-villa-crespo.html</link>
<author />
<description>La Cámara de Apelaciones en lo Criminal y Correccional ordenó hoy la excarcelación de los tres efectivos de la Policía de la Ciudad acusados de haber matado a balazos a un remisero que los amenazó y atacó con un cuchillo el 1 de este mes, en el barrio porteño de Villa Crespo, informaron fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 20:09:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Decomisan más de una tonelada de marihuana en plena selva misionera</title>
<link>/notas/201910/400413-misiones-decomiso-marihuana-narcotrafico.html</link>
<author />
<description>La Prefectura Naval Argentina incautó un total de 1.167 kilos, que estaban escondidos dentro de una camioneta y entre la vegetación del lugar.</description>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:49:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>La Cámara del Crimen confirmó el procesamiento con prisión preventiva para Eugenio Veppo</title>
<link>/notas/201910/400590-eugenio-veppo-prision.html</link>
<author />
<description>El periodista está acusado de atropellar y matar a una agente de tránsito y de herir de gravedad a otro en el barrio porteño de Palermo.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="394140" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d763fdf72b11.jpg" />
</item>
<item>
<title>El periodista Veppo seguirá preso y acusado de "homicidio con dolo eventual"</title>
<link>/notas/201910/400590-eugenio-veppo-prision.html</link>
<author />
<description>El periodista está acusado de atropellar y matar a una agente de tránsito y de herir de gravedad a otro en el barrio porteño de Palermo.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:54:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="394140" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d763fdf72b11.jpg" />
</item>
<item>
<title>"Veppo consume alcohol y se transforma en otra persona", dijo un testigo</title>
<link>/notas/201910/400677-cuando-veppo-consume-alcohol-se-transforma-en-otra-persona-afirmo-un-testigo.html</link>
<author />
<description>Esta declaración fue uno de los elementos valorados por la sala V de la Cámara del Crimen al confirmar el procesamiento del imputado, que continuará detenido al menos hasta el juicio oral.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="394140" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d763fdf72b11.jpg" />
</item>
<item>
<title>Nahir Galarza dice que está embarazada y su defensa pide el traslado porque se descompuso</title>
<link>/notas/201910/401289-nahir-galarza-embarazo.html</link>
<author />
<description>La joven, que se encuentra cumpliendo prisión perpetua por asesinar a su novio en 2017, admitió estar embarazada de cinco meses, por lo que su abogado solicitó que sea llevada a un hospital para recibir la atención necesaria.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="258148" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a4cadc0dbebd.jpg" />
</item>
<item>
<title>Nahir Galarza no está embarazada luego de ser sometida a pruebas médicas</title>
<link>/notas/201910/401289-nahir-galarza-embarazo.html</link>
<author />
<description>La joven, que se encuentra cumpliendo prisión perpetua por asesinar a su novio en 2017, había admitido estar embarazada de cinco meses, pero fue desmentido luego de ser sometida a  estudios médicos.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="258148" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a4cadc0dbebd.jpg" />
</item>
<item>
<title>Nahir Galarza dijo estar embarazada, pero el Servicio Penitenciario lo desmintió</title>
<link>/notas/201910/401289-nahir-galarza-embarazo.html</link>
<author />
<description>La joven, que se encuentra cumpliendo prisión perpetua por asesinar a su novio en 2017, había admitido estar embarazada de cinco meses, pero fue desmentido luego de ser sometida a  estudios médicos.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="258148" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a4cadc0dbebd.jpg" />
</item>
<item>
<title>Un ladrón muerto y otro herido tras asaltar un bar y tirotearse con un subcomisario</title>
<link>/notas/201910/401376-robo-tiroteo-almagro-ciudad-buenos-aires.html</link>
<author />
<description>Los dos hombres intentaron atracar un local gastronómico, ubicado en el barrio porteño de Almagro, y cuando se retiraban del lugar el efectivo de la Federal, que estaba como cliente, los persiguió.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:19:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Procesan por homicidio agravado a los tres policías que mataron al chofer </title>
<link>/notas/201910/401415-procesan-por-homicidio-agravado-a-los-tres-policias-que-mataron-al-chofer-en-villa-crespo.html</link>
<author />
<description>Es por el delito de "homicidio agravado por haber sido cometido abusando de sus funciones", aunque permanecerán en libertad ambulatoria.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="132241" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d97c5de5a753.jpg" />
</item>
<item>
<title>Una policía de la Ciudad mató a un delincuente en Liniers</title>
<link>/notas/201910/401439-mujer-efectivo-policia-de-la-ciudad-disparos-ladron-local-liniers.html</link>
<author />
<description>Dos ladrones ingresaron armados a un local de venta de teléfonos celulares y una agente que se encontraba en el lugar los enfrentó.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="281593" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daa4bf807eba.jpg" />
</item>
<item>
<title>Procesan por homicidio agravado a los tres policías que mataron al chofer </title>
<link>/notas/201910/401415-procesan-por-homicidio-agravado-a-los-tres-policias-que-mataron-al-chofer-en-villa-crespo.html</link>
<author />
<description>La medida recae sobre el oficial primero Ramón Pérez, la inspectora Beatriz Manzanelli y la oficial Daniela López,  aunque permanecerán en libertad ambulatoria.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 21:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="132241" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d97c5de5a753.jpg" />
</item>
<item>
<title>Alegatos en el juicio a policías por la muerte de siete presos en una comisaría</title>
<link>/notas/201910/401553-alegatos-en-el-juicio-a-seis-policias-por-la-muerte-de-siete-presos-en-una-comisaria-de-pergamino.html</link>
<author />
<description>Durante el debate oral declararon cerca de 100 testigos, entre ellos doce sobrevivientes que estaban en las celdas contiguas a la incendiada; familiares de las víctimas; y los bomberos que participaron del operativo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 16:13:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hallan el cadáver de la hermana de un juez que estaba desaparecida en Santa Fe</title>
<link>/notas/201910/401589-muerte-juez-hermana-santa-fe.html</link>
<author />
<description>El cuerpo de Ana María Alurralde (59), hermana del juez federal de Reconquista Aldo Alurralde, que era buscada por averiguación de paradero desde este viernes, fue hallado en el límite norte de la ciudad de Santa Fe.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 17:49:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Los funerales de narcos, barras y jefes de banda donde hubo disparos, robos y desmanes</title>
<link>/notas/201910/401991-los-funerales-de-narcos-barras-y-jefes-de-banda-donde-hubo-disparos-robos-y-desmanes.html</link>
<author />
<description>Disparos a periodistas, balazos al aire, desmanes, saqueos a comercios, robos durante caravanas fúnebres y hasta féretros desfilando por tribunas y canchas de fútbol, son algunas de incidentes ocasionados en los funerales de jefes de bandas narco, delictivas o de barrabravas más recordados en los últimos años.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="287952" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dadcbf11ae59.jpg" />
</item>
<item>
<title>Asaltan a un hermano del presidente Macri en un country y detienen a siete menores</title>
<link>/notas/201910/402624-asaltan-a-un-hermano-del-presidente-macri-en-un-country-y-detienen-a-siete-menores.html</link>
<author />
<description>Mariano, hermano menor del presidente Mauricio Macri, fue golpeado y asaltado esta madrugada en su casa en un barrio privado del partido de Tigre. Por el hecho fueron detenidos siete menores.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="314901" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db074a738978.jpg" />
</item>
<item>
<title>"Veppo es un cobarde", dijo el inspector atropellado</title>
<link>/notas/201910/402753-veppo-es-un-cobarde-dijo-el-inspector-atropellado-por-el-periodista-que-le-pidio-disculpas.html</link>
<author />
<description>Santiago Siciliano indicó que el periodista que lo atropelló lo llamó desde la cárcel para pedirle disculpas a través de su tío y, a su entender, realizó un &amp;amp;ldquo;llanto teatralizado&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="394140" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d763fdf72b11.jpg" />
</item>
<item>
<title>Asaltan a un hermano del presidente Macri en un country y detienen a siete menores</title>
<link>/notas/201910/402624-asaltan-a-un-hermano-del-presidente-macri-en-un-country-y-detienen-a-siete-menores.html</link>
<author />
<description>Mariano, hermano menor del presidente Mauricio Macri, fue golpeado y asaltado esta madrugada en su casa en un barrio privado del partido de Tigre. Por el hecho fueron detenidos siete menores.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="314901" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db074a738978.jpg" />
</item>
<item>
<title>Detienen a pirómano que se filmó incendiando cuatro autos en Villa Devoto</title>
<link>/notas/201910/402786-detienen-a-piromano-que-se-filmo-quemando-cuatro-autos-en-villa-devoto.html</link>
<author />
<description>Luego de que algunos vecinos declaracen en forma anónima haber visto a una persona filmando con un celular uno de los incendios, el acusaado fue detenido tras cometer el último hecho a pocas cuadras del lugar.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="327646" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db0c15381282.jpg" />
</item>
<item>
<title>Piden 10 años de prisión para el jefe de "Los Monos"</title>
<link>/notas/201910/402831-piden-10-anos-de-prision-para-el-jefe-de-los-monos-por-un-secuestro-ordenado-desde-la-carcel.html</link>
<author />
<description>Ariel Máximo &amp;amp;ldquo;Guille&amp;amp;rdquo; Cantero está acusado de ordenar desde la cárcel un secuestro extorsivo ocurrido hace dos años, informaron fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="77905" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db0ef320799a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Condenaron al jefe de la banda narco "Los Monos" a 10 años de cárcel por un secuestro extorsivo</title>
<link>/notas/201910/403041-condenan-al-jefe-de-la-banda-narco-los-monos-a-10-anos-de-carcel-por-un-secuestro-extorsivo.html</link>
<author />
<description>El Tribunal Oral Federal en lo Criminal 3 de Rosario condenó a Ariel Máximo "Guille" Cantero, actualmente detenido, como coautor del delito de "secuestro extorsivo agravado por la participación de al menos tres personas".</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="77905" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db0ef320799a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Carrascosa quiere morir "inocente" y fijan para 2020 el juicio a Pachelo</title>
<link>/notas/201910/403266-carrascosa-quiere-morir-inocente-y-fijan-para-2020-el-juicio-a-pachelo.html</link>
<author />
<description>El viudo de María Marta García Belsunce expresó su necesidad de proclamar su inocencia antes de morir. En 2016 fue absuelto por el Tribunal de Casación bonaerense, decisión confirmada por la Suprema Corte provincial y luego apelada por la Procuración General ante la Corte Suprema de Justicia de la Nación, aun sin resolución.</description>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="84714" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/12/58594d8259168.jpg" />
</item>
<item>
<title>Hallan asesinada en Puerto Iguazú a una joven de 19 años que estaba desaparecida</title>
<link>/notas/201910/403431-femicidio-joven-asesinada-puerto-iguazu-misiones.html</link>
<author />
<description>La víctima fue identificada como Vilma Daiana Mercado. Fue hallada en la noche del viernes a doce metros de la ruta nacional 12, desnuda, maniatada y con una soga en el cuello.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="29888" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db464486042b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Detuvieron a 33 prófugos que fueron a votar en territorio bonaerense</title>
<link>/notas/201910/403788-detuvieron-a-33-profugos-que-fueron-a-votar-en-territorio-bonaerense.html</link>
<author />
<description>En el marco de las elecciones 2019, treinta y tres malvivientes fueron capturados acusados por delitos como violación, robo, hurto, amenazas, violencia de género, estafa y demás carátulas según informaron desde la policía de la Provincia de Buenos Aires.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="60943" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/575aa7179725b.jpg" />
</item>
<item>
<title>El lunes se conoce el veredicto del juicio a la ex pareja del líder de "Los Monos"</title>
<link>/notas/201910/403818-manana-se-conoce-el-veredicto-del-juicio-a-la-ex-pareja-del-lider-de-los-monos.html</link>
<author />
<description>En el marco de la causa iniciada en 2010 por la venta de drogas en la zona sur de Rosario, el Tribunal Oral Federal 2 dará a conocer este lunes el veredicto del juicio por la cual el fiscal pidió penas de 7, 5, 4 y 2 años para los acusados.</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="110431" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c0ee0b5ec63e.jpg" />
</item>
<item>
<title>Asesinan a puñaladas y golpes a un mago y a su novia en un departamento</title>
<link>/notas/201910/404118-asesinan-a-punaladas-y-golpes-a-un-mago-y-a-su-novia-en-un-departamento-de-san-fernando.html</link>
<author />
<description>El hecho, que trascendió este lunes, fue descubierto la noche del viernes en una vivienda ubicada en la calle 25 de Mayo 1147, entre Constitución y Juan Domingo Perón, en jurisdicción de San Fernando; dos hombres fueron detenidos como sospechosos y aún permanece una tercera persona prófuga.</description>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="184922" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/02/5304882c074d8.jpg" />
</item>
<item>
<title>Detuvieron al prófugo por el asesinato del mago y su novia en San Fernando</title>
<link>/notas/201910/404406-detuvieron-al-profugo-por-el-doble-crimen-del-mago-y-su-novia-en-san-fernando.html</link>
<author />
<description>Roberto Juan Alegre (41), quien estaba prófugo por el doble crimen del mago y su novia en la localidad bonaerense de San Fernando, fue detenido este martes en la zona sur del Gran Buenos Aires.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="198089" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db8c1399e698.jpg" />
</item>
<item>
<title>Para el fiscal, el "dinero" fue el móvil del doble crimen del mago y su novia</title>
<link>/notas/201910/404643-para-el-fiscal-el-dinero-fue-el-movil-del-doble-crimen-del-mago-y-su-novia.html</link>
<author />
<description>El fiscal que investiga los homicidios del mago y su pareja en la localidad bonaerense de San Fernando aseguró hoy que el móvil del crimen fue el robo de "dinero" y la autopsia determinó que las muertes se registraron el jueves a las 23.30, por lo que se cree que las víctimas estuvieron cautivas más de 20 horas hasta que fueron asesinadas.</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:24:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hallan 20.000 dólares del mago "Alex" en la casa de su tía de 82 años en San Justo</title>
<link>/notas/201911/405252-hallan-20000-dolares-del-mago-alex-en-la-casa-de-su-tia-de-82-anos-en-san-justo.html</link>
<author />
<description>Para los investigadores se trata de dinero proveniente de negocios ilícitos, informaron fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:56:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dos detenidos con armas y pólvora por la explosión frente Jefatura de la Policía de Ciudad</title>
<link>/notas/201911/405396-detenidos-explosivos-constitucion-jefatura-policia-ciudad.html</link>
<author />
<description>Los allanamientos se realizaron en las últimas horas en viviendas de Berazategui, Florencio Varela y Almirante Brown.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:30:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hubo dos secuestros en octubre y en lo que va de 2019 son sólo 32 los casos</title>
<link>/notas/201911/405678-hubo-dos-secuestros-en-octubre-y-en-lo-que-va-de-2019-son-solo-32-los-casos.html</link>
<author />
<description>La Unidad Fiscal Especializada en Secuestros Extorsivos informó que en los diez primeros meses de 2018 se habían registrado 94 casos, un 66 % más que en 2019. Los dos únicos secuestros sucedidos en este octubre se produjeron en la ciudad de Buenos Aires y en el partido bonaerense de Morón.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="296119" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/04/58ef7a001f932.jpg" />
</item>
<item>
<title>Crearon un Plan Federal de Prevención de Delitos Tecnológicos y Ciberdelitos </title>
<link>/notas/201911/405729-crean-un-plan-federal-de-prevencion-de-delitos-tecnologicos-y-ciberdelitos.html</link>
<author />
<description>El Plan se enmarca dentro de las políticas implementadas por el Ministerio de Seguridad de la Nación para combatir los delitos complejos.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="100344" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a297d7c19389.jpg" />
</item>
</channel>
</rss>