<rss version="2.0">
<channel>
<title>Turismo - Télam</title>
<link>http://www.telam.com.ar/rss</link>
<description>Telam - RSS de  Últimas Noticias</description>
<rights>Copyright (c) 2012 Télam</rights>
<item>
<title>La Argentina es el 7º país en crecimiento en turismo, afirmó Santos</title>
<link>/notas/201909/395367-la-argentina-es-el-7-pais-en-crecimiento-en-turismo-dijo-santos-en-lanzamiento-de-fit-2019.html</link>
<author />
<description>En relación a la Feria Internacional de Turismo, que se realizará entre el 5 y el 8 de octubre próximo en La Rural de Palermo, en Buenos Aires, el funcionario afirmó que "es el espacio ideal para seguir potenciando el crecimiento del sector".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="140898" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/59158c47c00c4.jpg" />
</item>
<item>
<title>BR-101, la mítica ruta ideal para recorrer la costa a lo largo de 4.800 km</title>
<link>/notas/201909/394833-br-101-la-mitica-ruta-ideal-para-recorrer-la-costa-a-lo-largo-de-4800-km.html</link>
<author />
<description>Su particularidad es que en su camino sorprende con las más extensas playas de Sudamérica, entre modernas ciudades y aldeas cargadas de historia, islas, morros y palmeras.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="593085" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8a846d95de3.jpg" />
</item>
<item>
<title>Turquía, Grecia y España, los más afectados por la quiebra de la operadora turística</title>
<link>/notas/201909/394458-turquia-grecia-y-espana-los-mas-afectados-por-la-quiebra-de-la-operadora-turistica.html</link>
<author />
<description>El Ministerio de Cultura y Turismo turco anunció que iniciará acciones legales contra empresas de hostelería del país que intenten desalojar o cobrar el alojamiento a turistas clientes de Thomas Cook.</description>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 11:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="346919" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d88b75d22f5c.jpg" />
</item>
<item>
<title>La provincia será sede de la edición 2020 de la feria termal más importante del mundo</title>
<link>/notas/201909/394203-entre-rios-sera-sede-de-la-edicion-2020-de-termatalia-la-feria-termal-mas-importante-del-mundo.html</link>
<author />
<description>La nominación de Entre Ríos como sede de Termatalia 2020 se produjo el viernes último en Ourense, España, donde se desarrolló la 19° Feria Internacional de Turismo Termal, salud y Bienestar.</description>
<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 17:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="404212" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/06/5b2d2e0f53982.jpg" />
</item>
<item>
<title>Una alfombra de colores tapiza los campos con el florecer de los tulipanes</title>
<link>/notas/201909/393468-una-alfombra-de-colores-tapiza-los-campos-de-esquel-con-el-florecer-de-los-tulipanes.html</link>
<author />
<description>El suelo patagónico, el invierno frío y la primavera templada de Esquel y Trevelín en particular, generan un escenario propicio para el desarrollo floricultor del tulipán.</description>
<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 11:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="727856" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d829ee382b92.jpg" />
</item>
<item>
<title>Ushuaia inaugura su temporada de cruceros turísticos con la llegada de un barco chileno</title>
<link>/notas/201909/393150-ushuaia-temporada-de-cruceros-turismo.html</link>
<author />
<description>Es el Stella Australis. Autoridades fueguinas aseguraron que se incrementará en un 10% la recalada de buques respecto del año anterior.</description>
<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 17:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="171001" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bfd33c14f235.jpg" />
</item>
<item>
<title>Entre Ríos incorpora una fuerte propuesta turística en su Festival Internacional de cine</title>
<link>/notas/201909/393177-entre-rios-incorpora-una-fuerte-propuesta-turistica-en-su-festival-internacional-de-cine.html</link>
<author />
<description>Se trata del II Festival Internacional &lt;strong&gt;&lt;a href="https://ficer.com.ar/" target="_blank"&gt;Ficer&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; que se realiza desde el 15 hasta el 19 de octubre en Paraná. Se esperan unos 20.000 visitantes, a quienes ofrecen promociones en hospedaje, gastronomía y paseos.</description>
<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 16:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="475302" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8148014aa0b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Hallan objetos ceremoniales prehispánicos en la ciudadela turística boliviana de Tiahuanaco</title>
<link>/notas/201909/392940-hallan-objetos-ceremoniales-prehispanicos-en-la-ciudadela-turistica-boliviana-de-tiahuanaco.html</link>
<author />
<description>Los objetos estaban unos 50 metros detrás del monolito Ponce, otro monumento de Tiahuanaco, "en el muro interior, sobre las plataformas donde existen las construcciones prehispánicas", señaló el Ministerio boliviano de Culturas y Turismo en un comunicado.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 20:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="206634" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/59198e0fc6385.jpg" />
</item>
<item>
<title>Bogotá y Barranquilla, la combinación perfecta entre magia natural y riqueza cultural</title>
<link>/notas/201909/392100-colombia-bogota-barranquilla-destinos-turismo.html</link>
<author />
<description>Las ciudades son dos destinos privilegiados para aquellos visitantes curiosos en cuanto al patrimonio cultural prehispánico y colonial de Colombia, y una pincelada de la variedad paisajística de ese país de América del Sur que cuenta con playas caribeñas, costa pacífica, selvas amazónicas y montañas de la región andina.</description>
<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 13:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="115659" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7bbedbcf8ff.jpg" />
</item>
<item>
<title>"Hay una creciente preferencia de los argentinos por visitar Perú"</title>
<link>/notas/201909/391956-hay-una-creciente-preferencia-de-los-argentinos-por-visitar-peru-dijo-el-embajador-camino.html</link>
<author />
<description>Lo señaló el embajador peruano en nuestro país, Peter Camino Cannock, quien resaltó que "la Argentina es el cuarto emisor de turistas a Perú" y precisó que "el año pasado fueron unos 200.000 y siempre están regresando".</description>
<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 17:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="361592" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7aca8427ded.jpg" />
</item>
<item>
<title>La Organización Mundial del Turismo prevé una suba global de la actividad del 3% al 4% en 2019 </title>
<link>/notas/201909/391677-la-organizacion-mundial-del-turismo-preve-una-suba-global-de-la-actividad-del-3-al-4-en-2019.html</link>
<author />
<description>El presidente de la entidad, Zurab Pololikashvili, señaló durante la 23° Asamblea General de la OMT, que comenzó hoy en la ciudad rusa de San Petersburgo, que "la confianza en términos generales parece estar remontando respecto a los meses anteriores".</description>
<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 19:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="662115" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7a2591b484d.jpg" />
</item>
<item>
<title>República Dominicana seduce con su diversidad de paisajes, historia y aventura</title>
<link>/notas/201909/391611-turismo-destinos-republica-dominicana.html</link>
<author />
<description>La isla ofrece una variedad de paisajes que incluye playas, montañas y ríos, además de museos, espectáculos y monumentos históricos</description>
<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 17:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="715571" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d795c36c4aee.jpg" />
</item>
<item>
<title>Puerto Deseado espera los pingüinos de Penacho Amarillo</title>
<link>/notas/201909/391356-puerto-deseado-espera-los-pinginos-de-penacho-amarillo-para-fines-de-este-mes.html</link>
<author />
<description>Los ejemplares arribarán a fines de septiembre y principios de octubre a la Isla Pingüino, que es el único lugar de acceso continental para su observación.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 19:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="233395" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/11/583772815b183.jpg" />
</item>
<item>
<title>Un extranjero ingresa de visita a la Argentina cada 5 segundos</title>
<link>/notas/201909/391332-un-extranjero-ingresa-de-visita-a-argentina-cada-5-segundos-un-record-en-turismo-internacional.html</link>
<author />
<description>La Encuesta de Turismo Internacional, que el Indec publica mensualmente dos meses después de vencido el período de medición, señala una reducción del histórico déficit en turismo internacional de la Argentina, tanto para julio como para los meses acumulados.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 18:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="328831" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/04/58ee2b5238f74.jpg" />
</item>
<item>
<title>Los pingüinos comenzaron a llegar a las costas</title>
<link>/notas/201909/391215-los-pinginos-comenzaron-a-llegar-a-las-costas-de-chubut.html</link>
<author />
<description>Se trata de los pingüinos de Magallanes, la especie que anida en la reserva de Punta Tombo. Podrán ser visitados desde el próximo viernes.</description>
<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 13:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="286493" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/5a189b747cb3e.jpg" />
</item>
<item>
<title>La industria de los cruceros apunta a traer un millón de turistas a la Argentina en 2023</title>
<link>/notas/201909/391113-industria-cruceros-argentina-2023.html</link>
<author />
<description>Un informe del Centro de Navegación Argentina destacó entre las causa de ese crecimiento las mejoras en infraestructura, bajas en los costos y cambios en las normativas.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 08:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="302989" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c53717844553.jpg" />
</item>
<item>
<title>Inauguran la temporada de cruceros a pura naturaleza  </title>
<link>/notas/201909/390960-santa-cruz-inaugura-temporada-de-cruceros-a-pura-naturaleza.html</link>
<author />
<description>"La llegada de los cruceros a nuestras costas representa una oportunidad que abre nuevas posibilidades al crecimiento del turismo en Santa Cruz", dijo la secretaria de Turismo de la provincia, Valeria Pellizza.</description>
<pubDate>Mon, 09 Sep 2019 12:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="251375" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2013/10/52669fc331c35.jpg" />
</item>
<item>
<title>Jujuy abre un nuevo corredor turístico de montaña entre las Yungas y la Quebrada</title>
<link>/notas/201909/390492-jujuy-corredor-turistico-paisajes-quebrada-yungas.html</link>
<author />
<description>Jujuy habilitará el mes próximo un camino de montaña que formará parte de un nuevo corredor turístico del norte provincial, que atravesará la transición de paisajes entre la Quebrada y las Yungas y vestigios del Camino del Inca, se anunció oficialmente desde el Ministerio de Infraestrucura jujeño.</description>
<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 21:05:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="472094" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/10/5bc75fcd1d73d.jpg" />
</item>
<item>
<title>Hotelga 2019 recibió 25.000 visitantes y generó 2.300 citas de negocios</title>
<link>/notas/201909/390171-feria-hoteleria-gastronomia-hotelga-la-rural.html</link>
<author />
<description>Unas 25.000 personas, la mayoría profesionales del sector turístico, visitaron la feria hotelero gastronómica Hotelga, en La Rural de Palermo, donde se concretaron más de 2.300 citas de negocios y culminó con la presencia del candidato a vicepresidente Miguel Ángel Pichetto.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 05 Sep 2019 18:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="416862" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d71844bc993d.jpg" />
</item>
<item>
<title>Andalucía es el tercer destino preferido por los argentinos que visitan España</title>
<link>/notas/201909/389748-turismo-argentinos-destinos-andalucia.html</link>
<author />
<description>En sus ocho provincias (Sevilla, Málaga, Cádiz, Granada, Córdoba, Almeria, Jaén y Huelva), hay tentaciones para todos los viajeros: ciudades con historia, playas vírgenes, desiertos de película y pueblos blancos.</description>
<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 12:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="141313" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d6fda087b01d.jpg" />
</item>
<item>
<title>Cuba confía en llegar a los 4.300.000 turistas extranjeros pese a las sanciones de Estados Unidos</title>
<link>/notas/201909/395760-cuba-turismo-extranjeros-sanciones.html</link>
<author />
<description>El ministro de Turismo, Manuel Marrero, lamentó el cese de llegadas de cruceros desde el país norteamericano desde junio, pero consideró que pese a ello se llegará a la meta que habían establecido para el año.</description>
<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="373941" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/05/5ccb10f59f868.jpg" />
</item>
<item>
<title>Unas 300 personas participaron en los paseos gratuitos</title>
<link>/notas/201909/395775-unas-300-personas-participaron-en-los-paseos-gratuitos-para-festejar-el-dia-mundial-del-turismo.html</link>
<author />
<description>La actividad, denominada Descubriendo Avellaneda, organizada por el municipio local y la Universidad Nacional de Avellaneda , formó parte de los festejos del Día Mundial del Turismo.</description>
<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 17:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="151781" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8fcf8173946.jpg" />
</item>
<item>
<title>El mundo apuesta a atraer a millones de viajeros chinos </title>
<link>/notas/201909/396126-el-mercado-del-sector-apuesta-a-atraer-a-millones-de-viajeros-chinos.html</link>
<author />
<description>Los residentes de China continental realizaron en 2018 más de 160 millones de viajes de salida. Ese año, las autoridades entregaron más de 30 millones de nuevos pasaportes, con lo cual el 13 por ciento de la población cuenta con ese documento. La explosión turística china también es acompañada con la cantidad de países que no exigen visado -ya son 72- y con las 159 naciones que hoy pueden visitar los ciudadanos chinos que viajen en grupo.</description>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 12:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="327091" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d921dc1a0a99.jpg" />
</item>
<item>
<title>La demanda de empleo en el sector hotelero creció cerca de un 70 %</title>
<link>/notas/201909/396198-la-demanda-de-empleo-en-el-sector-hotelero-crecio-cerca-de-un-70-.html</link>
<author />
<description>Los datos surgen de un informe realizado por uan empresa que provee recursos humanos en el sector. </description>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 14:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="244711" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/599d66a8e48ab.jpg" />
</item>
<item>
<title>Villa Gesell tiene la primera playa del país adaptada para personas con discapacidad</title>
<link>/notas/201909/396165-villa-gesell-tiene-la-primera-playa-del-pais-adaptada-para-personas-con-discapacidad.html</link>
<author />
<description>Se trata del balneario Notiluca, ubicado en la zona del muelle de Villa Gesell.</description>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 13:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="250363" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d92506fc5093.jpg" />
</item>
<item>
<title>Catamarca ofrece el corredor de la Ruta 40 para recorrer los Valles Calchaquíes</title>
<link>/notas/201910/396693-catamarca-turismo-ruta-40-valles-calchaquies.html</link>
<author />
<description>El circuito tiene base en Santa María, desde donde se propone descubrir la riqueza natural, cultural, arquitectónica y gastronómica de los pueblos de la zona.</description>
<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 12:36:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="703817" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/08/5d4b4af34373b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Una pareja de argentinos transmite en tiempo real su viaje por el mundo</title>
<link>/notas/201910/397095-pareja-argentinos-viaje-por-el-mundo-realtrip.html</link>
<author />
<description>El espacio de comunicación digital &lt;a href="http://www.realtrip.travel" target="_blank"&gt;www.realtrip.travel&lt;/a&gt;, producido, desarrollado, compartido y generado por Oscar Suárez y Fabiana Beinotti para toda América Latina, es el vehículo para compartir sus experiencias.</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 15:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="419095" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d963dee3e880.jpg" />
</item>
<item>
<title>La Peregrinación a Luján se destaca entre las propuestas bonaerenses</title>
<link>/notas/201910/397212-la-peregrinacion-a-lujan-se-destaca-entre-las-propuestas-bonaerenses-del-fin-de-semana.html</link>
<author />
<description>La 45ª Peregrinación de la Juventud a Pie hasta la basílica de esa ciudad, de unos 60 kilómetros de recorrido, comenzará el sábado y finalizará el domingo, con salida desde el santuario de San Cayetano, en el barrio porteño de Liniers.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 17:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="151995" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/09/59cfca50f13e0.jpg" />
</item>
<item>
<title>Santos: "El patoterismo, la bravuconería, no son el método para trabajar en el país"</title>
<link>/notas/201910/397389-paro-de-pilotos-gustavo-santos-turismo.html</link>
<author />
<description>El secretario de Turismo de la Nación se refirió así al paro propuesto para este fin de semana por el sindicato de pilotos de Aerolíneas Argentinas.</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 14:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="77513" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5a9691c9cabc3.jpg" />
</item>
<item>
<title>El turismo representa el 3% del PBI de la ciudad de Buenos Aires</title>
<link>/notas/201910/397476-gobierno-ciudad-buenos-aires-pbi-turismo-horacio-rodriguez-larreta.html</link>
<author />
<description>Así lo indicó el jefe de Gobierno porteño, Horacio Rodríguez Larreta, y agregó que es una cifra que "fácilmente tenemos que poder duplicarla" por el "enorme potencial de crecimiento" del sector.</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 18:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="403745" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c065e47cb5a6.jpg" />
</item>
<item>
<title>Esperan superar los 100 mil visitantes en la Feria Internacional de Turismo</title>
<link>/notas/201910/397494-se-espera-superar-los-100-mil-visitantes-en-la-feria-internacional-de-turismo.html</link>
<author />
<description>La nueva edición se inicia este sábado en La Rural de Palermo.</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 19:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="446565" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c45a699b2e55.jpg" />
</item>
<item>
<title>La actividad turística genera 15 mil millones de dólares de ingresos por año</title>
<link>/notas/201910/397638-la-actividad-turistica-genera-15-mil-millones-de-dolares-de-ingresos-por-ano.html</link>
<author />
<description>Se debe al movimiento "de unos 15 millones de turistas" por todo el país, afirmó  el secretario de Turismo, Gustavo Santos, en la inauguración de la 24° edición de la Feria Internacional de Turismo.</description>
<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 15:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="318970" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bf57c4a6747a.jpg" />
</item>
<item>
<title>La actividad turística genera 15 mil millones de dólares de ingresos por año</title>
<link>/notas/201910/397638-la-actividad-turistica-genera-15-mil-millones-de-dolares-de-ingresos-por-ano.html</link>
<author />
<description>Se debe al movimiento "de unos 15 millones de turistas" por todo el país, afirmó  el secretario de Turismo, Gustavo Santos, en la inauguración de la 24° edición de la Feria Internacional de Turismo.</description>
<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 16:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="318970" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bf57c4a6747a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Uruguay espera la llegada de unos 400.000 turistas argentinos en verano</title>
<link>/notas/201910/398787-uruguay-espera-la-llegada-de-unos-400000-turistas-argentinos-en-la-temporada-de-verano.html</link>
<author />
<description>Los extranjeros que visiten destinos uruguayos en la temporada de verano tendrán la devolución del IVA en los gastos que realicen en gastronomía y alquiler de coches sin chofer y no pagarán ese gravamen en hoteles y organización de eventos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 20:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="344874" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/01/586ce89bae4a2.jpg" />
</item>
<item>
<title>Esquel propone kayak y rafting para recorrer ríos y lagos de la comarca andina en época estival</title>
<link>/notas/201910/398766-chubut-esquel-turismo-deporte-rafting-kayak-rios-lagos.html</link>
<author />
<description>Con la llegada del calor empiezan los deshielos y aumenta el caudal de ríos y lagos. El rafting y el kayak se presentan como opciones turísticas ideales para recorrer la zona.</description>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 19:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="471709" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9e60893351b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Brasil busca duplicar la llegada de turistas extranjeros y alcanzar los 12 millones</title>
<link>/notas/201910/398586-brasil-busca-duplicar-la-llegada-de-turistas-extranjeros-y-alcanzar-los-12-millones.html</link>
<author />
<description>Así lo manifestó el presidente del Instituto Brasileño de Turismo, Gilson Machado Neto</description>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 13:06:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="381098" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/12/5862938af346e.jpg" />
</item>
<item>
<title>Para Santos, la FIT demostró el poderío y el potencial del sector turístico</title>
<link>/notas/201910/398463-para-el-secretario-santos-la-fit-demostro-el-poderio-y-el-potencial-del-sector-turistico.html</link>
<author />
<description>El secretario de la cartera sostuvo que el turismo "es una de las actividades productivas que no dejó de funcionar en el país desde mediados de 2006".</description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 20:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="140898" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/05/59158c47c00c4.jpg" />
</item>
<item>
<title>La FIT 2019 culminó con crecimiento en cantidad de participantes, países y ventas</title>
<link>/notas/201910/398457-feria-internacional-de-turismo-ciudad-de-buenos-aires.html</link>
<author />
<description>La Feria Internacional de Turismo (FIT) 2019 culminó en la Ciudad de Buenos Aires, con crecimiento interanual en todos sus aspectos, como el número de visitantes, la superficie para expositores, citas de negocios, ventas, charlas y público en general, según el balance dado a conocer por los organizadores.</description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 20:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="594200" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/09/57d83c323bc11.jpg" />
</item>
<item>
<title>Optimismo en Ushuaia para el verano por su conectividad aérea, cruceros y atractivos tradicionales</title>
<link>/notas/201910/398343-turismo-ushuaia-verano-2020.html</link>
<author />
<description>La ciudad del Fin del Mundo ofrece en verano la misma naturaleza del invierno pero con otros colores, distintas forma de abordarla y largos días para disfrutarla, ya sea en cabalgatas, treking, sobrevuelos o buceo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 15:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="438241" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9cdc09dea80.jpg" />
</item>
<item>
<title>Comenzó en Kazajistán la VIII Cumbre Global sobre Turismo Urbano </title>
<link>/notas/201910/399189-comenzo-en-kazajistan-la-viii-cumbre-global-sobre-turismo-urbano.html</link>
<author />
<description>El encuentro, que se desarrolla en Nur-Sutlán, capital del país, constituye un espacio para que ministros y alcaldes de ciudades hablen de turismo urbano.&lt;br /&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 19:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="747332" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5d0270685ba34.jpg" />
</item>
<item>
<title>La provincia registra ocupación hotelera superior al 70% durante el fin de semana largo</title>
<link>/notas/201910/399735-jujuy-registra-una-ocupacion-hotelera-superior-al-70-durante-el-fin-de-semana-largo.html</link>
<author />
<description>&amp;amp;ldquo;La Quebrada de Humahuaca tiene un plus por su riqueza natural y cultural", destacó el ministro Federico Posadas en referencia a la ocupación hotelera de ese lugar que, por momento ,alcanzo el 98%. </description>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 13:30:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="367392" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/03/58d2b06b11144.jpg" />
</item>
<item>
<title>En China, la Argentina y Brasil promocionan sus destinos en forma conjunta</title>
<link>/notas/201910/400260-argentina-y-brasil-promocionaron-sus-destinos-en-forma-conjunta-en-china.html</link>
<author />
<description>En el marco del Foro Global de Turismo Económico que se desarrolla en la ciudad de Macao, China, ambos países participaron como  invitados de honor y presentaron sus propuestas en conjunto, según informó la Secretaría de Turismo de la Nación. </description>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 15:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="446265" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da613ce3953b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Un restaurante de Perú fue declarado en Buenos Aires el mejor de América Latina</title>
<link>/notas/201910/399231-un-restaurante-de-peru-fue-declarado-en-buenos-aires-el-mejor-de-america-latina.html</link>
<author />
<description>El restaurante Maido fue elegido el mejor de América Latina, en la entrega de los Latin America&amp;amp;#39;s 50 Best Restaurants 2019.</description>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 09:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="76341" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da07927a0f9a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Esquel tuvo un fin de semana largo óptimo, en el que la nieve fue aún atractivo de primavera</title>
<link>/notas/201910/400404-esquel-tuvo-un-fin-de-semana-largo-optimo-en-el-que-la-nieve-fue-aun-atractivo-de-primavera.html</link>
<author />
<description>Con capacidad hotelera colmada, con alto nivel de pernoctaciones, por parte de turistas que en muchos casos llegaron aún atraídos por deportes invernales que persisten en primavera en La Hoya.</description>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 20:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="138152" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/06/59405665ab3b0.jpg" />
</item>
<item>
<title>El corredor de los parques temáticos es la nueva atracción del Partido de la Costa</title>
<link>/notas/201910/400548-partido-de-la-costa-turismo.html</link>
<author />
<description>Aglutina a varios espacios temáticos que le suman atractivo a las playas de la zona.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 13:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="510817" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da74513ea9b9.jpg" />
</item>
<item>
<title>Magallanes, la región de las maravillas que fue testigo de la primera vuelta al mundo</title>
<link>/notas/201910/400533-turismo-magallanes-visitas.html</link>
<author />
<description>Se cumplirán el año próximo 500 años de la primera vuelta al mundo, realizada por el explorador español Hernando de Magallanes en la región del extremo sur de Chile.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:23:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="85000" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da7397435d62.jpg" />
</item>
<item>
<title>El turismo de El Calafate tuvo un crecimiento interanual del 5% en el primer semestre de 2019</title>
<link>/notas/201910/401142-el-turismo-de-el-calafate-tuvo-un-crecimiento-interanual-del-5-en-el-primer-semestre-de-2019.html</link>
<author />
<description>El aeropuerto recibió 11.396 pasajeros en la primera mitad de 2018 y 14.122 pasajeros en el mismo lapso de este año.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="110964" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/11/583497b5ecb7d.jpg" />
</item>
<item>
<title>Abre un espacio permanente con 14 foodtrucks </title>
<link>/notas/201910/401241-un-espacio-permanente-con-14-foodtrucks-abre-en-mendoza.html</link>
<author />
<description>Las marcas que ya se han sumado son: Soppelsa, Sugar, Bairoletto, Uma Sushi, Yummy Waffles, Arabian, Alles Gut, Vegan Love, Blackpizza, Taquero Mucho, 1124, India en Mendoza y Cactus.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:27:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="102199" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da9ce6a11256.jpg" />
</item>
<item>
<title>Parte el primer vuelo de casi 20 horas sin escala para estudiar efectos en la salud </title>
<link>/notas/201910/401418-parte-el-primer-vuelo-de-casi-20-horas-sin-escala-para-estudiar-efectos-en-la-salud-de-los-pasajeros.html</link>
<author />
<description>Un avión de la aerolínea australiana Qantas iniciará este sábado un vuelo experimental entre Estados Unidos y Australia para estudiar el impacto de estos largos desplazamientos en la salud de los viajeros.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 19:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="88463" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/05/5af306734c3be.jpg" />
</item>
<item>
<title>Mar del Plata será sede del Congreso Latinoamericano de Ciencias del Mar</title>
<link>/notas/201910/402489-mar-del-plata-sera-sede-del-xviii-congreso-latinoamericano-de-ciencias-del-mar.html</link>
<author />
<description>Se trata del encuentro oceanográfico más importante del continente americano, donde se presentarán nuevas iniciativas científicas e innovaciones tecnológicas.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="316076" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/02/530216d060c1b.jpg" />
</item>
<item>
<title>El Celebrity Eclipse y el Magnífica serán los cruceros estrellas de la temporada</title>
<link>/notas/201910/402474-el-celebrity-eclipse-y-el-magnifica-seran-los-cruceros-estrellas-de-la-temporada-en-ushuaia.html</link>
<author />
<description>Durante la temporada, la ciudad que funciona como puerta de entrada a la Antártida recibirá 431 recaladas de cruceros, lo que implica más de 100 mil visitantes marítimos y es entre un 15% y un 20% más que el año anterior, informaron de la DPP.</description>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="332013" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/12/5c17aed6a612d.jpg" />
</item>
<item>
<title>Mendoza figura entre los 20 mejores lugares para visitar en 2020</title>
<link>/notas/201910/402807-mendoza-figura-entre-los-20-mejores-lugares-para-visitar-en-2020-segun-forbes.html</link>
<author />
<description>La presidenta del Ente Mendoza Turismo, Gabriela Testa, destacó "el logro de estar entre estos lugares recomendados" y agregó que "es muy importante siendo que la góndola de destinos turísticos del mundo es tan grande".</description>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="301268" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c2e63040d780.jpg" />
</item>
<item>
<title>Valle Fértil será sede del encuentro de escaladas Festitrepe</title>
<link>/notas/201910/403026-valle-fertil-sera-sede-del-encuentro-de-escaladas-festitrepe-en-noviembre.html</link>
<author />
<description>El festival contará con prácticas de palestra, excursiones de trekking, paseos en kayak, charlas informativas y motivacionales y funciones de cine de montaña, entre otras actividades.</description>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="525534" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/12/586697d058e82.jpg" />
</item>
<item>
<title>El Tren del Fin del Mundo, que cumplió 25 años, es un imperdible de Ushuaia</title>
<link>/notas/201910/404367-un-paseo-en-el-tren-del-fin-del-mundo-que-cumplio-25-anos-es-un-imperdible-de-ushuaia.html</link>
<author />
<description>"En la temporada anterior, de octubre de 2018 a abril de 2019, recibimos 98.199 pasajeros", dijo a Télam una vocera de la empresa, quien destacó el creciente número de extranjeros gracias a los cruceros que recibe el puerto.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:34:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="570749" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db8a6bfc4241.jpg" />
</item>
<item>
<title>La Ruta de la Cerveza Andina se consolida como recorrido turístico</title>
<link>/notas/201910/404436-la-ruta-de-la-cerveza-andina-se-consolida-como-recorrido-turistico-de-mendoza.html</link>
<author />
<description>Se trata de un producto turístico que nació con la finalidad de ofrecer un recorrido alternativo a los tradicionales en la región, del que participan visitantes nacionales y extranjeros.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:49:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="237057" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a462019951c5.jpg" />
</item>
<item>
<title>Por primera vez con dos arribos, comienza la temporada de cruceros</title>
<link>/notas/201910/404667-comienza-en-puerto-deseado-la-temporada-de-cruceros-por-primera-vez-con-dos-arribos.html</link>
<author />
<description>Los visitantes llegan interesados en conocer los atractivos naturales de Puerto Deseado, con su ría, islas y costas, para lo que cuentan con excursiones programadas que les brindarán "una experiencia única para el turismo internacional".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="302989" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c53717844553.jpg" />
</item>
<item>
<title>El 80% de los turistas argentinos que viaja al exterior elige algún destino de playa </title>
<link>/notas/201910/405003-el-80-de-los-turistas-argentinos-que-viaja-al-exterior-elige-algun-destino-de-playa.html</link>
<author />
<description>La mayoría prefirió alguna de Brasil, el Caribe y Miami, según una encuesta de una reconocida agencia de viajes on line.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="593085" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8a846d95de3.jpg" />
</item>
<item>
<title>Tapalqué propone para el verano naturaleza, gastronomía y espectáculos</title>
<link>/notas/201910/404988-tapalque-basa-su-propuesta-estival-en-naturaleza-tradicion-gastronomia-y-espectaculos.html</link>
<author />
<description>A estas actividades se suman "experiencias turísticas como el city tour, avistaje de aves -en constante crecimiento- y yoga en la costanera, entre las cosas que podrán hacer en Tapalqué", explicó la secretaria de Turismo, Natividad Baciocco.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="602192" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dbb59fb3131c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Chernóbil recibió a más de 100.000 turistas en lo que va de este año</title>
<link>/notas/201911/405180-chernobil-recibio-a-mas-de-100000-turistas-en-lo-que-va-de-este-ano.html</link>
<author />
<description>El flujo de turistas a la zona aumentó notablemente en los últimos años y, según dijo en abril el Ministerio de Ecología y Recursos Naturales de Ucrania, desde 2015 las visitas se han multiplicado por diez.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="616206" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/04/571f91e90aad1.jpg" />
</item>
<item>
<title>Aconcagua tendrá el consultorio médico más alto del mundo</title>
<link>/notas/201911/405183-aconcagua-tendra-el-consultorio-medico-mas-alto-del-mundo.html</link>
<author />
<description>El ascenso y trekking largo estará habilitado con los servicios médicos y de rescate por las quebradas de Horcones y de Vacas, a partir del 1 de diciembre de hasta el 15 de febrero venideros.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:21:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="510580" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbc7ba0027c0.jpg" />
</item>
<item>
<title>Aerolíneas Argentinas vendió en lo que va del año casi 780.000 pasajes fuera del país</title>
<link>/notas/201911/405666-aerolineas-argentinas-vendio-en-lo-que-va-del-ano-casi-780000-pasajes-fuera-del-pais.html</link>
<author />
<description>Los datos surgen de un informe difundido hoy por la compañía que indica que la mayor demanda se concentró en Brasil, Estados Unidos y España. </description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:50:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="304703" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5cf54707368d1.jpg" />
</item>
</channel>
</rss>