<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
    <channel>
        <title>Videos de RT</title>
        <link>https://actualidad.rt.com</link>
        <description>Videos de RT</description>
        <language>es</language>
        <copyright>RT en Español</copyright>
        <image>
            <url>https://actualidad.rt.com/static/img/logo-rss.png</url>
            <title>Videos de RT</title>
            <link>https://actualidad.rt.com</link>
            <width>88</width>
            <height>81</height>
        </image>
            <item>
        <title>El Líbano: Activistas exigen la renuncia del Gobierno, pero Hezbolá no está de acuerdo</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330847-libia-exigir-renuncia-gobierno-hezbola-apoyar?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dab3d5fe9ff7149b033a57c.png" /&gt;
        	Cientos de personas se concentran este sábado en Beirut (El Líbano) para protestar contra el impuesto sobre el uso de WhatsApp. Aunque el Gobierno acabó cediendo y lo canceló, los manifestantes ahora exigen la salida de las autoridades. Por su parte, el líder del grupo libanés Hezbolá ha señalado que no es partidario de la renuncia del Ejecutivo. La tensión radica, en parte, en las medidas de austeridad que afrontan los libaneses a cambio de la ayuda financiera del Fondo Monetario Internacional. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dab3d5fe9ff7149b033a57c.png" />
        <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 16:45:22 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>El fracaso de "los lloricas de Wall Street" a la hora de conseguir más dinero gratis de la Reserva Federal</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/keiser_report/330831-fracaso-lloricas-wall-street?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dab257ce9ff714a135b5fde.jpg" /&gt;
        	En este episodio de 'Keiser Report', Max y Stacy hablan de "los lloricas de Wall Street" que instigaron el caos del mercado de recompra para conseguir más dinero gratis de la Reserva Federal, mientras ésta apacigua, como siempre, sus rabietas, la Seguridad Social pierde miles de millones en ingresos por intereses con cada recorte del 1 % en los tipos. En la segunda parte Max sigue entrevistando a Michael Pento, de PentoPort.com, sobre la flexibilización cuantitativa y guerras comerciales. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dab257ce9ff714a135b5fde.jpg" />
        <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 16:06:47 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Occidente cree que el operativo turco en Siria socava el funcionamiento de la OTAN</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330842-operativo-turco-socava-funcionamiento-otan?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dab2913e9ff714a135b5fe5.png" /&gt;
        	El presidente de Turquía asegura que reanudará la ofensiva en el norte de Siria si los kurdos no cumplen con las condiciones del cese del fuego de 5 días. Desde Occidente señalan que la retirada de las tropas de EE.UU. y la operación de Recep Tayyip Erdogan socavan el funcionamiento de la OTAN. El analista político Carlos Alberto Pereyra Mele considera que Occidente carece de independencia estratégica y se deja llevar por los intereses de EE.UU. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dab2913e9ff714a135b5fe5.png" />
        <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:34:50 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Sánchez rechaza dialogar con Torra y le exige una condena de la violencia de protestas en Cataluña</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330841-sanchez-rechaza-dialogar-torra-protestas-cataluna?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dab263159bf5b72e95fd2fa.png" /&gt;
        	En España el presidente de la Generalitat de Cataluña, Quim Torra, insta a Pedro Sánchez a sentarse en a la mesa de diálogo para buscar una solución al conflicto político. Sin embargo, el presidente del Gobierno ha rechazado hablar con Torra mientras no condene la violencia durante los disturbios de los últimos cinco días, que han dejado al menos 182 heridos y 83 detenidos. Las protestas comenzaron el pasado lunes tras conocerse la sentencia contra los líderes independentistas. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dab263159bf5b72e95fd2fa.png" />
        <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:16:19 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Cuba despide a Alicia Alonso, leyenda del ballet</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330839-cuba-despide-alicia-alonso-leyenda-ballet?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dab245fe9ff7149de774f88.png" /&gt;
        	Cuba despide a la prima ballerina assoluta Alicia Alonso. Las honras fúnebres tienen lugar en el Gran Teatro de La Habana, que lleva su nombre. La leyenda del ballet murió a los 98 años en un hospital de la capital. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dab245fe9ff7149de774f88.png" />
        <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:03:05 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Más de 7 millones de bolivianos están convocados a las urnas en las elecciones generales de este domingo</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330838-millones-bolivianos-elecciones-generales-domingo?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dab1ccae9ff7149de774f77.png" /&gt;
        	Más de 7 millones de bolivianos se preparan este domingo para votar en las elecciones generales. Unos 200 observadores internacionales de la Organización de Estados Americanos y la Unión Europea ya están en la nación andina para examinar el proceso electoral, en el que el actual mandatario, Evo Morales, busca su reelección. La principal incógnita de estos comicios es si será necesaria una segunda vuelta. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dab1ccae9ff7149de774f77.png" />
        <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:35:17 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Karlos Zurutuza y David Meseguer, expertos en el pueblo kurdo: "Los periodistas somos un instrumento"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/entrevista/330820-karlos-zurutuza-david-meseguer-periodistas?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daaec34e9ff71494c3c4b5c.jpg" /&gt;
        	"El imaginario visual de Oriente Medio y Asia Central ocupa segundos en televisión y la realidad es mucho más compleja", aseguran los periodistas Karlos Zurutuza y David Meseguer, que han vivido esa realidad sobre el terreno. En su libro 'Respirando fuego: en las entrañas de la lucha kurda por la supervivencia' cuentan la historia de un pueblo dividido por las fronteras de cuatro países. ¿Por qué la guerra es mucho más que las imágenes que vemos por televisión? Lo cuentan en Entrevista, de RT. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daaec34e9ff71494c3c4b5c.jpg" />
        <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 11:10:28 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Argentina: Instalan una réplica del submarino Ara San Juan, naufragado en 2017</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330802-argentina-replica-submarino-ara-san-juan?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daa5d2e59bf5b319d2592bb.png" /&gt;
        	En Argentina instalan una réplica del submarino ARA San Juan, poco después del segundo aniversario de su naufragio que dejó 44 tripulantes fallecidos. La réplica es de casi 16 metros de longitud, 5 metros de alto y 4 de ancho. El submarino desapareció en noviembre del 2017 y fue encontrado casi un año después. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daa5d2e59bf5b319d2592bb.png" />
        <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:53:35 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Comienza en Bolivia el 'silencio electoral' de cara a los comicios</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330790-comienza-bolivia-silencio-electoral-comicios?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daa3d03e9ff711483217fa0.png" /&gt;
        	Tras una ruidosa campaña, Bolivia entra en veda de toda propaganda partidista o ciudadana en relación con los comicios generales de este domingo, cuando en las urnas se elegirá al presidente, vicepresidente, 36 senadores y 130 diputados, entre otros. Desde este viernes rigen algunas restricciones de tránsito, consumo de bebidas alcohólicas, espectáculos públicos y, sobre todo, manifestaciones, sean de apoyo o de rechazo a cualquiera de los candidatos. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daa3d03e9ff711483217fa0.png" />
        <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 23:47:33 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Fuerzas israelíes hieren al menos a 69 palestinos en la Marcha del Retorno</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330784-palestinos-heridos-fuerzas-israel-marcha-retorno?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daa2208e9ff71141c747569.jpg" /&gt;
        	Casi 70 palestinos han resultado heridos por las fuerzas israelíes en la Marcha del Retorno. Los agentes utilizaron municiones reales, según los organizadores de la manifestación. Desde Tel Aviv han explicado que esta medida fue necesaria para "defender la frontera". La Marcha se celebra todos los viernes, desde 2018. Los participantes exigen el fin del bloqueo de la Franja de Gaza. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daa2208e9ff71141c747569.jpg" />
        <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:40:37 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>


    <item>
        <title>Experto: Los ataques al metro "comprometen la movilidad estructural" de Santiago de Chile.</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330871-experto-ataques-metro-movilidad-estructural-santaigo?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dabd1fde9ff71499b7cf102.png" /&gt;
        	Las consecuencias de la crisis chilena han llevado a la declaración de estado de emergencia y el toque de queda en Santiago y Valparaíso. En opinión del arquitecto y magíster en Desarrollo Urbano, Iván Poduje Capdeville, los daños ocasionados "comprometen básicamente la movilidad estructural" de la capital y considera que el ataque sobre la red de metro es "una medida irracional y contraproducente" para todos los habitantes. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dabd1fde9ff71499b7cf102.png" />
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 03:24:20 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Diputado chileno: "El Gobierno ha manejado muy mal esta jornada de furia"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330870-diputado-chileno-protestas-masivas?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dabc961e9ff7149b033a5f7.jpg" /&gt;
        	En opinión del diputado del Partido Socialista Leonardo Soto, el Gobierno chileno "ha manejado muy mal este estallido social, esta crisis, esta jornada de furia que ha surgido de la misma ciudadanía" tras el alza de las tarifas del metro. Soto califica las medidas tomadas por las autoridades como tardías y "no muy bien maduradas", y ha analizado en conversación telefónica con RT cuáles pueden ser los próximos pasos del Gobierno para hacer frente a la ira social. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dabc961e9ff7149b033a5f7.jpg" />
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:42:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Semana de protestas en Barcelona contra la condena a prisión de políticos independentistas catalanes</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330905-semana-protestas-barcelona-apoyo-politicos-independentistas?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dac70d659bf5b6cd7223e0e.png" /&gt;
        	Cataluña ha vivido una semana de protestas pacíficas y de actos violentos a raíz de la sentencia condenatoria contra los líderes independentistas catalanes. El viernes se congregaron en Barcelona más de medio millón de personas llegadas de toda la región. En respuesta a los actos vandálicos, este domingo se ha celebrado en el centro de la ciudad condal una manifestación liderada por Albert Rivera, líder de Ciudadanos. Horas antes en Madrid hubo una protesta de apoyo al movimiento separatista. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dac70d659bf5b6cd7223e0e.png" />
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:33:57 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Una delegación de EE.UU. pactó con Turquía el cese del fuego en el norte de Siria</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330906-delegacion-eeuu-pacto-turquia-cese-fuego-siria?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dac717ae9ff71341603cd9f.png" /&gt;
        	En el norte de Siria se reportan datos contradictorios sobre supuestos ataques por parte de las tropas turcas y de las milicias kurdas, en medio de la tregua consensuada esta semana en Ankara con mediación de EE.UU. También se informa de varias víctimas por ambas partes durante el alto el fuego. Paralelamente, desde el Ministerio de Exteriores de Turquía señalan que cooperan con Rusia para resolver la situación en el país árabe. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dac717ae9ff71341603cd9f.png" />
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:50:28 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Ecuador recupera la calma luego de las violentas protestas</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330913-ecuador-recupera-calma-protestas?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dacaf91e9ff7133fa31e21e.png" /&gt;
        	Ecuador recupera la calma luego de las violentas protestas por el polémico decreto del presidente Lenín Moreno que eliminaba los subsidios del combustible. Luego del acuerdo conseguido el pasado domingo entre las organizaciones indígenas y el Gobierno, los precios volvieron a sus valores anteriores. Mientras, las oraganizaciones de Derechos Humanos llegan al país para investigar las denuncias de represión y abusos durante las manifestaciones. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dacaf91e9ff7133fa31e21e.png" />
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:11:32 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Ecuador recupera la calma luego de las violentas protestas</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330913-ecuador-recupera-calma-protestas?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dacaf91e9ff7133fa31e21e.png" /&gt;
        	Ecuador recupera la calma luego de las violentas protestas por el polémico decreto del presidente Lenín Moreno que eliminaba los subsidios del combustible. Luego del acuerdo conseguido el pasado domingo entre las organizaciones indígenas y el Gobierno, los precios volvieron a sus valores anteriores. Mientras, organizaciones de derechos humanos llegan al país para investigar las denuncias de represión y abusos durante las manifestaciones. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dacaf91e9ff7133fa31e21e.png" />
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:11:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Culiacán, escenario de caos y violencia</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330930-mexico-culiacan-violencia?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dad04cfe9ff7133e240f193.jpg" /&gt;
        	Este jueves Culiacán, la capital del estado mexicano de Sinaloa, se convirtió en escenario de caos y actos violentos luego que las fuerzas de seguridad detuvieran a un hijo del narcotraficante Joaquín 'El Chapo' Guzmán y poco después lo liberaran para frenar la "situación de guerra" causada por grupos armados. RT presenta el resumen de lo sucedido. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dad04cfe9ff7133e240f193.jpg" />
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:08:02 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Candidatos presidenciales de Argentina participan en el segundo debate previo a las elecciones</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330929-candidatos-presidenciales-argentina-segundo-debate?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dad02a0e9ff7133fa31e25d.png" /&gt;
        	En Argentina se celebra el segundo debate presidencial de cara a las elecciones generales del próximo 27 de octubre. En el evento participan los seis candidatos que lograron superar el 1,5 % de los votos en las primarias, entre ellos, el actual presidente Mauricio Macri y el opositor peronista Alberto Fernández, el favorito de las encuestas. El debate tiene cuatro ejes: seguridad, infraestructura y empleo, calidad institucional, rol del Estado y corrupción, y desarrollo social y vivienda. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dad02a0e9ff7133fa31e25d.png" />
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 01:05:28 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Haití: Exigen la renuncia del líder del país en la quinta semana de protestas</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330926-haiti-exige-renuncia-lider-protestas?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daceeb1e9ff7134601d6e91.png" /&gt;
        	Haití vivió su quinta semana de protestas antigubernamentales. La población salió a las calles y en ocasiones cortó el tráfico, con pancartas y gritos en contra del presidente Jovenel Moïse. Lo acusan de estar implicado en casos de corrupción, algo que el líder rechaza rotundamente. Durante la semana también hubo manifestaciones enfrente de la embajada estadounidense. El sociólogo Lautaro Rivara considera que la razón de la crisis haitiana es consecuencia de la "política de EE.UU." 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daceeb1e9ff7134601d6e91.png" />
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:49:42 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Deportes en reportes (E369)</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/deportes_reportes/330983-e369-barcelona-derrotar-eibar-rubliov-copa-kremlin?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dadb346e9ff7136217594b2.jpg" /&gt;
        	Fútbol para todos los gustos en este nuevo episodio de Deportes en Reportes. El Barcelona derrotó al Eibar y le arrebató al Real Madrid el liderazgo en La Liga española. En la Eredivisie neerlandesa el PSV sufrió su primera derrota y dejó al Ajax en solitario en la cima de la tabla. Por otro lado, el ruso Rubliov ganó la Copa Kremlin de tenis tras vencer en la final a Mannarino. Moscú acogió la Copa del Mundo de baile deportivo en el programa latino, algo que no nos podíamos perder. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dadb346e9ff7136217594b2.jpg" />
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:43:09 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Periódicos australianos tiñen sus portadas de negro en protesta contra la "censura"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330985-portadas-australia-negro-protesta-censura?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dadb361e9ff7129ff033c61.png" /&gt;
        	Varios periódicos de Australia han publicado este lunes 21 sus portadas en negro con un círculo rojo de prohibición. Los medios protestan de este modo contra lo que consideran un retroceso en la libertad de expresión en el país. En junio pasado, las autoridades realizaron varias redadas en respuesta a la publicación de unos artículos periodísticos sobre supuestos crímenes de guerra y espionajes a ciudadanos. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dadb361e9ff7129ff033c61.png" />
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:00:03 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>México refuerza el despliegue de seguridad en Sinaloa</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330989-refuerzo-despliegue-seguridad-sinaloa-elementos?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dadb98559bf5b708649b7d4.png" /&gt;
        	Las autoridades de México han desplegado casi 200 uniformados más en el estado de Sinaloa tras el operativo fallido para detener a Ovidio Guzmán, un hijo del 'Chapo', con vistas a garantizar la seguridad y en medio de la escalada de tensiones con los narcotraficantes. Se trata del segundo refuerzo que el Gobierno de Andrés Manuel López Obrador destina a este territorio en pocos días, después del brote de violencia que provocó la captura de ese delincuente conocido como 'el Ratón'. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dadb98559bf5b708649b7d4.png" />
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:58:53 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Camión embiste contra decenas de vehículos junto a una gasolinera en Venezuela</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330984-camion-embestir-decenas-gasolinera-venezuela?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dadb328e9ff7129b8044fba.png" /&gt;
        	Medios de Venezuela reportan sobre 14 heridos en un aparatoso accidente en la ciudad de Sarare, estado de Lara, en el que se vieron afectados decenas de vehículos. Un camión se quedó sin frenos y chocó contra los automóviles que esperaban para repostar en una gasolinera. La escasez de combustible provocada por las sanciones económicas hace que en algunas regiones del país se formen largas colas. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dadb328e9ff7129b8044fba.png" />
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:34:02 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Rita Segato, antropóloga y feminista argentina: "Los crímenes contra las mujeres son vistos en general como un crimen menor"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/entrevista/330967-rita-segato-antropologa-feminista-argentina?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dad9999e9ff7151ed1c7468.jpg" /&gt;
        	"Las primeras víctimas del mandato de la masculinidad son los hombres que mueren antes de tiempo en todas las naciones", comenta Rita Segato, antropóloga y feminista argentina, en 'Entrevista', de RT. ¿Por qué para una mujer indígena o negra los objetivos de la lucha feminista no son iguales que los de una mujer blanca? ¿Cómo está ayudando el feminismo a los hombres? ¿Por qué para mucha gente es difícil entender que la violación es un crimen? 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dad9999e9ff7151ed1c7468.jpg" />
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:30:03 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>El tenso panorama de la Argentina preelectoral en cifras</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330971-panorama-argentina-elecciones-cifras?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dada0a459bf5b5a01442036.png" /&gt;
        	Las elecciones presidenciales ocurren en medio de una crisis económica que se posicionó como tema principal tanto de las campañas como del día a día de los argentinos. Tanto Mauricio Macri como Alberto Fernández después de las primarias fueron a la conquista del electorado que no los eligió, mostrándose cercanos y dialoguistas. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dada0a459bf5b5a01442036.png" />
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:46:43 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Experto: "Las crisis desatadas en los países latinoamericanos son creadas por el modelo capitalista neoliberal"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330965-crisis-paises-latinoamericanos-modelo-capitalista-neoliberal?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dada0a5e9ff713621759488.jpg" /&gt;
        	Chile es uno de varios países latinoamericanos donde los ciudadanos indignados han tomado las calles, en ocasiones con violencia, para exigir un cambio en la legislación o incluso la salida del Gobierno. Según el analista político Diego Olivera Evia, director de Barómetro Internacional, "todo esto lo crea indudablemente el modelo capitalista neoliberal, que se ha aparcado en América Latina y que está generando una crisis de valores muy grande". 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dada0a5e9ff713621759488.jpg" />
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:33:10 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Boris Johnson lleva el nuevo plan del Brexit al Parlamento británico</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/330966-johnson-llevar-nuevo-plan-brexit-parlamento?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dad9a15e9ff7129b8044f80.png" /&gt;
        	El primer ministro del Reino Unido Boris Johnson llevará esta jornada al Parlamento el nuevo acuerdo de Brexit alcanzado con la UE. La votación fue pospuesta el pasado sábado a decisión de los legisladores. En esta ocasión, el presidente de la Cámara de los Comunes podría impedir la votación del pacto por haber sido previamente presentado. Desde la UE están listos para dar a Londres un plazo extra de tres meses para lograr un consenso en el Parlamento británico. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dad9a15e9ff7129b8044f80.png" />
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:46:58 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Miles de personas se unen a la huelga general en Chile en apoyo a las protestas</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331036-miles-personas-unirse-huelga-general-chile?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dae13f559bf5b0414104bcc.png" /&gt;
        	Vuelven a decretar el toque de queda en Santiago de Chile, donde miles de personas se unieron a la huelga general en apoyo a las protestas del pasado fin de semana. En un momento de tensión, la Policía ha empleado cañones de agua y gases lacrimógenos. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dae13f559bf5b0414104bcc.png" />
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:24:51 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Fallece el doctor Eduardo Vela, juzgado por el caso de bebés robados en España durante la dictadura franquista</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331040-fallece-doctor-juzgado-bebes-robados-espana?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dae186be9ff71362175958a.png" /&gt;
        	El doctor Eduardo Vela, la primera persona en ir a juicio en España por un caso de bebés robados, falleció este lunes a los 86 años. Robó a una recién nacida en una clínica madrileña en 1969, para entregársela a otra mujer de mayores recursos económicos. En el 2018 fue juzgado y declarado culpable. Aun así fue absuelto por haber prescrito el delito. Vela dirigió la clínica San Ramón, considerada el epicentro del presunto entramado de bebés robados. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dae186be9ff71362175958a.png" />
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:04:07 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Los "mercados fallidos" del petróleo y el dólar</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/keiser_report/331109-suelos-cristal-graficos-absurdos?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daf09ed59bf5b7bd66d0305.jpg" /&gt;
        	En este episodio de 'Keiser Report', Max y Stacy hablan del 'suelo de cristal' que mantiene a los más ricos y mediocres de EE.UU. al mando de las empresas y la política. También comentan las actuales protestas en Haití y el papel que en ellas ha tenido el colapso del programa PetroCaribe, así como el gráfico más absurdo de la historia de las finanzas, que muestra cómo los inversores le pagan a la arruinada Grecia al adquirir deuda a intereses negativos. Algo insólito incluso en EE.UU. Por ahora. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daf09ed59bf5b7bd66d0305.jpg" />
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:00:22 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>'Sueños y pesadillas' de las perspectivas de los inmigrantes latinoamericanos en EE.UU.</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/eeuu-suenos-pesadillas/331085-eeuu-suenos-pesadillas?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daf0941e9ff7120de7f7af2.jpg" /&gt;
        	El sueño americano por el que la gente busca entrar a toda costa en EE.UU. es, en realidad, la suma de los humildes sueños de muchos. Hoy, existe un debate no solo sobre los derechos y responsabilidades de los inmigrantes, sino también sobre su lugar y sus perspectivas de integración en la sociedad estadounidense. Virginia Vallejo y Nicolás Sánchez O'Donovan indagan qué oportunidades brindará el futuro a la inmigración latina y qué aporta ya al nuevo equilibrio social y cultural en EE.UU. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daf0941e9ff7120de7f7af2.jpg" />
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:32:07 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Argentina: ¿PASO a una nueva crisis?</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/cartas-mesa/331086-argentina-paso-elecciones-nueva-crisis?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daee1d559bf5b287015dfba.jpg" /&gt;
        	Las elecciones primarias del pasado agosto en Argentina arrojaron un contundente resultado a favor del candidato de oposición Alberto Fernández, secundado por la expresidenta Cristina Fernández de Kirchner. La enorme deuda con el FMI y el aumento del índice de pobreza son los principales indicadores de la polarización política y electoral en el país. Desde Buenos Aires, en 'Cartas sobre la Mesa', Luis Castro debate junto a sus invitados la crisis en Argentina y sus consecuencias electorales. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daee1d559bf5b287015dfba.jpg" />
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:02:43 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>El litio: ¿fuente de riqueza o de problemas en América Latina?</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331111-litio-fuente-riqueza-problemas-america?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daf04dae9ff7120e602f596.png" /&gt;
        	En América Latina se encuentra el 70 % de los yacimientos mundiales de litio, el metal con el que se fabrican las baterías. Esto hace que cada vez más empresas internacionales pongan su mirada en la región y que los países productores intenten sacar el máximo provecho de los recursos que tienen. Mientras tanto, el abogado ambientalista Enrique Viale dice que la minería de litio "se desarrolla sin la consulta libre, previa e informada de los pueblos indígenas" y "tiene consecuencias ambientales". 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daf04dae9ff7120e602f596.png" />
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:35:46 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>La Cámara de los Comunes votará sobre el acuerdo del Brexit de Boris Johnson</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331106-camara-comunes-votar-acuerdo-brexit-johnson?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daefbe259bf5b43a87aa5c2.jpg" /&gt;
        	Este martes, la Cámara de los Comunes del Parlamento británico somete a votación el acuerdo de la retirada del país de la Unión Europea alcanzado por el primer ministro, Boris Johnson. El presidente del Consejo Europeo, Donald Tusk, señaló que la extensión del plazo del Brexit dependerá del voto en la Cámara. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daefbe259bf5b43a87aa5c2.jpg" />
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:54:09 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Experto sobre elecciones en Bolivia: La transparencia es "responsabilidad exclusiva" del Tribunal Electoral</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331149-experto-elecciones-bolivia-transparencia-responsabilidad-tribunal?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daf4f3459bf5b7bef7c37dd.png" /&gt;
        	El analista político Ramiro Melendres opina que la transparencia es fundamental para Bolivia y "responsabilidad exclusiva" del Tribunal Supremo Electoral. El experto afirma que "nadie más debería inferir en cómo se va a concretar esta actividad". 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daf4f3459bf5b7bef7c37dd.png" />
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:32:28 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Disponer del 70 % del litio mundial supone para Latinoamérica un beneficio y un riesgo</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331168-disponer-litio-latinoamerica-beneficio-riesgo?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daf939f59bf5b7bc5683fbf.png" /&gt;
        	A medida que el mundo requiere cada vez más de la aplicación de tecnologías eléctricas, crece en paralelo la importancia del litio, un elemento necesario, por ejemplo, para la fabricación de baterías. El hecho de que América Latina concentre un 70 % de las reservas mundiales de este metal blando, pone a la región en el foco de las compañías transnacionales. Una circunstancia que puede suponer tanto un beneficio como un riesgo para las naciones del continente. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5daf939f59bf5b7bc5683fbf.png" />
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:44:41 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Exmagistrado niega toda posibilidad de "alterar resultados o hacer fraude" durante las presidenciales en Bolivia</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331179-exmagistrado-negar-posibilidad-alterar-resultados-presidenciales?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dafad1a59bf5b3a6406f4a2.png" /&gt;
        	José Luis Exeni, exvicepresidente del Tribunal Supremo Electoral de Bolivia, aseguró en una conversación con RT que el sistema de recuento de votos en su país no hace posible cometer fraude durante las elecciones. "No debería haber ninguna posibilidad de alterar resultados o hacer fraude", declaró. Además, el experto sostuvo que ya antes de los comicios se venía construyendo en esa nación andina una narrativa de fraude. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dafad1a59bf5b3a6406f4a2.png" />
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:45:22 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Boris Johnson impulsará nuevos comicios si la Unión Europea aplaza el Brexit</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331245-boris-johnson-nuevos-comicios-union-europea-brexit-prorrogar?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db07380e9ff7152687db814.png" /&gt;
        	El primer ministro de Reino Unido, Boris Johnson, impulsará unas nuevas elecciones si la Unión Europea acuerda extender tres meses la fecha del Brexit, previsto para el 31 de octubre. Johnson paralizó la tramitación legal de su pacto con Bruselas después de que la Cámara de los Comunes diera su visto bueno preliminar al documento, pero rechazase su intención de ratificarlo en 3 días. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db07380e9ff7152687db814.png" />
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:41:16 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Liberan al asesino confeso cuyo caso originó las violentas protestas en Hong Kong</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331221-liberan-joven-origen-protestas-hong-kong?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db048f5e9ff716c0d16d4d8.png" /&gt;
        	En Hong Kong pusieron en libertad al asesino confeso Chan Tong-kai, cuyo caso dio origen a las protestas masivas y los disturbios violentos en la región administrativa especial china. El joven mató a su novia embarazada durante unas vacaciones en Taiwán, pero no será juzgado después de que Gobierno hongkonés retirara formalmente este miércoles el proyecto de ley de extradición que habría permitido entregarlo a las autoridades taiwanesas. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db048f5e9ff716c0d16d4d8.png" />
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:52:24 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Rusia y países de África buscan pactos en un histórico foro económico</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331219-rusia-paises-africa-buscar-pactos-foro-sochi?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db04cc3e9ff71555e7da816.jpg" /&gt;
        	Esta jornada arrancó la primera cumbre Rusia-África en la ciudad de Sochi. Este importante foro económico cuenta con la presencia de más de 40 jefes de Estado y de Gobierno. En el evento ya se han firmado numerosos acuerdos políticos y millonarios contratos comerciales. Según Sebastián Ruiz-Cabrera, analista político y experto en África, las dinámicas poscolonialistas están siendo demolidas por la apertura de nuevas relaciones con potencias como Rusia o China. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db04cc3e9ff71555e7da816.jpg" />
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:51:49 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Argentina: El balance de la gestión de Macri muestra un país endeudado y empobrecido</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331220-balance-gestion-macri-pais-endeudado-empobrecido?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db04a0ce9ff716c0d16d4da.png" /&gt;
        	La actividad económica argentina se habría contraído un 3,5 % interanual en agosto, según Reuters. La fuerte depreciación de su moneda perjudicó a todos los sectores tras las elecciones primarias, y los analistas temen que la situación no mejore tras las presidenciales. De cara a los comicios, el principal rival de Mauricio Macri, Alberto Fernández, afirma que el presidente "apagó la economía" y solo generó más pobreza, pese a sus promesas iniciales. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db04a0ce9ff716c0d16d4da.png" />
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:44:40 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Exembajador de EE.UU. en Ucrania afirma que Donald Trump sí condicionó la ayuda militar a Kiev</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331184-exembajador-afirma-trump-condiciono-ayuda-kiev?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dafc34b59bf5b39de0dc476.png" /&gt;
        	El exembajador interino de Estados Unidos en Ucrania testificó en el marco de la investigación sobre las presuntas presiones de Donald Trump a Kiev. Admitió que tiene información que avala la tesis de que el presidente habría condicionado la ayuda militar a Ucrania. El Congreso de EE.UU. intenta determinar si con ello el jefe de la Casa Blanca buscó forzar elementos en ayuda de su reelección, incluida una pesquisa sobre el exvicepresidente Joe Biden. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dafc34b59bf5b39de0dc476.png" />
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 04:59:36 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Chile en llamas</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/zoom/331251-chile-llamas-protestas?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db07c84e9ff71527f418620.jpg" /&gt;
        	Este miércoles 'El Zoom' analiza las tensiones sociales que se viven estos días en Chile después de que el Gobierno de Sebastián Piñera anunciara un alza en el precio del transporte. Javier Rodríguez Carrasco analiza cómo esta medida puntual se convirtió en la gota que colmó un vaso lleno hasta el borde de desigualdades sociales, privatizaciones y salarios irrisorios que han sacado a la gente de su casa para manifestar su hartazgo en protestas que ya se han saldado con varios muertos. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db07c84e9ff71527f418620.jpg" />
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:28:59 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Chile en llamas</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/zoom/331251-chile-llamas-protestas?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db07c84e9ff71527f418620.jpg" /&gt;
        	Este miércoles 'El Zoom' analiza las tensiones sociales que se viven estos días en Chile después de que el Gobierno de Sebastián Piñera anunciara un alza en el precio del transporte. Javier Rodríguez Carrasco analiza cómo esta medida puntual se convirtió en la gota que colmó un vaso lleno hasta el borde de desigualdades sociales, privatizaciones y salarios irrisorios que han sacado a la gente de su casa para manifestar su hartazgo en protestas que ya se han saldado con varios muertos. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db07c84e9ff71527f418620.jpg" />
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:28:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Bolsonaro prepara al Ejército brasileño para hacer frente a disturbios como en Chile</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331259-bolsonaro-ejercito-brasileno-disturbios-chile?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db090c9e9ff711427200c2e.png" /&gt;
        	El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, ha conversado con el ministro de Defensa, Fernando Azevedo e Silva, para que el Ejército esté listo en caso de un posible estallido de disturbios como los que ocurren actualmente en Chile. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db090c9e9ff711427200c2e.png" />
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:53:16 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>La gran hermana</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/documentales/331115-gran-hermana?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db0491be9ff71521c75e645.jpg" /&gt;
        	El destino estaba escrito para estos ocho hermanos de Cheliábinsk que de pronto se quedan sin padres: el orfanato. Pero Kristina, la mayor, no se resignó, logró ganarse la confianza de las autoridades y obtener su custodia pese a no cumplir con los requisitos. Tras este hito comienza la construcción de un nuevo hogar donde la disciplina y la organización se dan la mano con el espíritu más fraternal y solidario. Todos saben cuál es su papel y cuál es el objetivo: mantener la familia unida. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db0491be9ff71521c75e645.jpg" />
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:58:18 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Un muerto y cinco desaparecidos por fuerte temporal en Cataluña</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331264-muerto-desaparecidos-fuerte-temporal-cataluna?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db09f1f59bf5b07980cba3e.png" /&gt;
        	En España, los temporales se extienden por el norte del país. Las autoridades han decretado avisos rojos y naranjas en Cataluña, Baleares, País Vasco, Cantabria y Asturias. Las fuertes lluvias torrenciales han dejado en Cataluña por lo menos un muerto y 5 desaparecidos, por lo que el presidente de la Generalitat, Quim Torra, ha decretado un día de duelo oficial. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db09f1f59bf5b07980cba3e.png" />
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:49:24 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Observadora de DD.HH.: "Estamos muy preocupados porque se han violado reiteradamente los derechos humanos en Chile"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331271-observadora-estar-preocupados-violar-derechos-humanos?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db0b0b4e9ff7113fd5e7a11.png" /&gt;
        	En relación a la supuesta existencia de un centro de detención y torturas en una de las estaciones del metro en Santiago de Chile, la Observadora de Derechos Humanos de Sutra-Chile, Verónica Brito, reconoció la posibilidad de que sea cierto. Además, expresó la preocupación por los casos de la violación de los derechos humanos durante las protestas en el país y precisó que los "militares han disparado a los manifestantes directamente en las calles". 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db0b0b4e9ff7113fd5e7a11.png" />
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:12:07 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Sociólogo indica que "existen intentos del golpe de Estado" en Bolivia, pero descarta que se trate de "una polarización política"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331273-sociologo-existir-intentos-golpe-estado-bolivia?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db0b739e9ff7113f1204c41.png" /&gt;
        	El sociólogo Adolfo Mendoza Leigue afirma que las protestas en Bolivia no pueden llevar a una polarización política. En su opinión, eso se debe al hecho de que en el país hay solo un proyecto de desarrollo nacional. "Existen intentos del golpe de Estado, existen intentos de los llamados a la violencia desde sectores minoritarios, pero una polarización política se da cuando hay en disputa dos proyectos del país diferentes. En Bolivia está clarísimo que hay un solo proyecto de país", declaró. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db0b739e9ff7113f1204c41.png" />
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:28:31 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Boris Johnson amenaza con elecciones en caso de prórroga del Brexit</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331277-johnson-amenaza-elecciones-prorroga-brexit?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db0bd1a59bf5b07b449c10a.png" /&gt;
        	El primer ministro británico, Boris Johnson, y el líder opositor, Jeremy Corbyn, no llegan a un acuerdo para ampliar el plazo de ratificación de la ley del Brexit. Aunque el conservador amenazó con congelar el acuerdo de salida, aprobado este martes por el Parlamento, fuentes oficiales confirman que este miércoles se reunió con el líder laborista. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db0bd1a59bf5b07b449c10a.png" />
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:56:21 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Rusia y países africanos suscriben contratos en un foro económico</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331290-rusia-paises-africanos-suscribir-contratos?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db0e7bfe9ff7113f1204c91.png" /&gt;
        	Con la firma de diversos contratos arrancó el primer foro económico de Rusia y países de África, que se realiza en la ciudad de Sochi. Compañías rusas y africanas alcanzaron acuerdos millonarios en comercio internacional, transporte, combustible y energía, entre otros. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db0e7bfe9ff7113f1204c91.png" />
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:53:50 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Un juez federal exige revelar documentos relacionados con Ucrania y Trump</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331298-juez-federal-exige-documentos-ucrania-trump?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db1009d59bf5b07980cbac7.png" /&gt;
        	El Departamento de Estado norteamericano podría verse pronto obligado a difundir documentos relacionados con Ucrania. Esa es la demanda que formuló un juez federal al organismo, dándole un plazo de 30 días. Los registros incluirían, entre otros, las conversaciones entre el secretario de Estado, Mike Pompeo, y el abogado de Donald Trump, Rudy Giuliani. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db1009d59bf5b07980cbac7.png" />
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:33:11 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Argentina y Rusia: un ejemplo de estabilidad en las relaciones bilaterales durante 134 años</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331355-argentina-rusia-ejemplo-estabilidad-relaciones-134?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db1b43759bf5b725e50de76.png" /&gt;
        	Pese a las perturbaciones económicas y la incertidumbre que atraviesa Argentina en vísperas de las elecciones, su cooperación con Rusia sigue siendo estable tras cumplirse este martes 134 años de relaciones diplomáticas entre ambos países. En opinión del coordinador general de la Cámara Argentino-Rusa, Matías García Tuñón, las relaciones comerciales bilaterales están mejor que nunca. No obstante, precisa que los nuevos acuerdos de Macri con la UE y EE.UU. no han traído más inversiones. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db1b43759bf5b725e50de76.png" />
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:47:16 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Tras la exhumación de Franco, familias de represaliados piden justicia</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331349-exhumacion-franco-familias-represaliados-justicia?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db1ad0759bf5b6f8b19f904.jpg" /&gt;
        	La exhumación de los restos de Francisco Franco supone cerrar un debate que fue pospuesto por todos los anteriores Gobiernos de la democracia. Sin embargo todavía quedan muchas familias que piden justicia para las víctimas de la dictadura. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db1ad0759bf5b6f8b19f904.jpg" />
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:55:29 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Rusia confirma la tregua en el norte de Siria e insta a EE.UU. a abandonar la zona</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331346-rusia-confirmar-tregua-norte-siria?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db1ab76e9ff71597965a945.png" /&gt;
        	Moscú subraya que todos los acuerdos alcanzados con Ankara para el alto el fuego en la frontera turco-siria están siendo respetados. En dicho territorio ya está desplegada la Policía Militar rusa para garantizar la seguridad de la población. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db1ab76e9ff71597965a945.png" />
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:50:37 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Argentina: El legado de Macri deja un gobierno de mano dura en política interna</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331366-argentina-legado-macri-gobierno-mano-dura?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db1c68c59bf5b6f3e56c8d3.png" /&gt;
        	Pese a que la actualidad económica en Argentina es prioritaria, a nivel social también se destacan importantes conflictos durante la gestión de Mauricio Macri. Y si bien la política de mano dura contra la inseguridad del presidente fue valorada positivamente por una parte de la sociedad, hay especialistas que aclaran que el gobierno macrista es el más represivo de los últimos 36 años de democracia en el país. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db1c68c59bf5b6f3e56c8d3.png" />
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:54:04 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>De Zayas a Correa: "Existe una industria de los derechos humanos que pretende proteger el 'statu quo'"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/conversando-correa/331272-entrevista-alfred-maurice-zayas?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db0b45759bf5b07ca0c2f3f.jpg" /&gt;
        	Durante el nuevo episodio de 'Conversando con Correa', el experto para las Naciones Unidas Alfred-Maurice de Zayas ofrece sus puntos de vista sobre el ámbito actual de los derechos humanos y otras cuestiones de interés geopolítico. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db0b45759bf5b07ca0c2f3f.jpg" />
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:33:02 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>De Zayas a Correa: "Existe una industria de los derechos humanos que pretende proteger el 'statu quo'"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/conversando-correa/331272-entrevista-alfred-maurice-zayas?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db0b45759bf5b07ca0c2f3f.jpg" /&gt;
        	Durante el nuevo episodio de 'Conversando con Correa', el experto para las Naciones Unidas Alfred-Maurice de Zayas ofrece sus puntos de vista sobre el ámbito actual de los derechos humanos y otras cuestiones de interés geopolítico. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db0b45759bf5b07ca0c2f3f.jpg" />
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:33:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Negligencia e influencia</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/detras_de_la_noticia/331389-negligencia-e-influencia?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db20039e9ff716eb830692f.jpg" /&gt;
        	¿Complejo tecnológico-militar? El gigante Amazon podría convertirse en el principal contratista del Departamento de Defensa de EE. UU. Una abominación ecológica. El presidente Trump ha propuesto la explotación del bosque nacional Tongass de Alaska, rico en recursos naturales e historia cultural, con comunidades indígenas y miles de especies de animales y plantas que dependen de su estatus de espacio protegido. ¿Te parece justa la ayuda condicionada? 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db20039e9ff716eb830692f.jpg" />
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:49:52 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>¿Cómo influye la amistad entre Trump y Macri en las relaciones entre ambos países?</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331386-amistad-trump-macri-relaciones-paises?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db1f95f59bf5b6f8b19f9c9.png" /&gt;
        	La larga amistad de Mauricio Macri y Donald Trump marcó el acercamiento diplómatico entre sus naciones. Helena Villar ha indagado en los vínculos que unen a ambos mandatarios. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db1f95f59bf5b6f8b19f9c9.png" />
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:21:01 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>"El fantasma de una forma monetaria ya de por sí fantasmagórica"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/keiser_report/331334-papel-moneda-pobreza-fantasma-dinero?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db1962be9ff71597a76c6b9.jpg" /&gt;
        	En este episodio de 'Keiser Report', Max y Stacy hablan de los sustos que prueban que "el papel moneda es pobreza, solo es un fantasma del dinero, no dinero como tal", y por ello puede ocultar toda clase de horrores, como las deudas impagables, tóxicas y fraudulentas. En la segunda parte, Max entrevista a Ross Ashcroft, de Renegade Inc. sobre la investigación del escándalo de la manipulación del Libor y el fracaso del neoliberalismo ilustrado por las protestas actuales por todo el globo. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db1962be9ff71597a76c6b9.jpg" />
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:35:59 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Rusia garantiza el cumplimiento del pacto en Siria mientras EE.UU. y OTAN lo critican</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331402-rusia-garantizar-cumplimiento-pacto-siria?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db228c5e9ff716eb702f01b.png" /&gt;
        	El presidente turco, Reyep Tayip Erdogan, advierte que su gobierno seguirá atacando a los combatientes kurdos si cruzan la "zona segura". Un día antes de pronunciar esta amenaza, Turquía suspendió su operación militar en el norte de Siria. El analista internacional Mehmet Dogan opina que Rusia puede desempeñar "un papel […] determinante para evitar una masacre, […] una guerra total en esa zona", mientras que "la OTAN va a seguir jugando con Turquía". 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db228c5e9ff716eb702f01b.png" />
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:42:18 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Unas 3.000 personas protestan en Barcelona por la violencia policial</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331404-personas-protestan-barcelona-violencia-policial?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db22ac459bf5b6f8b19fa36.png" /&gt;
        	En España, alrededor de 3.000 personas salieron a las calles de Barcelona para protestar contra la violencia policial. Al grito de "No toquéis a nuestros jóvenes", se acercaron a la comisaría de Policía. La manifestación, sin ningún altercado, finalizó en una céntrica plaza, con discursos en defensa de la independencia catalana. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db22ac459bf5b6f8b19fa36.png" />
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:57:47 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Ministro chileno: "Tenemos que escuchar a la gente para atender sus necesidades"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331406-ministro-chileno-tenemos-escuchar-gente?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db22d37e9ff716f0c53df8f.png" /&gt;
        	Desde Lo Valledor, el mercado mayorista más grande de Santiago de Chile, el ministro de Agricultura del país, Antonio Walker Prieto, aseguró que no hay temor de desabastecimiento alimenticio. Agradeció a los agricultores que continuaron su trabajo para suministrar sus productos a las grandes urbes. Por otro lado recalcó que, para encontrar una solución, el Gobierno debe escuchar las necesidades de la población. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db22d37e9ff716f0c53df8f.png" />
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:01:56 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Los manifestantes rechazan propuestas y llamados del Gobierno libanés al diálogo</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331407-manifestantes-libaneses-rechazan-propuestas-llamadas-gobierno?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db22e3759bf5b6f4141d981.png" /&gt;
        	En Líbano, la oposición rechaza las propuestas del Gobierno y descarta sus llamados al diálogo, al considerarlos como promesas vacías. Los manifestantes han vuelvo a cortar las calles principales y protestan con música y portando banderas del país. Las manifestaciones, surgidas a partir de un nuevo modelo de impuestos, han paralizado la nación durante una semana. El movimiento unió a distintas facciones públicas, que luchan contra la corrupción y la grave situación de crisis económica. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db22e3759bf5b6f4141d981.png" />
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:13:05 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Boris Johnson solicitará al Parlamento británico nuevas elecciones para aplazar el Brexit</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331388-johnson-solicitara-parlamento-elecciones-brexit?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db1ffa1e9ff716eb702efd4.png" /&gt;
        	El primer ministro británico, Boris Johnson, solicitará al Parlamento que convoque elecciones anticipadas para el próximo 12 de diciembre. Esta es la condición que impone a los demás grupos para prolongar la tramitación de la ley de salida de la Unión Europea. El líder laborista, Jeremy Corbyn, ha anunciado que desde su formación no apoyarán la propuesta del premier. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db1ffa1e9ff716eb702efd4.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:42:13 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Ordenan la evacuación de unas 40.000 personas en California debido a los incendios forestales</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331417-ordenan-evacuacion-california-incendios-forestales?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db252f159bf5b2546740df0.png" /&gt;
        	En California, EE.UU., las autoridades ordenan la evacuación de al menos 40.000 personas debido a incendios forestales. Según señalan, las llamas fueron provocadas por las altas temperaturas, la baja humedad y los fuertes vientos. Por el momento no hay reportes de víctimas. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db252f159bf5b2546740df0.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:45:50 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>En Honduras reprimen con gas lacrimógeno a manifestantes que exigen la destitución del presidente</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331423-honduras-gas-lacrimogeno-manifestantes-destitucion-presidente?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db2626f59bf5b257d4ef9be.png" /&gt;
        	En Tegucigalpa, capital de Honduras, la policía reprimió con gas lacrimógeno y cañones de agua a cientos de personas que en una manifestación exigían la destitución del presidente, Juan Orlando Hernández. Los manifestantes bloquearon avenidas con barricadas hechas con neumáticos en llamas, rompieron vitrinas de varios locales e incendiaron farmacias. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db2626f59bf5b257d4ef9be.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 03:08:04 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Los manifestantes rechazan propuestas y llamadas del Gobierno libanés al diálogo</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331407-manifestantes-libaneses-rechazan-propuestas-llamadas-gobierno?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db22e3759bf5b6f4141d981.png" /&gt;
        	En Líbano, la oposición rechaza las propuestas del Gobierno y descarta sus llamados al diálogo, al considerarlos como promesas vacías. Los manifestantes han vuelvo a cortar las calles principales y protestan con música y portando banderas del país. Las manifestaciones, surgidas a partir de un nuevo modelo de impuestos, han paralizado la nación durante una semana. El movimiento unió a distintas facciones públicas, que luchan contra la corrupción y la grave situación de crisis económica. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db22e3759bf5b6f4141d981.png" />
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:13:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Datos curiosos y cifras sobre los presidentes de Argentina a lo largo de su historia</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331499-datos-curiosos-cifras-presidentes-argentina-historia?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db322b459bf5b6ec21f0f3b.png" /&gt;
        	Mientras Argentina se aproxima a las elecciones presidenciales de este domingo, repasamos algunas cifras y datos curiosos sobre los jefes de Estado en la historia del país sudamericano. ¿Cuantos mandatarios hubo en la nación? ¿Dónde nacieron? ¿De qué se habían ocupado antes de su mandato?. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db322b459bf5b6ec21f0f3b.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:38:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Bolivia: crispación electoral</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/zoom/331496-bolivia-crispacion-electoral?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db31d50e9ff715b3d29743d.jpg" /&gt;
        	Este viernes Javier Rodríguez Carrasco toma el pulso en ‘El Zoom’ a la polémica surgida en las elecciones presidenciales de Bolivia donde la oposición acusa a Evo Morales de haberse beneficiado de un fraude electoral. Abordamos los motivos de esas críticas, la victoria del mandatario indígena, la crispación social reflejada en las protestas y los retos actuales del país en medio de esta inestabilidad. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db31d50e9ff715b3d29743d.jpg" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:37:35 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Filósofo Josep Ramoneda: "Cataluña no puede romper España, pero sí desestabilzarla"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331493-filosofo-ramoneda-cataluna-espana-desestabilizar?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db317b4e9ff715b400864ed.png" /&gt;
        	El Tribunal Supremo de España ha retirado esta jornada el acta de concejal del Ayuntamiento de Barcelona a Joaquím Forn, uno de los líderes independentistas catalanes condenados. Se ejecuta así su sentencia de 10 años y medio de cárcel e inhabilitación para ejercer cualquier cargo público. El propio Forn ha lamentado la intromisión de la Justicia en un mandato político, una tesis parecida a la que describe el filósofo y escritor catalán Josep Ramoneda. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db317b4e9ff715b400864ed.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:30:13 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Argentina: Un panorama electoral agravado por la crisis económica</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331497-argentina-panorama-electoral-agravado-crisis-economica?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db3217559bf5b6ec34a219f.png" /&gt;
        	Argentina se aproxima a las elecciones en medio de la difícil situación económica. Y para indagar en este aspecto del panorama electoral RT conversó con el politólogo Edgardo Mocca y el economista e investigador de la Universidad del Salvador, Héctor Juan Rubini. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db3217559bf5b6ec34a219f.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:25:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Comienza la veda electoral en Argentina en medio de un clima de ansiedad e incertidumbre</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331494-comenzar-veda-electoral-argentina-clima-ansiedad?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db31c3ce9ff715b3d29743b.png" /&gt;
        	Desde la mañana de este viernes y hasta el domingo a las 21 horas rige la veda electoral en Argentina. El ministro del Interior argentino, Rogelio Frigerio, junto a las autoridades electorales brindaron una conferencia de prensa para dar mas detalles sobre como serán estas horas de silencio sin propaganda de ninguno de los candidatos. Mientras tanto, el país sudamericano vive un clima de ansiedad e incertidumbre mientras se prepara para las elecciones presidenciales. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db31c3ce9ff715b3d29743b.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:05:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Celebración y resignación en España tras la exhumación de Francisco Franco</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331491-celebracion-resignacion-espana-exhumacion-franco?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db3173d59bf5b6ec4008fed.jpg" /&gt;
        	Cientos de personas se echaron a las calles de ciudades españolas para celebrar la exhumación de Francisco Franco. En Barcelona se quemaron fotos del dictador, mientras que en Madrid varias organizaciones por la memoria histórica realizaron un brindis por el traslado de sus restos mortales desde el Valle de los caídos. Todos los manifestantes coinciden en que la exhumación debe ser un primer paso en la reparación de las víctimas del franquismo. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db3173d59bf5b6ec4008fed.jpg" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:42:48 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Noticias que superan muros: Borís Kuznetsov</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/promo/331485-noticias-superan-muros-boris-kuznetsov?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db309dce9ff714e9a3265d5.png" /&gt;
        	 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db309dce9ff714e9a3265d5.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:43:48 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Abren una causa penal sobre la investigación de Mueller contra la campaña de Trump en 2016</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331479-causa-penal-investigacion-mueller-trump?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db3013b59bf5b604e650b0c.png" /&gt;
        	El Departamento de Justicia de EE.UU. ha abierto una causa penal sobre la investigación del antiguo fiscal especial Rober Mueller en torno a la presunta injerencia rusa en las elecciones del 2016, informan medios estadounidenses. El informe de ese procurador —que debía aclarar si hubo colusión entre Donald Trump y Rusia— concluyó con una respuesta negativa, pero indicó que el presidente de EE.UU. intentó impedir sus pesquisas. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db3013b59bf5b604e650b0c.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:12:27 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Rusia envía más policías militares a la frontera turco-siria</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331477-rusia-personal-policia-frontera-siria?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db30071e9ff714ee7239cf7.png" /&gt;
        	Rusia ha desplegado alrededor de 300 policías militares adicionales en Siria. La misión principal de esos efectivos, que ya patrullan a lo largo de la frontera turco-siria, será ayudar en el repliegue de las formaciones kurdas y garantizar que se retiran a unos 30 kilómetros de la zona limítrofe para evitar enfrentamientos. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db30071e9ff714ee7239cf7.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:08:20 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>El sufragio en Argentina: Una historia de lucha ciudadana y golpes de Estado</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331473-sufragio-argentina-historia-lucha-ciudadana-golpes?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db2ff7f59bf5b5ff52fde33.png" /&gt;
        	El derecho a voto de los más de 33 millones de argentinos llamados a las urnas fue un hito complejo y que incluso fue interrumpido en la nación sudamericana. Además, el sufragio femenino no fue una realidad hasta 1951. Con avances y retrocesos el país suma una nueva elección a lo que ya es su período mas largo de democracia ininterrumpida. Una nueva oportunidad para corroborar que, aun cuando el sistema es perfectible, un futuro con urnas será siempre mejor que un futuro sin ellas. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db2ff7f59bf5b5ff52fde33.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:03:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>


    <item>
        <title>Argentina: El rol decisivo de la economía para los comicios presidenciales</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331502-argentina-rol-decisivo-economia-comicios-presidenciales?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db326f3e9ff715b3e5a3f16.png" /&gt;
        	Mientras Argentina se prepara para elegir a su próximo presidente, la moneda nacional del país sudamericano sufrió una nueva caída pese a las subastas de dólares del Banco Central. La economía argentina acumula una caída de más del 2 % en lo que va de año. Profundizamos en la difícil situación que vive la Argentina preelectoral con el economista e investigador de CEPA, Juan Pablo Costa, y el politólogo de la Universidad del Salvador, Fernando Domínguez Sardou. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db326f3e9ff715b3e5a3f16.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:48:33 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Bolivia: crispación electoral</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/zoom/331496-bolivia-crispacion-electoral?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db31d50e9ff715b3d29743d.jpg" /&gt;
        	Este viernes Javier Rodríguez Carrasco toma el pulso en ‘El Zoom’ a la polémica surgida en las elecciones presidenciales de Bolivia donde la oposición acusa a Evo Morales de haberse beneficiado de un fraude electoral. Abordamos los motivos de esas críticas, la victoria del mandatario indígena, la crispación social reflejada en las protestas y los retos actuales del país en medio de esta inestabilidad. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db31d50e9ff715b3d29743d.jpg" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:37:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Tras los pasos de Gandhi</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/documentales/331223-tras-pasos-gandhi?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db05499e9ff7152642caebd.jpg" /&gt;
        	Mahatma Gandhi es probablemente la figura más relevante de la historia de la India. Y aunque murió en 1948, sus enseñanzas de vida siguen muy presentes en la actualidad entre muchos ciudadanos, que creen que su austeridad y su lucha por los más desfavorecidos pueden ayudar a mejorar la sociedad moderna. Su legado y su ejemplo son, para muchos, la guía que dicta su proceder en su vida cotidiana y el modo de crear un mundo basado en valores más humanos y sostenibles. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db05499e9ff7152642caebd.jpg" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:31:56 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Puertas al futuro: los cargos que eligen los argentinos este domingo</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331513-puertas-futuro-cargos-eligir-argentina?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db3404e59bf5b6ec34a21ef.png" /&gt;
        	Este domingo los argentinos no solo eligen a su presidente y vicepresidente, sino a otros representantes a nivel nacional, provincial y municipal. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db3404e59bf5b6ec34a21ef.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:36:44 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Comicios en Argentina determinan su futuro a nivel regional y global</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331519-comicios-argentina-determinar-futuro-nivel?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db34b7759bf5b6ec21f0fbb.png" /&gt;
        	Oscar Laborde, el presidente del bloque Frente para la Victoria del Parlasur, y Ernesto Fernando Taboada, director ejecutivo de la Cámara Argentino-china de la Producción, la Industria y el Comercio, analizaron el contexto económico a nivel regional y global de las elecciones generales en Argentina. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db34b7759bf5b6ec21f0fbb.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:23:08 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Politólogo: Comicios en Argentina determinan su futuro a nivel regional y global</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331525-politologo-comicios-argentina-determinar-futuro?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db350a759bf5b735742ab0c.png" /&gt;
        	Las elecciones en Argentina se inscriben en el marco de una situación complicada a nivel regional.  Según el doctor Ariel Golzález Levaggi, de la Universidad Católica Argentina, después de las PASO "los vientos empezaron a correr para otro camino" en todo el continente suramericano. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db350a759bf5b735742ab0c.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:45:16 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Periodista: "Argentina no suele ser muy receptiva a los estímulos regionales en materia de política local"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331526-periodista-argentina-ser-receptiva-estimulos-regionales?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db35601e9ff715b3f3a72cc.png" /&gt;
        	Este domingo, en Argentina se celebrarán comicios presidenciales. Tendrán lugar mientras que en varios países de América Latina se viven distintos conflictos sociales. En ese contexto, el periodista Adrián Murano compartió con RT su opinión sobre si estas tensiones sociales pueden tener algún tipo de impacto en las elecciones en Argentina y afirmó que este país "no suele ser muy receptivo a los estímulos regionales […] en materia de política local". 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db35601e9ff715b3f3a72cc.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:20:42 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>La economía de Chile registra su mayor retroceso, tras una semana de protestas</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331531-economia-chile-mayor-retroceso-semana-protestas?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db3610659bf5b6ec34a2234.png" /&gt;
        	La semana de protestas llevó a la bolsa de Santiago de Chile a caer casi un 3,5%. Este lunes se registró el mayor retroceso en la economía del país. Pese a que el mercado de capitales ya empezó a recuperarse, aún sigue en riesgo. Fernando Monroy analiza la fragilidad de una de las mayores economías del continente. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db3610659bf5b6ec34a2234.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:00:21 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Dictan alerta roja en California por fuegos que han obligado a evacuar a más de 50.000 personas</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331537-alerta-roja-california-fuegos?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db36e4259bf5b6ec5455d51.png" /&gt;
        	El gobernador de California, Gavin Newsom, decretó este viernes el estado de emergencia en Sonoma y los alrededores de Los Ángeles, debido a los crecientes incendios en la región. Más de 52.000 personas han sido evacuadas y alrededor de 50 edificios quedaron calcinados. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db36e4259bf5b6ec5455d51.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:51:12 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Lanzan gases lacrimógenos contra los estudiantes durante manifestaciones en Colombia</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331532-gases-lacrimogenos-estudiantes-manifestaciones-colombia?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db36cb1e9ff715b8a5c327c.png" /&gt;
        	En Colombia, una marcha estudiantil terminó en disturbios y choques con la Policía, que usó gases lacrimógenos y cañones de agua para dispersar a los manifestantes. Se informa que alrededor de 2.000 personas se unieron a la protesta para mostrar su rechazo al nuevo proyecto de ley sobre el financiamiento de las universidades. Los jóvenes creen que esta norma pone en peligro el sistema de presupuestos para la educación pública. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db36cb1e9ff715b8a5c327c.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:47:25 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Maduro: Bolivia enfrenta el mismo guión que intentaron en Venezuela</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331547-maduro-bolivia-enfrentar-guion-venezuela?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db3820359bf5b6ec15b62f9.png" /&gt;
        	La Cancillería rusa llamó a las distintas fuerzas políticas de Bolivia a solucionar sus discrepancias a través del diálogo. Otros países, como México, Cuba y Venezuela, felicitaron a Evo Morales por su victoria. El presidente de esta última nación, Nicolás Maduro, catalogó como golpe de Estado los intentos desestabilizadores de la derecha boliviana. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db3820359bf5b6ec15b62f9.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:16:26 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>General Motors y el sindicato de trabajadores alcanzan un acuerdo tras 6 semanas de huelga</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331549-general-motors-sindicato-alcanzar-acuerdo?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db3887659bf5b6ec21f1027.png" /&gt;
        	Una de las huelgas más grandes en la historia de la compañía automovilística General Motors llega a su fin. El sindicato de trabajadores y la empresa suscribieron un contrato laboral para los próximos cuatro años. Se estima que en las seis semanas de interrupción del trabajo, GM perdió más de 2.000 millones de dólares. Es la huelga más prolongada de los últimos 50 años en EE.UU. y la que ha involucrado allí a mayor número de obreros contra una empresa privada en más de una década. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db3887659bf5b6ec21f1027.png" />
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:49:32 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>La UE aplaza para la próxima semana su decisión sobre la postergación del Brexit</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331551-ue-aplazar-proxima-semana-decision-brexit?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db3901d59bf5b6ec5455daa.png" /&gt;
        	El primer ministro británico, Boris Johnson, tachó de ridícula la situación en torno al Brexit, al referirse a la decisión de los parlamentarios de votar a favor de pedir a la Unión Europea una prórroga esta semana. Dijo estar decepcionado por el hecho de que ahora será la Cámara la que decidirá cuánto tiempo más permanecerá el Reino Unido en el bloque comunitario. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db3901d59bf5b6ec5455daa.png" />
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:15:37 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Cobertura especial: todos los pormenores de las presidenciales en Argentina en la víspera de los comicios</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331603-cobertura-especial-presidenciales-argentina-vispera-comicios?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db47d9f59bf5b315c0650c1.png" /&gt;
        	En Argentina todo está listo para las elecciones de este domingo. Con la incertidumbre sobre cómo amanecerá el país el lunes, los argentinos valoran los pros y contras de los seis candidatos, de entre los cuales saldrá el que asumirá el rumbo del país los próximos cuatro años. Les informamos de todos los pormenores en una cobertura especial. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db47d9f59bf5b315c0650c1.png" />
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:11:12 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>China vive una economía en "fase de desarrollo" mientras que EE.UU. "avanza en círculos hacia la extinción"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/keiser_report/331586-china-economia-desarrollo-eeuu-avanzar-extincion?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db441db59bf5b24f656a1c1.jpg" /&gt;
        	En este episodio de Keiser Report, Max y Stacy hablan de viejos y nuevos principios a la luz de una cita de Thomas Jefferson: “El dinero, y no la moral, es el principio comercial de los países civilizados”. ¿Hace bien Angela Merkel al dar prioridad a la industria alemana? ¿Qué nos sugiere el hecho de que China tenga más millonarios que EE.UU.? En la segunda parte Max entrevista a Dan Collins, un inversor que vivió 20 años en China, sobre Huawei y la gigafábrica de Tesla en Shanghái. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db441db59bf5b24f656a1c1.jpg" />
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:01:17 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Los' chalecos amarillos' se solidarizan con Chile en su 50.° semana de protestas en Francia</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331600-chalecos-amarillos-solidarizan-chile-semana-protestas-francia?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db47ad0e9ff71088c5a58e8.png" /&gt;
        	Por quincuagésimo sábado consecutivo, los chalecos amarillos se congregan en París. En esta oportunidad se han reunido con asociaciones que apoyan las manifestaciones de Santiago de Chile. También han apelado a una unión nacional con los sectores ecologistas con motivo del quinto aniversario de la muerte del activista Rémi Fraisse, asesinado por la Policía. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db47ad0e9ff71088c5a58e8.png" />
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:58:33 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Médicos convocan a una manifestación contra la violencia policial en Hong Kong</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331599-medicos-manifestacion-violencia-policial-hong-kong?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db47a4859bf5b24f656a1f8.png" /&gt;
        	En Hong Kong una nueva manifestación organizada por médicos denunció la conducta violenta que consideran tuvo la Policía durante las marchas de los últimos meses. Las fuerzas de seguridad niegan las acusaciones y aseguran haber actuado con la máxima moderación en situaciones que amenazaban a sus vidas. Durante los choques, los activistas antigubernamentales atacaron a los antidisturbios con cócteles Molotov y la Policía solía responder con gases lacrimógenos, camiones cisterna y balas de goma. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db47a4859bf5b24f656a1f8.png" />
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:56:03 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>China firma acuerdos comerciales con Brasil y fortalece sus lazos con Latinoamérica</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331598-china-firmar-acuerdos-comerciales-brasil-fortalecer-lazos-latinoamerica?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db46eb159bf5b24976cf166.png" /&gt;
        	"Brasil necesita a China y China necesita a Brasil". Con estas palabras el presidente brasileño, Jair Bolsonaro, terminó su visita a Pekín, que ha demostrado la expansión diplomática y económica del país asiático en América Latina. Les contamos qué repercusiones podría tener el refuerzo de la colaboración bilateral entre estos dos países sobre esta región. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db46eb159bf5b24976cf166.png" />
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:20:06 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Convocan en Barcelona una marcha que se espera sea la mayor de todas tras el fallo del 'procés'</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331592-convocar-barcelona-marcha-fallo-proces?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db460d759bf5b24f23e8b2c.jpg" /&gt;
        	En Barcelona (España) han convocado una marcha en la que más de 100 entidades civiles protestarán contra la condena de políticos independentistas catalanes. Los organizadores esperan movilizar a más personas que las casi 600.000 que salieron a las calles el viernes de la pasada semana y marcharán bajo el lema 'Libertad', en lo que pretenden que sea un acto transversal y no meramente independentista. Las máximas autoridades de la Generalitat catalana han confirmado su asistencia. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db460d759bf5b24f23e8b2c.jpg" />
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:52:28 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Diego Pary: "La oposición eligió la agresión en vez del diálogo"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331594-pary-oposicion-elegir-agresion-dialogo-bolivia-morales?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db461dce9ff7108972031bb.png" /&gt;
        	El ministro de Exteriores boliviano afirma que la victoria electoral de Evo Morales significa también la victoria del pueblo. Diego Pary hizo estas declaraciones en la decimosexta Cumbre del Movimiento de Países No Alineados. El canciller acusó al líder de oposición, Carlos Mesa, de pasar por alto la posibilidad del diálogo y agredir a los tribunales electorales. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db461dce9ff7108972031bb.png" />
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:17:21 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Al menos 29 heridos y 57 detenidos en las protestas tras las elecciones en Bolivia</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331591-bolivianos-elecciones-victoria-morales-protestas?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db45e8de9ff7108972031b4.jpg" /&gt;
        	En Bolivia, la Defensoría del Pueblo informó que al menos 29 personas resultaron heridas y 57 fueron detenidas durante las protestas. Por su parte, el Tribunal Supremo Electoral asegura que está abierto a cualquier auditoría para verificar el recuento de votos. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db45e8de9ff7108972031b4.jpg" />
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:15:01 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Más de 385.000 argentinos están habilitados para votar en el extranjero</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331593-argentinos-elecciones-habilitados-votar-extanjero?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db460d6e9ff710d655eb470.png" /&gt;
        	En Argentina todo está listo para las elecciones de este domingo. Con la incertidumbre sobre cómo amanecerá el país el lunes, los argentinos valoran los pros y contras de los seis candidatos. Uno de ellos asumirá el rumbo del país en los próximos cuatro años. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db460d6e9ff710d655eb470.png" />
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:14:15 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Agustín Lage Dávila, director del Centro de Inmunología Molecular de la Habana: "Los países del norte demonizan al Estado cubano"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/entrevista/331588-agustin-lage-davila-director-centro-inmunologia-molecular-habana?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db443f959bf5b315c06507a.jpg" /&gt;
        	"El mundo farmacéutico ha pasado a estar controlado por las grandes empresas multinacionales orientadas a las ganancias", comenta Agustín Lage Dávila, director del Centro de Inmunología Molecular de la Habana, en Entrevista, de RT. ¿Por qué estar en contra de las vacunaciones es un pensamiento medieval? Si Cuba no tiene petróleo, ni grandes extensiones de tierra, ¿Qué puede constituir su palanca de desarrollo? ¿En qué consiste la innovación organizacional de la biotecnología cubana? 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db443f959bf5b315c06507a.jpg" />
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:06:13 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>


    <item>
        <title>El papa pretende crear un órgano especial para la Amazonía</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331621-papa-pretender-crear-organo-amazonia?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db4dcd3e9ff710897203229.png" /&gt;
        	En el Vaticano, el papa Francisco anunció su intención de crear un organismo especial para la región amazónica dentro de la Santa Sede. Afirmó que la selva sufre todo tipo de injusticias e hizo hincapié en la explotación de los residentes de la zona. Estas declaraciones fueron pronunciadas al final del sínodo dedicado a la Amazonía. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db4dcd3e9ff710897203229.png" />
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 23:56:01 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>La opinión del pueblo se divide tras la victoria de Evo Morales en las elecciones en Bolivia</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331623-opinion-pueblo-dividirse-victoria-evo-morales?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db4e917e9ff71088c5a5943.png" /&gt;
        	Ciudadanos mantienen bloqueadas las vías en algunas partes de Bolivia, luego del paro cívico convocado para este lunes. La opinión de la ciudadanía se ha dividido tras los resultados de los comicios presidenciales en el país, que ganó Evo Morales. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db4e917e9ff71088c5a5943.png" />
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:48:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Politólogo: "La economía es una gran incertidumbre en Argentina"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331629-politologo-economia-gran-incertidumbre-argentina?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db50243e9ff716fef07f915.png" /&gt;
        	Según el periodista y analista político Walter Goobar, el proceso político en Argentina es muy tranquilo y previsible en el contexto de América Latina. Al mismo tiempo, indica que la economía representa "una gran incertidumbre" por el endeudamiento histórico, fuga de dólares e inflación. No obstante, opina que los creedores están interesados en una Argentina estable gane quien gane los comicios. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db50243e9ff716fef07f915.png" />
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 02:35:53 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>El bastón presidencial argentino: historia de un símbolo del poder</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331630-baston-presidencial-argentino-historia-simbolo?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db508b7e9ff710d655eb504.png" /&gt;
        	El próximo 10 de diciembre, se celebrará la toma de posesión del nuevo presidente argentino, electo este domingo. Durante la ceremonia, recibirá ciertos símbolos de poder tradicionales en ese país sudamericano. RT ha preparado un reportaje sobre uno de ellos: el bastón presidencial. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db508b7e9ff710d655eb504.png" />
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 03:02:57 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Novedad en las elecciones: voto postal desde el exterior y debates obligatorios en Argentina</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331631-novedad-elecciones-voto-postal-debates-argentina?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db50d10e9ff710d655eb506.png" /&gt;
        	El voto por correo desde el exterior es una de las particularidades de las elecciones de este año en Argentina. La medida fue implementada para promover la participación política de los argentinos que residen fuera del país. Además, por primera vez los comicios en Argentina están precedidos por debates presidenciales obligatorios. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db50d10e9ff710d655eb506.png" />
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 03:22:23 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Fuerzas kurdas aceptan las condiciones del acuerdo pactado entre Turquía y Rusia en Sochi</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331672-fuerzas-kurdas-aceptan-condiciones-acuerdo-turquia-rusia?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db5cc3559bf5b1dc06d5e20.png" /&gt;
        	Las fuerzas kurdas aceptaron en su totalidad las condiciones acordadas en el memorando pactado entre Turquía y Rusia en Sochi. Al mismo tiempo las formaciones ya empezaron su salida de la frontera turco-siria. El Gobierno sirio apoyó el acuerdo de Sochi y propuso su apoyo a su realización. No obstante, esto contrasta con los planes de EE.UU. en el noreste sirio, adonde ya han sido enviados unos 500 militares para proteger los pozos petroleros de las acciones de los terroristas. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db5cc3559bf5b1dc06d5e20.png" />
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:01:04 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Urnas con polémica: marchas, disturbios, país divido por las presidenciales en Bolivia</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331669-urnas-polemica-marchas-disturbios-presidenciales-bolivia?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db5cc7ce9ff7170024a788d.png" /&gt;
        	En Bolivia, Evo Morales anunció que estaría dispuesto a presentarse a una segunda vuelta de las presidenciales si se probase el fraude electoral del que se le acusa. Según el Tribunal Supremo Electoral, el actual presidente ganó los comicios con más del 47 % de los votos, mientras que su rival más cercano superó el 36%. La oposición denunció fraude y llamó a sus seguidores a salir a la calle. En las manifestaciones se produjeron decenas de detenciones y heridos. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db5cc7ce9ff7170024a788d.png" />
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:00:03 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Aprueban en Brasil la polémica reforma de pensiones propuesta por Bolsonaro</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331674-aprobar-brasil-polemica-reforma-pensiones-bolsonaro?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db5d01659bf5b1db9640cd7.png" /&gt;
        	Este martes, el Senado de Brasil aprobó una histórica reforma del sistema de pensiones que se estima afectará a 72 millones de ciudadanos. La legislación reduce todos los beneficios hasta alcanzar la mínima edad de jubilación, que antes ni siquiera existía. Ahora se establece en 62 años para las mujeres y 65 años para los hombres. Según el Gobierno, esta ley supondría un ahorro de más de 200.000 millones de dólares en 10 años y enfrentó una fuerte resistencia por parte de la oposición. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db5d01659bf5b1db9640cd7.png" />
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:40:49 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Experto: "Las políticas que dan más privilegios a las empresas que a la sociedad casi siempre terminan en lo que vemos en Chile"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331671-experto-politicas-privilegios-empresas-sociedad-protestas-chile?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db5ccd959bf5b1db601a2ac.png" /&gt;
        	El Instituto Nacional de Derechos Humanos de Chile exige al Gobierno hacer público el número oficial de fallecidos y heridos durante más de una semana de protestas. También informan que han presentado 70 denuncias por abusos de poder. Previamente, el presidente Sebastián Piñera pidió a sus ministros dimitir para reestructurar el gabinete. En opinión del analista político Joel Bravo, "las políticas que dan más privilegios a las empresas que a la sociedad terminan en lo que se está viendo". 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db5ccd959bf5b1db601a2ac.png" />
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:39:48 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Cerca de 80.000 personas acuden a una manifestación en Barcelona para revindicar la unidad de España</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331675-manifestacion-barcelona-revindicar-unidad-espa%C3%B1a?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db5d6f059bf5b1da156dde8.png" /&gt;
        	Barcelona acoge una manifestación de la organización Sociedad Civil Catalana para reivindicar la unidad de España que contó con unos 80.000 participantes. Esta movilización se produce en respuesta a la marcha que este sábado aglutinó a casi 400.000 ciudadanos, convocados por dos de las mayores organizaciones secesionistas. Estas dos movilizaciones se producen tras casi dos semanas de constantes protestas en Cataluña, motivadas por la sentencia del Tribunal Supremo a los líderes independentistas. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db5d6f059bf5b1da156dde8.png" />
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:47:30 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>La exhumación y posterior reinhumación de Francisco Franco pone fin a la polémica en España</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331676-exhumacion-reinhumacion-francisco-franco-fin-polemica-espana?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db5db2f59bf5b2d2229d388.png" /&gt;
        	Este jueves se cerró uno de los capítulos más polémicos de la política española de los últimos 16 meses. Este fue el tiempo que el Gobierno en funciones tardó en hacer efectiva su promesa de exhumar al dictador Francisco Franco del Valle de los Caídos, para su posterior reinhumación en el cementerio de Mingorrubio, cerca de Madrid. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db5db2f59bf5b2d2229d388.png" />
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:10:32 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Comienza la jornada de comicios electorales en Uruguay</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331678-jornada-comicios-electorales-uruguay?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db5dfbc59bf5b2d2229d38e.png" /&gt;
        	Casi tres millones de uruguayos acuden este domingo a las urnas en sus comicios presidenciales y legislativos. Los sondeos apuntan a que ningún partido alcanzará la mitad de los votos, con lo que se prevé una segunda vuelta en noviembre. Aunque el Frente Amplio mejora en las encuestas, ya son tres las formaciones de derecha que han iniciado negociaciones para reforzar su liderazgo en una segunda votación. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db5dfbc59bf5b2d2229d38e.png" />
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:22:29 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>La organización de indígenas de Ecuador entregará su modelo económico al Ejecutivo</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331677-organizacion-indigenas-ecuador-entregar-modelo-economico-ejecutivo?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db5dbfde9ff717056553130.png" /&gt;
        	El líder de la Confederación de Nacionalidades Indígenas de Ecuador (CONAIE) asegura que el Parlamento Popular presentará al presidente Lenín Moreno su propuesta para un nuevo modelo económico antes de este miércoles. El organismo, que reúne a distintos colectivos indígenas y organizaciones sociales, fue convocado este viernes tras una serie de interrupciones en el diálogo con el Gobierno. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db5dbfde9ff717056553130.png" />
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:13:24 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Urnas con polémica: marchas y disturbios por las presidenciales en Bolivia</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331669-urnas-polemica-marchas-disturbios-presidenciales-bolivia?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db5cc7ce9ff7170024a788d.png" /&gt;
        	En Bolivia, Evo Morales anunció que estaría dispuesto a presentarse a una segunda vuelta de las presidenciales si se probase el fraude electoral del que se le acusa. Según el Tribunal Supremo Electoral, el actual presidente ganó los comicios con más del 47 % de los votos, mientras que su rival más cercano superó el 36%. La oposición denunció fraude y llamó a sus seguidores a salir a la calle. En las manifestaciones se produjeron decenas de detenciones y heridos. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db5cc7ce9ff7170024a788d.png" />
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:00:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Observadores internacionales analizan el transcurso de la votación en Argentina</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331686-observadores-internacionales-analizar-transcurso-votacion-argentina?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db60c1659bf5b1db814a965.png" /&gt;
        	El observador internacional Ricardo Canesse y el secretario de Relaciones Institucionales de la Red de Observadores, Luis Nielsen, analizan cómo transcurre esta jornada electoral en Argentina. Destacan la tranquilidad y la ausencia de quejas, especialmente notables en comparación con otros países de América Latina. También resaltan la alta participación y pronostican que si la tendencia no cambia llegará hasta el 80%. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db60c1659bf5b1db814a965.png" />
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:29:16 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Analista de CELAG: "Las elecciones argentinas son un hito clave para la región"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331690-analista-celag-elecciones-argentinas-hito-clave?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db61e1ce9ff717147710012.png" /&gt;
        	Sergio Pascual, analista de CELAG y exdiputado español, destaca la tranquilidad y "una afluencia de votantes impresionante" este domingo en Argentina. Opina que estas elecciones son "un hito clave" para definir el futuro político de la región latinoamericana. "Las derechas han visto agotado su modelo económico en la región y estarían tendiendo a una lógica de cierre autoritario", sostiene Pascual. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db61e1ce9ff717147710012.png" />
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:46:05 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>RT analiza las elecciones argentinas con la socióloga Gisela Brito</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331689-gisela-brito-analizar-elecciones-argentina?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db61d9fe9ff717056553172.png" /&gt;
        	Según la socióloga y miembro del ejecutivo de CELAG, Gisela Brito, esta jornada electoral en Argentina se vive en "un clima de mucho optimismo", procedente de una gran parte de la población, cuyo nivel de vida se ha deteriorado en los últimos años. "Es muy difícil ahora pensar en un escenario potencial de una segunda vuelta", afirma la experta y asevera que "el quiebre de la confianza de la ciudadanía con […] Mauricio Macri es prácticamente irreversible". 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db61d9fe9ff717056553172.png" />
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:44:44 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Escritor y exdiputado Miguel Bonasso: "En las elecciones argentinas puede ocurrir cualquier cosa"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331698-escritor-exdiputado-miguel-bonasso-elecciones-argentina?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db6389a59bf5b1da156de3b.png" /&gt;
        	Minutos después de que se habían divulgado los resultados iniciales del conteo de votos hechos este domingo en las elecciones presidenciales en Argentina, el escritor, periodista y exdiputado, Miguel Bonasso, advierte que "puede ocurrir cualquier cosa". "Un Gobierno que ha hecho varias devaluaciones gigantescas, que tiene que ver más con la fuga de capitales que con el desarrollo industrial y tecnológico de Argentina bien puede hacer un fraude", opina. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db6389a59bf5b1da156de3b.png" />
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:39:07 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>"Lo que viene adelante es una enorme responsabilidad": expertos analizan las elecciones argentinas</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331697-adelante-enorme-responsabilidad-expertos-argentina?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db6384fe9ff716fef07fa07.png" /&gt;
        	El exsecretario de la Cultura, Jorge Coscia, afirma que la victoria de Alberto Fernández "es un poco previsible", pero pronostica que "lo que viene adelante es una enorme responsabilidad" dada la difícil situación económica e internacional. A su vez, Guillermo García, miembro del Instituto de la Política Internacional de la Academia de Ciencias Morales y Políticas, espera que el Gobierno de Fernández tenga la posibilidad de negociar con el FMI y unir a los argentinos. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db6384fe9ff716fef07fa07.png" />
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:37:54 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>"El triunfo de Alberto Fernández es contundente": Expertos analizan las elecciones en Argentina</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331704-triunfo-alberto-fernandez-contundente-expertos?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db64acf59bf5b1db814a9af.png" /&gt;
        	El investigador de CELAG, Yair Cybel, opina que el hecho más importante de las presidenciales argentinas es "la derrota fundamental que ha tenido un proyecto de gobierno que había venido para quedarse 8 o 12 años y terminó en una gestión de apenas 4". Por su parte, el politólogo Mariano Fraschini afirma que "el triunfo de Alberto Fernández es contundente" e indica que  "el oficialismo no lo está pasando muy bien" en todos los países de la región. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db64acf59bf5b1db814a9af.png" />
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:56:54 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Expertos discuten el futuro de Argentina tras la victoria de Fernández</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331709-expertos-discutir-futuro-argentina-victoria-fernandez?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db65c43e9ff7156bd7e1166.png" /&gt;
        	El economista Martín Burgos afirma que hasta el día de la toma de posesión de Alberto Fernández, el 10 de diciembre, el principal objetivo del Gobierno debería consistir en mantener "un tipo de cambio bastante tranquilo y un mínimo de reservas". A su vez, el filósofo Samuel Cabanchik indica que el futuro de la coalición Juntos por el Cambio depende de su componente clave: la Unión Cívica Radical. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db65c43e9ff7156bd7e1166.png" />
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:11:24 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Experto: "Macri va a constituirse en una oposición relativamente fuerte"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331711-experto-macri-va-constituirse-oposicion?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db665a259bf5b105b0b605b.png" /&gt;
        	El analista y profesor de Economía Política, Julio Gambina, opina que el triunfo de Alberto Fernández fue "previsible", pero indica que el porcentaje de votos, obtenido por Mauricio Macri, le ayudará a constituirse en "una oposición relativamente fuerte". Al mismo tiempo, resalta la necesidad de medidas inmediatas para prevenir la escalada del conflicto social, aún durante el gobierno de Macri. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db665a259bf5b105b0b605b.png" />
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:51:29 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>España: Piden exhumar a un general franquista enterrado en una basilica</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331756-piden-exhumar-general-franquista-enterrado-basilica?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db704d759bf5b38294a901e.png" /&gt;
        	En Sevilla cientos de personas se concentraron a las puertas de la basílica de la Macarena para pedir la exhumación del general franquista Gonzalo Queipo de Llano. Durante la Guerra Civil, Queipo de Llano coordinó la represión que se acabó con la vida de unas 14.000 personas, 3.000 de ellas fueron fusiladas a pocos metros de donde hoy permanece enterrado con honores. Se le vincula con el asesinato del conocido poeta Federico García Lorca, cuyos restos no han sido localizados. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db704d759bf5b38294a901e.png" />
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:10:07 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Ciudad de México celebra un desfile por el Día de los Muertos</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331778-mexico-celebra-desfile-dia-muertos?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db708c159bf5b382b21177d.png" /&gt;
        	Miles de personas salieron a las calles de Ciudad de México para celebrar la cuarta edición del desfile de calaveras y esqueletos gigantes inspirado en el Día de los Muertos que reproduce la escena inicial de la película de James Bond 'Spectre'. La celebración tradicional, que cada vez tiene más impacto a nivel internacional, tendrá lugar el 1 y 2 de noviembre. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db708c159bf5b382b21177d.png" />
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:09:14 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>California decreta el Estado de Emergencia ante la oleada de incendios forestales</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331759-eeuu-california-incendios?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db6f963e9ff717cad01ac35.jpg" /&gt;
        	Las fuertes rachas de viento han obligado a las autoridades a evacuar a 180.000 personas en California. Además, se ha cortado la luz a millones de habitantes para evitar que la caída del tendido eléctrico cause nuevos incendios. Mientras tanto, al norte de la ciudad de San Francisco en pocos días han quedado arrasadas más de 12.000 hectáreas por las llamas. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db6f963e9ff717cad01ac35.jpg" />
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:08:20 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Expertos argentinos sugieren fijarse en el papel de China y Rusia en el mundo</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331792-expertos-argentinos-papel-china-rusia?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db71e96e9ff7178f85901b2.png" /&gt;
        	América Latina necesita "superar las diferencias para generar la integración, la infraestructura que necesita, sobre todo ahora" y fijarse en "el rol que está ejerciendo China", estima el consultor Alejandro Laurnagaray de Urquiza. Por su parte, la  antigua diputada y diplomática Alicia Castro pronostica que la "clave de orden de integración regional" que asumirá el nuevo Gobierno de Argentina "va a repercutir también en un nuevo modo de relaciones" de ese país "con China y Rusia". 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db71e96e9ff7178f85901b2.png" />
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:08:17 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Fernández se reúne con Macri para dar inicio al periodo de transición</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331781-fernandez-reune-macri-inicio-periodo-transicion?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db708fae9ff71789c0c41c4.png" /&gt;
        	El ganador de las elecciones en Argentina, Alberto Fernández, se ha reunido este lunes con el presidente Mauricio Macri en la Casa Rosada para tratar los detalles del período de transición. Durante el desayuno de trabajo, se abordarían la disponibilidad de reservas del país sudamericano, las relaciones internacionales, entre otros temas. Además, los equipos técnicos, tanto de Fernández como de Macri, ya se encuentran en contacto para facilitar el cambio de mando previsto para el 10 de diciembre. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db708fae9ff71789c0c41c4.png" />
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:34:30 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Explican en el Banco Central de Argentina los motivos del nuevo cepo cambiario</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331787-banco-central-motivos-cepo-argentina?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db7147e59bf5b40ed2c2957.png" /&gt;
        	El presidente del Banco Central de la República Argentina, Guido Sandleris, detalló en rueda de prensa la imposición del cepo cambiario en 200 dólares al mes para las personas físicas con cuentas bancarias y en 100 en caso de que se compren en efectivo. Explicó que la medida se tomó básicamente para proteger las reservas, las cuales han caído en 22.000 millones de dólares desde agosto y una tercera parte de esa cifra tiene que ver con retiros de depósitos en dólares. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db7147e59bf5b40ed2c2957.png" />
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:18:41 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>¿Qué depara a Argentina el triunfo de Fernández? Debate en RT sobre el legado de Macri y el futuro del país</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331782-debate-argentina-victoria-fernandez?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db70e4559bf5b382b21178a.jpg" /&gt;
        	RT ha conversado acerca del resultado de las presidenciales de Argentina con Fernanda Vallejos, economista y diputada nacional de Frente de Todos por la provincia de Buenos Aires, y Gastón Roma, diputado nacional por Propuesta Republicana y presidente del Grupo Parlamentario de Amistad con Rusia. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db70e4559bf5b382b21178a.jpg" />
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:51:28 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Qué priorizan en los primeros discursos el presidente y la vicepresidenta electos de Argentina</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331775-prioridades-discursos-presidente-vicepresidenta-argentina?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db700f4e9ff7178f8590170.png" /&gt;
        	El presidente saliente de Argentina, Mauricio Macri, se reunirá este lunes con Alberto Fernández para iniciar el periodo de transición. El presidente y la vicepresidenta electos celebraron en sus primeros discursos el triunfo de Evo Morales en Bolivia y se refirieron al expresidente de Brasil, Lula da Silva, y su condición, pidiendo por su liberación. Además, exigieron que Macri tome todas las medidas para "aligerar la situación dramática que están viviendo las finanzas del país". 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db700f4e9ff7178f8590170.png" />
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:56:21 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Reducen a 200 dólares el monto a comprar al mes por persona en Argentina</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331774-dolares-monto-comprar-divisa-argentina?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db6ffb459bf5b382a2669da.png" /&gt;
        	Hasta diciembre los argentinos podrán comprar solo 200 dólares al mes debido a una medida cautelar adoptada por el Banco Central. El objetivo de esta medida es contener una posible devaluación tras la jornada electoral. Expertos estiman que las fuentes de financiación para Argentina han disminuido debido al creciente riesgo país, el índice que calcula las posibilidades de una nación de cumplir o no los plazos de devoluciones. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db6ffb459bf5b382a2669da.png" />
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:51:15 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Deportes en reportes (E370)</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/deportes_reportes/331766-deportes-reportes-e370-futbol-riverliberadores?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db6f636e9ff71789f625122.jpg" /&gt;
        	Fútbol de diferentes rincones de Europa en el nuevo episodio de Deportes en Reportes. Los modestos Borussia Monchengladbach y Granada ganaron sus respectivos partidos y lideran las ligas de Alemania y España, mientras que en la Copa Libertadores se definieron los finalistas: el River Plate y el Flamengo. Por otro lado, Roger Federer sumó su décimo título del torneo de Basilea y el 103.º de su carrera. En motor, Ott Tanak se proclamó campeón del mundo en Rallys por primera vez en su carrera. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db6f636e9ff71789f625122.jpg" />
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:41:10 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>


    <item>
        <title>Debate en RT sobre el futuro de Argentina tras el triunfo de Fernández</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331804-debate-rt-futuro-argentina-triunfo-fernandez?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db73a0f59bf5b633274a79b.png" /&gt;
        	Tras el primer encuentro entre el Alberto Fernández y Mauricio Macri, el historiador Hernán Bienza y la dirigente del Frente de Izquierda y de Trabajadores – Unidad, Vilma Ripoll, analizan el tema. El experto considera que esta reunión "es una cristalización del sistema político argentino en un nuevo bipartidismo". Por otra parte, la dirigente cree que no hubo un estallido social frente a la crisis gracias a una política consciente, fundamentalmente de la oposición, que esperó a las elecciones. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db73a0f59bf5b633274a79b.png" />
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:13:08 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Fernández y Macri acuerdan mantener contacto directo para la transición</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331831-fernandez-macri-acuerdan-mantener-contacto?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db7867be9ff71341558ab54.png" /&gt;
        	Alberto Fernández ganó las elecciones presidenciales en Argentina sin necesidad de concurrir a una segunda vuelta. Obtuvo más del 48 por ciento de los votos, mientras que Mauricio Macri alcanzó poco más del 40 por ciento. El kirchnerismo vuelve a la Casa Rosada: Fernández formará Gobierno junto a la exmandataria Cristina Fernández. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db7867be9ff71341558ab54.png" />
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:32:56 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Cuarto intento de Boris Johnson para que Reino Unido celebre elecciones anticipadas</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331898-intento-gobierno-johnson-elecciones-diciembre?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db84b99e9ff716b8c5c48e8.png" /&gt;
        	El primer ministro de Reino Unido, Boris Johnson, intentará por cuarta vez conseguir que la Cámara de los Comunes apruebe la convocatoria para celebrar unas elecciones anticipadas el 12 de diciembre, después de que el pasado 28 de octubre no lograra que dos tercios de los parlamentarios votaran a favor de esa iniciativa. En esta ocasión, el mandatario presentará un proyecto de ley con una página, que solo requiere el respaldo de una mayoría simple. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db84b99e9ff716b8c5c48e8.png" />
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:34:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>La lenta muerte del Gran Chaco</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/cartas-mesa/331864-lenta-muerte-gran-chaco-cartas-mesa?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db816fe59bf5b347867dfc5.jpg" /&gt;
        	¿Qué ocurre con los bosques del Gran Chaco? ¿Quién gana con la tala de la zona boscosa más extensa de toda América después de la Amazonia? Los grandes incendios y la enorme deforestación no parecen dejar beneficios económicos significativos a los lugareños, a pesar del avance de la ganadería y la actividad agrícola. Desde Argentina, en 'Cartas sobre la Mesa', Luis Castro debate con expertos ambientalistas la realidad de los bosques en el Gran Chaco. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db816fe59bf5b347867dfc5.jpg" />
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:55:37 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Hija de Epifanio Avilés Rojas, primer desaparecido político en México: "Responsabilizo al Estado mexicano por la desaparición de mi padre"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/entrevista/331859-epifanio-aviles-rojas-desaparecido-politico-mexico?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db807f459bf5b1a3a6dcce8.jpg" /&gt;
        	"A mi padre lo metieron en una avioneta con destino al campo militar y no volvimos a saber de él", cuenta Nereida Avilés, hija de Epifanio Avilés Rojas, primer desaparecido político en México. ¿Cómo trataba de hacer desaparecer a los activistas políticos el Gobierno de Gustavo Díaz Ordaz? ¿Por qué sigue habiendo hasta hoy tanta impunidad e injusticia en el país? Lo explica en Entrevista, de RT. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db807f459bf5b1a3a6dcce8.jpg" />
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:58:45 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Al menos 14 muertos a tiros en un ataque contra manifestantes en Irak</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331880-14-muertos-tiros-ataque-manifestantes-irak?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db82c8059bf5b39b23350c8.png" /&gt;
        	Al menos 14 personas murieron en Kerbala (Irak) este martes 29 cuando pistoleros dispararon contra manifestantes que realizaban una sentada contra la corrupción gubernamental. Según testigos, el tiroteo se inició desde un automóvil en marcha. Después llegaron hombres enmascarados que dispararon contra los concentrados. El suceso se produjo en el quinto día consecutivo de protestas antigubernamentales en el país, en donde también se registraron incendios en vehículos y comercios. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db82c8059bf5b39b23350c8.png" />
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:50:50 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Terrorista o 'pensador'? Medios de EE.UU. dudan al retratar a Al Baghdadi</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331884-terrorista-pensador-medios-eeuu-baghdadi?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db8331fe9ff716b982f30fc.png" /&gt;
        	En espera de las pruebas prometidas por el presidente Donald Trump que confirmen la muerte de Abu Bakr Al Baghdadi, la referencia al difunto líder del Estado Islámico como "un austero erudito religioso" en un titular de The Washington Post marca la pauta en la prensa estadounidense. "Los motivos que tienen estas publicaciones para enfocar las cosas bajo este ángulo" son "desprestigiar al presidente Trump, restarle credibilidad", estima el analista internacional Eladio José Armesto. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db8331fe9ff716b982f30fc.png" />
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:48:07 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>El Congreso de EE.UU. fija la fecha de votación sobre el proceso de impeachment contra Trump</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331875-congreso-eeuu-fija-fecha-votacion-trump?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db826fde9ff712db8400b38.png" /&gt;
        	En EE.UU., la Cámara de Representantes avanza hacia la siguiente fase de su investigación para un posible juicio político contra el presidente Donald Trump. Se fijó una votación para el próximo jueves con la que se formalizarán los procedimientos de la pesquisa contra el inquilino de la Casa Blanca. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db826fde9ff712db8400b38.png" />
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:14:36 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Escritor: La crisis de Chile "se radica en la Constitución política de 1980 dictada por Pinochet"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331874-crisis-chile-radica-constitucion-politica-1980-pinochet?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db822f959bf5b34890ddc9f.png" /&gt;
        	Tras las últimas manifestaciones desarrolladas en Chile, el escritor Jorge Baradit, asegura que no se trata de una protesta por una cosa puntual, pues no hay una causa específica. Sin embargo, sostiene que los pronunciamientos en las calles son "el lamento y el deterioro de un pueblo completo frente a un modelo económico, social y político que está explotando" a los habitantes del país. Baradit asegura que la crisis chilena "se radica en la Constitución política de 1980" dictada por Pinochet. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db822f959bf5b34890ddc9f.png" />
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:53:14 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Argentina: Alberto Fernández se reúne con dirigentes sindicales y empresarios</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331878-alberto-fernandez-reunirse-dirigentes-sindicales-empresarios?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db825f459bf5b3485772534.png" /&gt;
        	Alberto Fernández, tras ser elegido presidente de Argentina, continúa con su agenda antes de asumir el cargo. Si ayer mantuvo un encuentro con Mauricio Macri, esta jornada participará en un acto junto con empresarios y líderes sindicales. Se intenta sentar unas bases para hacer frente a la delicada situación económica que atraviesa el país. Por otra parte, Fernández acudirá la próxima semana a México en su primer destino exterior como presidente electo. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db825f459bf5b3485772534.png" />
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:48:02 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Rusia denuncia un ataque fallido con explosivos contra un convoy militar en Siria</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331916-convoy-ruso-siria-provocacion-fallida?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db86a6d59bf5b48737580c7.jpg" /&gt;
        	Los militares rusos denunciaron un ataque fallido con explosivos contra uno de sus convoyes en Siria cerca de la frontera con Turquía. El Centro Ruso para la reconciliación en Siria indica que el incidente no causó víctimas ni daños materiales. Todo ocurrió cuando las fuerzas rusas se dirigían a una reunión con militares turcos en la zona fronteriza, aunque la "provocación" no impidió que el encuentro se llevara a cabo según lo programado. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db86a6d59bf5b48737580c7.jpg" />
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:41:56 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>"Antes, para comprar las armas había que tirar de las reservas de oro; ahora, basta con emitir moneda de la nada"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/keiser_report/331881-eeuu-demasiado-sueno?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db830f8e9ff712db8400b54.jpg" /&gt;
        	En este episodio de 'Keiser Report', Max y Stacy comentan que los pluriempleados habitantes del Ohio rural tienen demasiado sueño para enterarse de la situación en Siria, lo que evoca la llamada nocturna de Warren Buffet a Hank Paulson en 2008 para pedirle 250.000 millones de dólares para los bancos: Paulson estaba tan dormido que creyó que era el jardinero de su madre. En la segunda parte, Max entrevista a Dmitry Orlov, de Club Orlov, sobre la histeria antirrusa y el potencial económico chino. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db830f8e9ff712db8400b54.jpg" />
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:09:46 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>"Ahora las guerras resultan baratas de financiar, porque se puede emitir toda la moneda que haga falta"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/keiser_report/331881-eeuu-demasiado-sueno?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db830f8e9ff712db8400b54.jpg" /&gt;
        	En este episodio de 'Keiser Report', Max y Stacy comentan que los pluriempleados habitantes del Ohio rural tienen demasiado sueño para enterarse de la situación en Siria, lo que evoca la llamada nocturna de Warren Buffet a Hank Paulson en 2008 para pedirle 250.000 millones de dólares para los bancos: Paulson estaba tan dormido que creyó que era el jardinero de su madre. En la segunda parte, Max entrevista a Dmitry Orlov, de Club Orlov, sobre la histeria antirrusa y el potencial económico chino. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db830f8e9ff712db8400b54.jpg" />
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:09:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>La lenta muerte del Gran Chaco: ¿Quién gana con la tala de la zona boscosa más extensa de toda América después de la Amazonia?</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/cartas-mesa/331864-lenta-muerte-gran-chaco-cartas-mesa?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db816fe59bf5b347867dfc5.jpg" /&gt;
        	¿Qué ocurre con los bosques del Gran Chaco? ¿Quién gana con la tala de la zona boscosa más extensa de toda América después de la Amazonia? Los grandes incendios y la enorme deforestación no parecen dejar beneficios económicos significativos a los lugareños, a pesar del avance de la ganadería y la actividad agrícola. Desde Argentina, en 'Cartas sobre la Mesa', Luis Castro debate con expertos ambientalistas la realidad de los bosques en el Gran Chaco. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db816fe59bf5b347867dfc5.jpg" />
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:55:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>EE.UU.: Nuevos vientos amenazan con agravar la oleada de incendios forestales en California</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331879-eeuu-vientos-amenazan-incendios-forestales-california?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db827bbe9ff71341558abe5.png" /&gt;
        	En California (EE.UU.) se esperan nuevos vientos que podrían agravar la oleada de incendios forestales que han puesto en jaque a la región. Este fenómeno meteorológico se mantendría hasta el próximo jueves. Mientras tanto más de 200.000 personas han tenido que ser evacuadas de sus casas. Además, millones permanecen sin suministro eléctrico para evitar que la caída del tendido cause nuevos incendios. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db827bbe9ff71341558abe5.png" />
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:58:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Las protestas no cesan en Chile a pesar de los cambios de Piñera en su gabinete</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331928-protestas-cesan-chile-cambios-pinera-gabinete?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db8891ce9ff716b982f31b3.png" /&gt;
        	En Santiago de Chile se ha convocado a una nueva marcha frente al palacio presidencial de La Moneda. A pesar de los cambios de gabinete y las reformas anunciadas por el presidente Sebastián Piñera, las movilizaciones continúan en varios puntos del país. El subsecretario del Interior entregó esta mañana un balance de los civiles y carabineros heridos, personas detenidas y buses incendiados. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db8891ce9ff716b982f31b3.png" />
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:57:49 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>El Comité constitucional sirio comienza a trabajar sobre una nueva Carta Magna</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332041-comite-constitucional-sirio-comenzar-carta-manga?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db9ac9559bf5b3055391837.png" /&gt;
        	Jornada histórica para Siria hoy en Suiza. Allí ha sido puesto en marcha el comité constitucional. Siendo este el avance más importante en el proceso político, el enviado especial de la ONU hizo hincapié en que el contacto directo entre el Gobierno y la oposición es clave para el futuro de la república árabe. Su formación concluyó en septiembre y cuenta con 150 miembros. El funcionamiento de este consejo se llevará a cabo bajo el auspicio de la ONU, pero sin participación extranjera. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db9ac9559bf5b3055391837.png" />
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:38:50 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Brasil es criticado por su falta de acciones ante el derrame de petróleo</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332008-brasil-criticado-falta-acciones-derrame-petroleo?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db97aba59bf5b1a5d774b1e.png" /&gt;
        	Brasil ha suspendido la pesca de gambas y langostas en su costa noreste hasta el 30 de noviembre para minimizar el impacto de un derrame de petróleo. La contaminación, que ya ha sido catalogada como el peor desastre ambiental en la historia del país, está matando a las especies marinas y afecta a la soberanía alimentaria de la población. Todavía no existe una respuesta clara sobre la procedencia del crudo. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db97aba59bf5b1a5d774b1e.png" />
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:05:34 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Chile: Instituto de DD.HH. pide al Estado que respete el protocolo sobre armas</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332000-chile-instituto-ddhh-protocolo-armas?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db97319e9ff71110378a0c6.png" /&gt;
        	El Gobierno chileno reconoció la posibilidad de que las fuerzas de seguridad hubiesen violado los derechos humanos durante las protestas. El ministro de Justicia hizo esta valoración tras una reunión con el Instituto Nacional de Derechos Humanos. Su director aseguró que a lo largo de estas jornadas hubo más denuncias de torturas y malos tratos que en todo 2018. Además tachó de intolerable que uno de los miembros de la organización fuese herido por la Policía mientras realizaba sus labores. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db97319e9ff71110378a0c6.png" />
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:48:11 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Bolivia: Comienza la auditoría de la OEA mientras continúan los disturbios</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332003-bolivia-comenzar-auditoria-oea-continuar-disturbios?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db976e9e9ff71191863b4f8.png" /&gt;
        	La Organización de los Estados Americanos (OEA) confirmó el envío de un equipo a Bolivia para realizar una auditoría de las elecciones. Un total de 30 profesionales realizarán un análisis exhaustivo del recuento. Desde el Gobierno boliviano despejaron las dudas lanzadas por la oposición: los resultados de la investigación sí serán vinculantes. Entre tanto, en las ciudades se volvieron a registrar choques violentos entre partidarios y opositores del reelegido presidente Evo Morales. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db976e9e9ff71191863b4f8.png" />
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:44:29 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Rusia destaca la importancia de respetar el memorando con Ankara para la paz en Siria</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332002-rusia-memorando-turquia-siria?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db97474e9ff7110c0012d44.jpg" /&gt;
        	Rusia ha destacado la importancia del memorando firmado con Turquía para el cese de hostilidades en Siria y el respeto a su soberanía. El ministro de Defensa ruso, Serguéi Shoigú, subrayó que los acuerdos de alto el fuego en el norte del país árabe están siendo respetados, aunque no sin obstáculos. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db97474e9ff7110c0012d44.jpg" />
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:32:20 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>La Cámara de Diputados de México aprueba reforma para la eliminación del fuero al presidente</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331981-mexico-diputados-aprobar-eliminacion-fuero-presidente?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db93d4ee9ff7110c354a1bf.jpg" /&gt;
        	La Cámara de Diputados de México ha aprobado este martes la reforma del fuero constitucional que protege al presidente de la nación de ser imputado y juzgado por diversos delitos. La iniciativa ya ha sido enviada al Senado para continuar con el proceso legislativo. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db93d4ee9ff7110c354a1bf.jpg" />
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:37:49 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Las autoridades niegan que una protesta en Irak se saldara con muertos</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/331969-autoridades-locales-niegan-reportes-muertos-irak?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db907c6e9ff7110e4725d78.png" /&gt;
        	Reportes contradictorios llegan desde Irak, donde se celebró una protesta antigubernamental en una localidad en el sur del país. Las autoridades locales niegan los informes de que hombres armados encapuchados abrieron fuego contra los manifestantes, mientras que los medios hablan de 18 fallecidos en el suceso. La Policía aclaró que solo una persona murió en un incidente no relacionado a las protestas y destacó que las imágenes de disparos están fabricadas para "incitar a la calle". 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db907c6e9ff7110e4725d78.png" />
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:56:06 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>La India: niños desaparecidos</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/documentales/331749-documentales-la-india-ninos-desaparecidos?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db72c3459bf5b6336016e20.jpg" /&gt;
        	Decenas de miles de menores de edad desaparecen cada año en la India. Es tal el número de desaparecidos que para UNICEF la situación puede equipararse a un genocidio. Muchos de esos niños son víctimas de trata y sometidos a explotación sexual y todo tipo de abusos. Sus padres se desesperan buscándolos, la mayor parte de las veces de manera infructuosa, pero en algunas ocasiones ocurren milagros que permiten que padres e hijos se reencuentren. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db72c3459bf5b6336016e20.jpg" />
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:06:46 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Trump: crudas intenciones</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/zoom/332044-trump-crudas-intenciones?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db9b21159bf5b2fbf084ba4.jpg" /&gt;
        	Este miércoles 'El Zoom' toma el pulso a la situación del conflicto sirio después de que Donald Trump anunciara la muerte del líder del Estado Islámico en un operativo estadounidense y de que el Pentágono anunciara que el contingente militar debe proteger los pozos de petróleo del país árabe. Javier Rodríguez Carrasco abordará las crudas intenciones de Washington, que no cesa en su empeño de sacar provecho de un conflicto que sigue desangrando a Siria. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db9b21159bf5b2fbf084ba4.jpg" />
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:30:44 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>En Brasil piden investigar al testigo que vincula a Bolsonaro con un asesinato</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332091-piden-investigar-testigo-vincula-bolsonaro-asesinato?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dba2c1be9ff714b9643491e.png" /&gt;
        	El Ministerio de Justicia de Brasil pide investigar la credibilidad de un testimonio que vincula al presidente del país, Jair Bolsonaro, con el asesinato de la activista y concejala Marielle Franco. La petición partió del ministro brasileño de Justicia, Sergio Moro, después de que el nombre del mandatario apareciera en los medios brasileños vinculado al crimen. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dba2c1be9ff714b9643491e.png" />
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:38:58 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>"La locura del mundo de las finanzas, que nos paga por endeudarnos y nos cobra por ahorrar"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/keiser_report/332142-unicornios-manirrotos?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbadb8c59bf5b1a2f513406.jpg" /&gt;
        	En este episodio de Keiser Report, Max y Stacy hablan de la burbuja de las 'no-com', en la que el capital de riesgo pierde hasta la camisa por culpa de unicornios manirrotos mientras el inversor de a pie, más austero, se resiste a dejarse arrastrar por la fiebre de los mercados privados. En la segunda parte Max sigue entrevistando a Dmitry Orlov, de Club Orlov, sobre las actuales protestas por todo el mundo, los tipos de interés negativos y su trascendencia para el futuro de la economía mundial. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbadb8c59bf5b1a2f513406.jpg" />
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:16:29 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>La Cámara Representantes de EE.UU. vota para formalizar la pesquisa contra Trump</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332185-eeuu-camara-representantes-pesquisa-trump?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbb1681e9ff71287d593686.jpg" /&gt;
        	La Cámara de Representantes de EE.UU. celebra este jueves una votación para formalizar un procedimiento de juicio político contra Donald Trump. La corresponsal de RT Helena Villar acerca más detalles. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbb1681e9ff71287d593686.jpg" />
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:16:19 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Experto: EE.UU. estaría ocultando "datos importantes" sobre la operación contra Al Baghdadi</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332165-eeuu-publica-video-asalto-baghdadi?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbaf6d1e9ff7128d860b477.png" /&gt;
        	El Pentágono publicó unas supuestas imágenes de su operación contra el líder del Estado Islámico, Abu Bakr al Baghdadi y confirmó que sus restos mortales fueron arrojados al mar. El politólogo Aritz Saidi Olaortua afirma que "parece ser" que esta operación ha sido real, pero cree que los militares estadounidenses estarían ocultando "datos importantes" sobre esta. El experto también considera que se trata de un "espectáculo" para la opinión pública. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbaf6d1e9ff7128d860b477.png" />
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:32:50 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Iván Cepeda a Correa: "Si no hay cambios estructurales en Colombia, la violencia continúa"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/conversando-correa/332117-ivan-cepeda-correa-colombia?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbadda7e9ff71771a3d1c67.jpg" /&gt;
        	En el último capítulo de 'Conversando con Correa', el expresidente ecuatoriano entrevistó al senador colombiano del Polo Democrático Alternativo, y dialogaron sobre el asesinato de su padre en manos de los paramilitares, el avance del narcotráfico y el posible camino hacia la paz en la nación cafetera. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbadda7e9ff71771a3d1c67.jpg" />
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:31:11 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>El Instituto de DD.HH. presenta 167 querellas y cifra en 1.305 los heridos en Chile</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332166-ddhh-querellas-heridos-chile?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbaf9f359bf5b20e239ee0f.png" /&gt;
        	El ministro del Interior de Chile se reúne en Santiago con representantes de algunos partidos de la oposición para abordar la crisis que vive el país. Mientras, el Instituto Nacional de Derechos Humanos cifra en más de 1.300 los heridos desde el comienzo de las manifestaciones, y ha presentado 167 querellas. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbaf9f359bf5b20e239ee0f.png" />
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:35:45 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Muros y rejas</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/detras_de_la_noticia/332159-muros-rejas-detras-noticia-eva-golinger?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbaf13fe9ff7128d860b464.jpg" /&gt;
        	Complejo industrial fronterizo. El refuerzo de la seguridad fronteriza en Estados Unidos está llenando los bolsillos de grandes corporaciones y contratistas privados. ¿Fin de las cárceles privadas? California ha prohibido contratar a empresas penitenciarias privadas, ya que la gestión de sus instalaciones solo aumenta el número de reclusos. ¿Estaría usted dispuesto a entregar una muestra de su ADN para conseguir un visado estadounidense? 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbaf13fe9ff7128d860b464.jpg" />
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:48:59 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Protestas en Latinoamérica: ¿Se repetirá una primavera árabe?</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332161-protestas-cadena-latinoamerica-repetir-primavera-arabe?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbaf112e9ff71287e0cdd4e.png" /&gt;
        	Varios países de América Latina han vivido multitudinarias protestas callejeras contra sus gobiernos en las últimas semanas, sobre todo a raíz de decisiones en materia económica. El analista internacional Alexis Matute cree que "el efecto domino" que se observa en esa región y "se compara plenamente" con lo vivido durante la primavera árabe puede provocar cambios contra las medidas impositivas inspiradas por el FMI y las políticas de derecha. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbaf112e9ff71287e0cdd4e.png" />
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:38:07 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Pedro Sánchez presentará alegaciones después de que la Junta Electoral le abriera expediente por el uso "electoralista" de La Moncloa</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332136-pedro-sanchez-presentara-alegaciones-junta-electoral?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbacd0f59bf5b7ff3199de9.png" /&gt;
        	La Junta Electoral Central de España ha decidido este miércoles abrir un expediente sancionador contra el presidente del Gobierno en funciones, Pedro Sánchez, tras conceder una entrevista en La Moncloa a un canal de televisión en periodo electoral. Sánchez se justifica con que sus antecesores también lo hicieron y afirma que presentará alegaciones. La portavoz del Gobierno también fue expedientada por el mismo motivo. Si el caso prospera, podrían ser multados con hasta 3.000 euros. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbacd0f59bf5b7ff3199de9.png" />
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:48:25 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Inteligencia artificial, un habitual día a día bajo riesgo de descontrol</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332138-inteligencia-artificial-vida-cotidiana?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbad257e9ff717759175e56.jpg" /&gt;
        	Las redes sociales utilizan algoritmos para mostrar un contenido u otro a los usuarios, pero este es solo un ejemplo de los muchos usos de nuestro día a día donde se emplea la inteligencia artificial. La corresponsal de RT Paola Guzmán se adentra en el tema. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbad257e9ff717759175e56.jpg" />
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:26:14 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Chile: Presentan demanda constitucional contra el exministro Andrés Chadwik</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332133-chile-presentan-demanda-constitucional-exministro?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbac79a59bf5b7f752e279f.png" /&gt;
        	En Chile, el actual ministro del interior se reunirá con algunos partidos de la oposición para abordar la crisis que vive el país. Mientras, el Instituto Nacional de Derechos Humanos cifra en más de 1.300 los heridos desde el comienzo de las manifestaciones, y ha presentado 167 querellas. La oposición presentó una acusación constitucional contra el exministro Andrés Chadwik por su presunta responsabilidad en violaciones a derechos humanos durante las protestas. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5dbac79a59bf5b7f752e279f.png" />
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:03:34 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>


    <item>
        <title>Un hijo de Bolsonaro rectifica tras amenazar con aplicar una ley dictatorial en Brasil</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332233-hijo-bolsonaro-rectificar-amenazar-ley-dictatorial?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbb99bce9ff71509f58fed5.png" /&gt;
        	Uno de los hijos del presidente Jair Bolsonaro tuvo que rectificar sus palabras tras amenazar con aplicar la ley AI-5 en el caso de que la izquierda se radicalice, lo que generó polémica. El diputado federal Eduardo Bolsonaro dice ahora que no hay posibilidad de que esta norma regrese. La medida se utilizó durante la dictadura, tras el golpe de Estado de 1964, por la que se cerró el Congreso, se suspendieron garantías constitucionales y se otorgaron poderes extraordinarios al jefe de Estado. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbb99bce9ff71509f58fed5.png" />
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:02:17 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Choques entre estudiantes y la Policía por la reforma educativa en Grecia</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332235-disturbios-estudiantes-policia-reforma-educativa-grecia?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbb9e7fe9ff7150d5492927.png" /&gt;
        	En Grecia una manifestación de estudiantes desembocó en enfrentamientos con la Policía. Los agentes tuvieron que emplear gases lacrimógenos para dispersar a la multitud de alumnos, que expresaban su indignación con las políticas del nuevo Gobierno conservador. En particular, rechazan las reformas educativas y la derogación de una ley que prohibía la entrada de la Policía en las universidades. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbb9e7fe9ff7150d5492927.png" />
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:08:49 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Miles de argentinos protestan contra el FMI frente a sus oficinas en Buenos Aires</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332234-miles-ciudadanos-protestan-fmi-argentina?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbb9b6659bf5b50a845eb10.png" /&gt;
        	Miles de argentinos protestaron contra el Fondo Monetario Internacional frente a sus oficinas en Buenos Aires. Varias organizaciones sociales convocaron la marcha bajo el lema 'Fuera el FMI de Argentina y de América Latina'. Un grupo de manifestantes marchó hacia el Ministerio de Desarrollo Social para denunciar el "incumplimiento de la ley de emergencia alimentaria". El Gobierno argentino anunció la restricción de las operaciones con tarjetas en dólares para las personas que viajen al exterior. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbb9b6659bf5b50a845eb10.png" />
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:08:39 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Bolivia: Policía dispersa grupos violentos, mientras OEA comienza la auditoría</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332267-bolivia-policia-dispersa-grupos-violentos-oea?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbc17a059bf5b6b4110d330.png" /&gt;
        	En Bolivia, se radicalizan las protestas de opositores al Gobierno tras las elecciones en las que fue reelegido el presidente Evo Morales. En la ciudad de La Paz, la policía volvió a usar gases lacrimógenos para dispersar a grupos violentos. Todo esto sucede a pesar de que ya comenzó una auditoría internacional a cargo de la OEA. El analista político Ramiro Melendres sostiene que será la auditoría la que despeje las dudas sobre el supuesto fraude, y así "afirmar la institucionalidad" del país. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbc17a059bf5b6b4110d330.png" />
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:01:37 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Ecuador: El Parlamento de los Pueblos entrega su propuesta de modelo económico y social</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332232-parlamento-pueblos--ecuador-propuesta-economica?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbba654e9ff7150986184d8.png" /&gt;
        	La Confederación de Nacionalidades Indígenas del Ecuador (CONAIE) entregó su propuesta para un modelo económico y social alternativo. Lo hicieron llegar tanto a la Secretaría de la Presidencia, como a los representantes de la ONU. En el documento aparecen las demandas de 182 organizaciones sociales que participaron en la elaboración del programa. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbba654e9ff7150986184d8.png" />
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:10:15 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>El primer encuentro de Pueblos Originarios acuerda crear una organización mundial con sede en Venezuela</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332237-crearan-organizacion-mundial-pueblos-originarios?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbbab1ae9ff7150986184e1.png" /&gt;
        	El presidente venezolano, Nicolás Maduro, clausuró este jueves el primer Encuentro Internacional de Pueblos Originarios, Organizaciones y Movimientos Indígenas. Durante la ceremonia, el mandatario informó que se había acordado la creación de una organización mundial de pueblos originarios que luchará contra la dominación imperialista y que tendrá a Venezuela como sede. Érika Ortega Sanoja nos trae los detalles. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbbab1ae9ff7150986184e1.png" />
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:08:19 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>El Brexit, muy presente en Reino Unido en la celebración de Halloween</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332236-brexit-presente-reino-unido-celebracion-halloween?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbba59de9ff7151331605da.png" /&gt;
        	Pese a que, finalmente, la fecha tope para la salida del Reino Unido de la UE se trasladó del 31 de octubre al próximo 31 enero de 2020, el Brexit ocupó un lugar destacado en la fiesta de Halloween. Los ciudadanos aprovecharon la ocasión para ironizar sobre este tema que domina el panorama nacional y los políticos que lo protagonizan. Así se burlaban del primer ministro Boris Johnson, entre otros. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbba59de9ff7151331605da.png" />
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:37:32 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Experto: La supuesta 'huella rusa' en las protestas en Chile y Ecuador son "una cortina de humo"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332279-experto-huella-rusa-protestas-cortina-humo?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbc397659bf5b0c1a06fc08.png" /&gt;
        	Las acusaciones sobre la supuesta huella rusa en las protestas en los países latinoamericanos son "una cortina de humo" para ocultar una pésima gestión política y social, opina el politólogo Eduardo Luque Guerrero. "La política económica que están desarrollando en este caso concreto Ecuador y Chile van en perjuicio de las grandes mayorías", señala el experto. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbc397659bf5b0c1a06fc08.png" />
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:37:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Rusia no puede confirmar con certeza la muerte del líder del Estado Islámico</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332269-rusia-no-confirmar-muerte-lider-terrorista?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbc179f59bf5b6b0e07a1ea.png" /&gt;
        	La inteligencia de Rusia dice que no dispone de material genético para efectuar un análisis y confirmar la muerte del líder del Estado Islámico, Abu Bakr Al Baghdadi, anunciada por EE.UU. El presidente de Siria también expresó dudas en cuanto al fallecimiento del terrorista por la falta de pruebas contundentes, destacando que su nación no participó en la operación. Por su parte, el Estado Islámico confirmó la muerte de su líder en un mensaje de audio y nombró a un nuevo dirigente. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbc179f59bf5b6b0e07a1ea.png" />
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:24:09 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Trump: juicio y circo</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/zoom/332287-trump-juicio-circo?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbc42eb59bf5b0c1a06fc27.jpg" /&gt;
        	El juicio político a Trump ya tiene hoja de ruta. La Cámara de Representantes, con 232 votos a favor y 196 en contra, ha dado luz verde a un proceso que tiene como objetivo apartar de la presidencia al actual mandatario por estar bajo la sospecha de que habría presionado en una conversación telefónica a su homólogo ucraniano, Vladímir Zelenski, para que investigara a Joe Biden. Este viernes Javier Rodríguez Carrasco analizará en 'El Zoom' los pormenores de esta decisión. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbc42eb59bf5b0c1a06fc27.jpg" />
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:32:38 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Los chamanes de Buriatia</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/documentales/332005-chamanes-buriatia-rito-iniciacion-documental?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db9c0e5e9ff714ba52c2202.jpg" /&gt;
        	Las creencias ancestrales se resisten a desaparecer, sobreviven a las ideologías, al materialismo creciente, a los avances científicos, incluso a la represión pura y dura. En Buriatia (Siberia), tras la disolución de la URSS, el chamanismo experimentó un auge que dura hasta hoy y no tiene visos de desaparecer. Bien mirado, tal vez no sea tan extraño: al fin y al cabo es frecuente que un chamán dé respuesta a lo que esas ideologías, ese materialismo y esa ciencia son incapaces de contestar. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.10/thumbnail/5db9c0e5e9ff714ba52c2202.jpg" />
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:16:27 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Experto: Los responsables de los estallidos sociales en Latinoamérica son los que "sostienen el modelo neoliberal"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332304-experto-responsables-estallidos-sociales-modelo-neoliberal?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbc69b359bf5b1b760bd9ed.png" /&gt;
        	Mientras varios países latinoamericanos sufren estallidos sociales, aparece la intención de buscar explicaciones en una injerencia externa, obviando la política interior. El analista Pablo Jofré Leal sostiene que si hay que culpar a alguien, hay que apuntar a quienes "sostienen el modelo neoliberal" y no a Rusia, Cuba, o Venezuela. El fondo del problema es la "enorme desigualdad" y para solventarlo, sobre todo en el caso chileno, es necesario un "cambio estructural", señala el experto. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbc69b359bf5b1b760bd9ed.png" />
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:51:27 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Anuncian captura de otro miembro de 'Los Rastrojos', vinculado a Guaidó</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332335-anuncian-captura-miembro-rastrojos-vinculado-guaido?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbcb9dde9ff71276518a952.png" /&gt;
        	Avanza la investigación de Caracas sobre los vínculos entre Juan Guaidó y el grupo narcoparamilitar colombiano 'Los Rastrojos'. Las autoridades de Venezuela informan de la captura de otro miembro de este clan que a finales de febrero habría conducido al dirigente opositor desde Táchira hasta el puerto de Santander. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbcb9dde9ff71276518a952.png" />
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:15:23 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Italia: Miles de manifestantes muestran su apoyo a los kurdos sirios</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332317-italia-manifestantes-respaldo-kurdos-sirios?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbcb21be9ff717ee261d4c5.png" /&gt;
        	Por las calles de Roma, la capital italiana, discurre una marcha en apoyo a los kurdos en Siria. El evento fue convocado por activistas que están en contra de la operación militar de Turquía en el territorio norte del país árabe. Miles de personas portan banderas y pancartas. Uno de los lemas más notables es "No a la guerra turca". 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbcb21be9ff717ee261d4c5.png" />
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:41:32 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Experto: Lo que ocurre en Bolivia sigue "el guión" del llamado "golpe blando"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332316-bolivia-acciones-guion-golpe-blando?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbc8ab859bf5b1b2640cb51.png" /&gt;
        	En Bolivia continúa la escalada de tensión en las calles, pese a que la Organización de los Estados Americanos (OEA) ya ha iniciado la auditoría electoral. Fernando Monroy nos amplía los detalles. El sociólogo Adolfo Mendoza Leigue cree que "el relato del fraude fue construyéndose poco a poco, a medida que se intentó debilitar al árbitro electoral en Bolivia desde primeros de año". Asimismo, señala que estamos ante un posible "golpe blando" para forzar la renuncia del presidente Evo Morales. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbc8ab859bf5b1b2640cb51.png" />
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:22:03 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Trump anuncia el traslado de su residencia de Nueva York a Florida</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332348-trump-anuncia-traslado-residencia-nueva-york-florida?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbcf4cae9ff71270c22f1e5.png" /&gt;
        	Donald Trump anuncia que trasladará su residencia permanente de Nueva York a Palm Beach. En su cuenta de Twitter explica que las autoridades de la Gran Manzana le trataron mal pese a que pagó millones de dólares en impuestos. Según medios que citan a una persona cercana al líder estadounidense, el motivo de la mudanza sería fiscal, ya que Florida no recauda el impuesto sobre la renta. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbcf4cae9ff71270c22f1e5.png" />
        <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:25:52 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Día de los Muertos: Alegría y recuerdos se funden en una colorida tradición en México</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332376-dia-muertos-alegria-recuerdos-tradicion-mexico?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbd9eb659bf5b71550d5ed3.png" /&gt;
        	México se viste con sus mejores galas para guiar las almas de los antepasados al mundo de los vivos durante el Día de los Muertos, una fiesta catalogada por la Unesco como Patrimonio Inmaterial de la Humanidad. Color, alegría y un poco de humor suavizan un tema tan serio como es la muerte, para aceptarla como una parte más de la vida. El altar y las ofrendas, que incluyen una fotografía del familiar o la mascota que falleció, son partes indispensables de esta particular tradición. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbd9eb659bf5b71550d5ed3.png" />
        <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:43:53 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Advierten sobre las consecuencias de la sequía del río Colorado, que afectaría a millones de personas</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332371-advierten-consecuencias-sequia-rio-colorado-millones-personas?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbd93e859bf5b715b70aade.png" /&gt;
        	La sequía prolongada del río Colorado, en EE.UU., podría conllevar graves consecuencias a casi 40 millones de personas, que se enfrentarían a grandes recortes en el abastecimiento de agua. El lago Mead, el embalse con mayor capacidad del país al estar lleno se forma con el caudal del río y las autoridades prevén que a principios de 2020 se sitúe en la zona llamada Nivel Cero. Se trata de una situación sin precedentes que provocará los primeros recortes de acceso al agua en ese estado. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbd93e859bf5b715b70aade.png" />
        <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:42:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Haitianos y guatemaltecos recuerdan a sus difuntos con grandes ritos</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332374-haitianos-guatemaltecos-recuerdan-difuntos-grandes?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbd9a84e9ff7126fe67fcd7.png" /&gt;
        	En diferentes partes del mundo se celebran festejos en recuerdo de los difuntos. En Puerto Príncipe, multitud de haitianos iniciaron su tradicional festival con rituales vudú. Presentaron ofrendas y velas en las tumbas para pedir favores a los espíritus. En Guatemala también cuentan con una costumbre muy peculiar, elaboran grandes cometas, llamados barriletes, que ondean con el viento con infinidad de  coloridas imágenes. Los familiares también depositan flores en los cementerios. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbd9a84e9ff7126fe67fcd7.png" />
        <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:18:54 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>RT analiza los antecedentes del fuerte descontento social en Sudamérica</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332370-antecedentes-fuerte-descontento-social-sudamerica?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbd944159bf5b71550d5ec5.png" /&gt;
        	Los gobiernos de Chile y Ecuador estiman que las manifestaciones que estallaron en octubre provocaron pérdidas millonarias en sus economías. Óscar Ugarteche, investigador de la UNAM, sostiene que las protestas fueron provocadas por las expectativas de la población de un "crecimiento económico muy alto", y que tras obtener resultados reducidos "se beneficiaron unos pocos y no la mayoría". 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbd944159bf5b71550d5ec5.png" />
        <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:52:16 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>RT graba a las tropas de EE.UU. en el noreste de Siria</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332373-rt-graba-tropas-eeuu-siria?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbd95ab59bf5b59bf6119fd.jpg" /&gt;
        	El equipo de RT en árabe logró obtener imágenes exclusivas de tropas estadounidenses en el noreste de Siria, en la provincia de Hasaka. En el video aparecen cerca de los yacimientos de crudo, a poca distancia de la frontera con Turquía. EE.UU. afirma que las tropas adicionales son necesarias para proteger los campos petrolíferos de la amenaza de los terroristas del Estado Islámico. A principios de octubre, Donald Trump ordenó retirar a sus militares del norte de Siria. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbd95ab59bf5b59bf6119fd.jpg" />
        <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:42:52 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Chilenos exigen cambios sociales en una masiva manifestación en la capital</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332372-chile-protestas-cambios-sociales?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbd9512e9ff7127195facdf.jpg" /&gt;
        	Miles de personas se manifestaron este viernes en Santiago de Chile para reafirmar sus denuncias sociales, a dos semanas del inicio de las protestas. Desde la Mesa de Unidad Social, compuesta por organizaciones estudiantiles y sindicales, han destacado la alta participación por todo el país. Pablo Mura acerca más información desde la capital chilena. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbd9512e9ff7127195facdf.jpg" />
        <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:40:58 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Ferran Barenblit, director del Museo de Arte Contemporáneo de Barcelona: "El arte ha sido político desde casi siempre"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/entrevista/332361-ferran-barenblit-director-museo-arte-contemporaneo-barcelona?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbd499259bf5b59bf6119c6.jpg" /&gt;
        	¿Qué es el arte contemporáneo? ¿Cuáles son los criterios para concluir que una obra de arte es buena o mala? ¿Cuán importante es el arte a la hora de plasmar asuntos sociales y políticos de la actualidad? Nos lo cuenta en una entrevista de RT, Ferran Barenblit, director del Museo de Arte Contemporáneo de Barcelona. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbd499259bf5b59bf6119c6.jpg" />
        <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:29:08 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>La política chilena: "Llevar al país a la quiebra, sangrar a la clase media y recompensar a la cleptocracia"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/keiser_report/332368-que-oculta-reserva-federal-e1457?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbda416e9ff7126f5105310.jpg" /&gt;
        	En este episodio de Keiser Report, Max y Stacy hablan de la intervención de la Reserva Federal en el mercado de acuerdos de recompra: lo que debía ser pequeño y temporal se ha vuelto enorme y permanente, así que cabe preguntarse qué oculta la Reserva Federal. También comentan el descenso del 23 % de la base monetaria en EE.UU. desde el 2016. En la segunda parte, Max entrevista a David Morgan, de The Morgan Report, sobre el caos de los acuerdos de recompra y la compra de oro por parte de China. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbda416e9ff7126f5105310.jpg" />
        <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:10:15 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>El Partido de los Trabajadores de Brasil agradece a Cuba el apoyo a Lula da Silva</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332410-partido-trabajadores-brasil-agradece-cuba?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbe4188e9ff710e364d2b26.png" /&gt;
        	La presidenta del Partido de los Trabajadores de Brasil (PT) agradeció al pueblo cubano su solidaridad y apoyo al exmandatario Luiz Inacio Lula da Silva. Durante un evento celebrado en La Habana, la parte cubana entregó más de dos millones de firmas para exigir la libertad inmediata del político, encarcelado en el marco del caso Lava Jato. La líder del PT reiteró que Lula da Silva fue condenado sin pruebas "en un proceso manipulado y altamente politizado". 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbe4188e9ff710e364d2b26.png" />
        <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 02:59:51 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Un palestino muere en un ataque aéreo israelí contra la Franja de Gaza</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332409-palestino-muere-ataque-aereo-israeli?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbe409ee9ff710e303dfb7a.png" /&gt;
        	Un palestino de 27 años murió en un ataque aéreo de Israel contra la Franja de Gaza. Las autoridades hebreas subrayan que el bombardeo se lanzó en represalia por el lanzamiento de cohetes desde Palestina. Además, afirmaron haber alcanzado objetivos terroristas. Según el Ejército israelí, sus aviones de combate apuntaban a complejos militares que incluían instalaciones de fabricación y almacenamiento de armas. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbe409ee9ff710e303dfb7a.png" />
        <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 02:59:42 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Más de 200 detenciones en Hong Kong tras otra jornada de protesta</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332411-centenares-detenidos-protestas-hongkong?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbe423f59bf5b0ff80cbb96.png" /&gt;
        	Más de 200 personas fueron detenidas por disturbios en las calles de Hong Kong. Entre los motivos, también figura la posesión de armas, los daños a la propiedad y el uso ilegal de máscaras. Los manifestantes atacaron la oficina de la agencia de noticias china, Xinhua, cuya sede quedó destrozada, con ventanas rotas y grafitis en las paredes. Compañías como Lenovo, Shaomi y Juawei también sufrieron actos de vandalismo. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbe423f59bf5b0ff80cbb96.png" />
        <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 03:59:58 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Perú: El Tribunal Constitucional rechazó cancelar las elecciones parlamentarias anticipadas</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332437-peru-tribunal-constitucional-rechazo-cancelar?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbee85be9ff710e303dfbe3.png" /&gt;
        	El pasado martes, el Tribunal Constitucional peruano decidió admitir la demanda sobre la decisión del presidente de disolver el Congreso. El recurso fue interpuesto por el titular de la Comisión Permanente, Pedro Olaechea. El alto tribunal rechazó suspender las elecciones parlamentarias anticipadas, previstas para enero. La abogada Ana María Vidal Carrasco considera que la decisión de disolver el Congreso fue una medida "extrema", pero dentro de la ley. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbee85be9ff710e303dfbe3.png" />
        <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:02:34 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Cuba fomenta su economía impulsando las compras con divisa convertible</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332438-cuba-compras-divisa-convertible?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbee8bd59bf5b4ba9785694.jpg" /&gt;
        	El 28 de octubre en Cuba se abrieron varios establecimientos comerciales para la venta de electrodomésticos o piezas de recambio para automóviles, entre otros productos. La novedad es que en estos negocios se podrá pagar con divisa convertible. El corresponsal de RT Oliver Zamora Oria acerca los detalles. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbee8bd59bf5b4ba9785694.jpg" />
        <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:49:47 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>El Partido de los Trabajadores de Brasil agradece a Cuba el apoyo a Lula da Silva</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332410-partido-trabajadores-brasil-agradece-cuba?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbea955e9ff710e8c0764b5.png" /&gt;
        	La presidenta del Partido de los Trabajadores de Brasil (PT) agradeció al pueblo cubano su solidaridad y apoyo al exmandatario Luiz Inacio Lula da Silva. Durante un evento celebrado en La Habana, la parte cubana entregó más de dos millones de firmas para exigir la libertad inmediata del político, encarcelado en el marco del caso Lava Jato. La líder del PT reiteró que Lula da Silva fue condenado sin pruebas "en un proceso manipulado y altamente politizado". 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dbea955e9ff710e8c0764b5.png" />
        <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 02:59:00 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Educador español Cristóbal Calero: "Debemos asumir la realidad de que todos los niños tienen una identidad virtual y digital"</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/entrevista/332494-educador-espanol-cristobal-calero-entrevista?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc006c559bf5b29571db3d5.jpg" /&gt;
        	"El colegio sigue respondiendo a las necesidades de otra época en la que había poco acceso al conocimiento", señala el educador español Cristóbal Calero. ¿Qué se necesita para modernizar el sistema educativo a día de hoy? ¿Por qué la cultura de la competitividad ya no ayuda a la formación de los niños? ¿Cuál es la mejor manera de aprender las cosas? Véanlo en Entrevista, de RT. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc006c559bf5b29571db3d5.jpg" />
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:44:11 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>El aeropuerto internacional de Nueva Delhi desvía vuelos a causa de la fuerte polución</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332509-aeropuerto-internacional-nueva-delhi-desviar-vuelos-polucion?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc0217859bf5b29571db403.png" /&gt;
        	En Nueva Delhi, decenas de vuelos han sido desviados por la inmensa polución registrada en las cercanías del aeropuerto internacional. Las autoridades de la capital india han implementado una política medioambiental para afrontar el problema de la contaminación. Se recomienda a los habitantes permanecer en sitios cerrados y los colegios no abrirán hasta este martes. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc0217859bf5b29571db403.png" />
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:41:36 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Trump amenaza con cortar fondos para combatir los incendios en California</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332511-trump-amenazar-cortar-fondos-incendios-california?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc023f9e9ff7179b05200a1.png" /&gt;
        	Donald Trump ha vuelto a amenazar con cortar la ayuda del presupuesto federal para combatir los incendios en el estado de California. El mandatario acusa al gobernador Gavin Newsom de "hacer un trabajo horrible". Por su parte, el político, crítico con la gestión medioambiental de la actual Administración, respondió que el inquilino de la Casa Blanca no cree en el cambio climático y no puede participar en esta conversación. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc023f9e9ff7179b05200a1.png" />
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:40:51 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Detienen a 8 personas en relación con la muerte de 39 inmigrantes en un contenedor en el Reino Unido</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332513-detienen-ocho-personas-relacion-muerte-reino-unido?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc0269059bf5b29571db410.png" /&gt;
        	La Policía de Vietnam arrestó a 8 personas por su posible relación con el caso de los 39 cadáveres encontrados en el interior de un camión frigorífico cerca de un puerto en Essex (Reino Unido) el pasado 23 de octubre. Anteriormente, las autoridades británicas confirmaron que la mayoría de las víctimas mortales procedían del país asiático. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc0269059bf5b29571db410.png" />
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:39:42 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Deportes en reportes (E371)</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/programas/deportes_reportes/332515-mundial-rugby-formula-wta?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc029b459bf5b2f8f39cc71.JPG" /&gt;
        	Sudáfrica ganó el Mundial de rugby por tercera vez en su historia al derrotar en la final a Inglaterra por 32-12. En motor, Lewis Hamilton se hizo con su sexto título de campeón del mundo de la Fórmula 1, superando el logro del legendario Juan Fangio. Por otro lado, la tenista australiana Ashleigh Barty culminó su excelente temporada ganando las Finales de la WTA. Todo esto, además del fútbol, baloncesto y golf, en el nuevo episodio de Deportes en Reportes. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc029b459bf5b2f8f39cc71.JPG" />
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:38:34 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>EE.UU. presume que abatió a Al Baghdadi en la zona donde evitó una operación antiterrorista de Damasco</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332507-eeuu-presumir-abatir-baghdadi-operacion-antiterrorista-damasco?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc01d7959bf5b2f8f39cc50.png" /&gt;
        	La presencia de EE.UU. en Siria genera más preguntas que respuestas. Mientras Washington presume de haber matado en la provincia siria de Idlib a Abu Bakr al Baghdadi, número uno del EI, otros actores del conflicto ven contradictorio el hecho de que la propia nación estadounidense protegiera antes la zona de una eventual ofensiva antiterrorista de Damasco y sus aliados. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc01d7959bf5b2f8f39cc50.png" />
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:04:48 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Protestas y cacerolada contra el rey Felipe VI al visitar Cataluña</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332504-protestas-cacerolada-rey-felipe-vi-visitar-cataluna?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc01abf59bf5b294f4065e0.png" /&gt;
        	Centenares de personas se manifestaron el pasado domingo ante la llegada del Rey de España, Felipe VI, a Cataluña. La familia real se encuentra en Barcelona para hacer entrega de los premios Princesa de Gerona este lunes. El monarca fue recibido con una sonora cacerolada y gritos fuera del hotel donde se hospeda. Además, cortaron la Avenida Diagonal, una de las principales vías, afectando directamente a los accesos a la ciudad. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc01abf59bf5b294f4065e0.png" />
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:37:38 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Convocan nuevas protestas mientras Evo Morales denuncia un golpe de Estado en Bolivia</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332502-convocar-protestas-morales-denunciar-golpe-estado?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc0162259bf5b2f8f39cc3f.png" /&gt;
        	Este lunes se convocaron nuevas protestas de la oposición en Bolivia, al cumplirse el plazo de 48 horas dado por el presidente del Comité Cívico Pro Santa Cruz, Luis Fernando Camacho, para que el presidente del país, Evo Morales, presente su dimisión. El mandatario ha respondido reafirmándose en su intención de mantenerse en el cargo y denunció que se está cometiendo un golpe de Estado en su contra. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc0162259bf5b2f8f39cc3f.png" />
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:16:15 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Irán: Protestas contra EE.UU. 40 años después del asalto a su Embajada en Teherán</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332498-iran-protestas-eeuu-40-anos-asalto-embajada-teheran?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc0101459bf5b292478cb3d.png" /&gt;
        	Este lunes, Irán recuerda con manifestaciones antiestadounidenses el asalto a la Embajada de EE.UU. en Teherán, que dio paso a cuatro décadas de hostilidad con Washington. Miles de manifestantes se han reunido frente al edificio cantando lemas como "Muerte a EE.UU.". Por su parte, el analista internacional José Antonio Egido apunta que Irán estaría dispuesta a negociar con el país norteamericano, pero no en la actual situación, cuando Washington, en su opinión, pone condiciones absurdas. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc0101459bf5b292478cb3d.png" />
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:51:30 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>Trump deberá entregar su información tributaria a los fiscales</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332531-trump-debera-entregar-informacion-tributaria-fiscales?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc059a359bf5b421836099e.png" /&gt;
        	Un tribunal federal de Nueva York ha dictaminado este lunes que el presidente de EE.UU., Donald Trump, deberá entregar las declaraciones de impuestos a un fiscal de ese Estado. El mandatario se ha negado a publicar estos documentos desde que llegó a la Casa Blanca. Un fiscal los solicitó como parte de una investigación penal y el propio Trump trató de impedirlo, alegando que el caso es un complot político en su contra. Se espera que los abogados del presidente recurran ahora ante el Supremo. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc059a359bf5b421836099e.png" />
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:10:01 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>La operación de Washington contra el líder del Estado Islámico genera preguntas sobre la presencia militar de EE.UU. en la región</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332534-operacion-washington-lider-islamico-preguntas-presencia-militar?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc061f3e9ff7179951bcee7.png" /&gt;
        	La operación de Washington, en la que fue abatido el líder del autoproclamado Estado Islámico, Abu Bakr al Baghdadi, genera preguntas en cuanto a la presencia militar norteamericana en la región. En reiteradas ocasiones, Estados Unidos ha advertido contra cualquier operación en la provincia siria de Idlib, donde dice que fue eliminado el número uno de la organización terrorista. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc061f3e9ff7179951bcee7.png" />
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:43:11 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    <item>
        <title>España: Convocan marchas masivas contra la sentencia de la Manada de Manresa, cuyos miembros violaron a una menor</title>
        <link>https://actualidad.rt.com/video/332533-marchas-masivas-sentencia-manada-violaron-menor?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=video</link>
        <description>
        	 &lt;img alt="Preview" style="float:left" src="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc06f1c59bf5b420064089c.png" /&gt;
        	Organizaciones feministas convocaron para este lunes movilizaciones en España en contra de la sentencia de la Manada de Manresa. Los manifestantes rechazan el dictamen por abuso y por agresión sexual a los hombres que violaron a una menor en el 2016. Cinco de los seis individuos recibieron penas de 10 a 12 años de prisión el pasado jueves. El profesor de Derecho Constitucional de la Universidad de Córdoba, Octavio Salazar, señala que es necesario un cambio en la legislación española. 
        </description>
        <enclosure type="image/jpeg" url="https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2019.11/thumbnail/5dc06f1c59bf5b420064089c.png" />
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:55:19 +0000</pubDate>
        <dc:creator>RT en Español</dc:creator>
    </item>
    </channel>
</rss>