<rss version="2.0">
<channel>
<title>Noticias de la Provincia de Santa Fe</title>
<link>http://www.santafe.gov.ar/index.php</link>
<description /><language>mx-esl</language>
<item><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz visitó una fábrica y una escuela del departamento Rosario</title><description>“Desde el Gobierno de Santa Fe hemos generado grandes inversiones: han sido 100 mil millones de pesos invertidos en cuatro años y hay más de mil obras realizadas", resaltó el gobernador.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-16NID_266571O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266571/</link></item>
	<item><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz inauguró la repavimentación de la Ruta Provincial Nº 6</title><description>“Es indispensable que el Estado esté cerca, que haga las inversiones y las obras para potenciar el desarrollo de cada región”, aseguró. Además, visitó Pujato Norte, Empalme San Carlos, Colonia San José, San Carlos Norte y Santa Clara de Buena Vista.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-15NID_266566O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266566/</link></item>
	<item><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Plan del Norte: Lifschitz inauguró el acceso a la localidad de El Sombrerito</title><description>El gobernador visitó además, diferentes instituciones y obras en marcha en Arroyo Ceibal, Ingeniero Chanourdie, Las Garzas, Lanteri, Guadalupe Norte, El Arazá, Berna y Los Laureles.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-12NID_266557O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266557/</link></item>
	<item><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz presentó el proyecto de ley del Plan del Norte</title><description>“Nos parece muy importante que esta iniciativa se transforme en ley, para que tenga el carácter de política de Estado”, afirmó el gobernador, quien además recorrió varias localidades del norte santafesino.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=Sin foto" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266556/</link></item>
	<item><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Plan del Norte: Lifschitz entregó viviendas y escrituras en Reconquista</title><description>El gobernador también supervisó las obras en el edificio del Instituto Superior del Profesorado Nº 4, otorgó aportes al Teatro Español y la escuela Nº 203, y visitó una empresa metalúrgica.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=Sin foto" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266551/</link></item>
	<item><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Iapos recuerda que continúa la realización de mamografías sin cargo</title><description>Será durante todo el mes de octubre para afiliadas de entre 50 y 70 años. Es una acción tendiente a promover la concientización para la detección temprana del cáncer de mama.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=Sin foto" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266569/</link></item>
	<item><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>La provincia avanza con obras de ampliación y remodelación en el Samco de Villa Constitución</title><description>Los trabajos demandan una inversión superior a los $ 181 millones.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=Sin foto" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266586/</link></item>
	<item><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz entregó viviendas en Empalme Villa Constitución</title><description>Las unidades habitacionales, que están equipadas con calefones solares, demandaron una inversión provincial de 14 millones de pesos. Además, el gobernador visitó distintas localidades del departamento Constitución.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-19NID_266594O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266594/</link></item>
	<item><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz inauguró las obras de remodelación del circuito del autódromo de San Jorge</title><description>“Es un esfuerzo compartido para poner en valor uno de los tres autódromos más importantes de la provincia”, manifestó el gobernador quien también visitó el observatorio astronómico de la EETP N° 475.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-20NID_266595O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266595/</link></item>
	<item><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz presentó la finalización del desagüe Larrea en la ciudad de Santa Fe</title><description>La obra beneficia a 70 mil vecinos, tras una inversión de 1200 millones de pesos.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-21NID_266600O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266600/</link></item>
	<item><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz recorrió escuelas en las localidades de Irigoyen, San Fabián y Arocena</title><description>“Comprobamos en cada visita, todo lo que avanzamos en el proyecto educativo de la provincia de Santa Fe a lo largo de estos años”, dijo el gobernador.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-21NID_266597O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266597/</link></item>
	<item><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>La provincia continúa con el relevamiento de pescadores comerciales y de subsistencia</title><description>Será este miércoles, jueves y viernes, en Monje, Sauce Viejo, Santa Fe, Barrancas, San Fabián y Santo Tomé.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=Sin foto" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266599/</link></item>
	<item><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>La provincia aplicó más de 19 mil vacunas a viajeros de la Región 3</title><description>La cifra se alcanzó mediante operativos en los efectores dispuestos para estos casos. Además, se realizó una búsqueda activa de toda la población para iniciar o completar esquema de vacunación.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=Sin foto" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266602/</link></item>
	<item><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz inauguró el anexo de un jardín de Infantes en la ciudad de Santa Fe</title><description>“En estos años trabajamos de manera sostenida y coherente en todos los aspectos que tienen que ver con un proyecto integral de educación”, aseguró.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-22NID_266608O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266608/</link></item>
	<item><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>La provincia acredita los fondos de la Tarjeta Única de Ciudadanía</title><description>Corresponden al mes de octubre y estarán disponibles desde este miércoles 23 en todas las localidades de la provincia.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=Sin foto" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266609/</link></item>
	<item><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>La provincia convoca a productores a actualizar sus datos en el Registro único de producciones primarias</title><description>El trámite, que puede realizarse vía web hasta el 31 de octubre, es necesario para llevar adelante gestiones administrativas en los organismos públicos provinciales.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-15NID_266564O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266564/</link></item>
	<item><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>La provincia invirtió más de 3 mil millones de pesos en obras en el departamento San Justo</title><description>El gobernador y el senador Rodrigo Borla recorrieron las localidades Cayastacito, Colonia Esther, San Bernardo, Colonia Angeloni, Marcelino Escalada, Colonia Dolores, Vera y Pintado y San Justo.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-22NID_266614O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266614/</link></item>
	<item><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Se inició el proceso para cubrir las vacantes de Defensores Adjuntos del Pueblo</title><description>Se trata de las correspondientes a la zona norte y zona sur. Las personas propuestas a ocupar los cargos a partir de un consenso legislativo son Jorge Henn y Gabriel Savino.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=Sin foto" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266617/</link></item>
	<item><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz recorrió distintas localidades del departamento San Jerónimo</title><description>El gobernador estuvo este miércoles en Gessler, Loma Alta, San Eugenio y Díaz, donde se reunió con presidentes comunales y directivos de escuelas.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-23NID_266625O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266625/</link></item>
	<item><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>"Las obras cambian la realidad", aseguró Lifschitz en Armstrong tras inaugurar la pavimentación de un bulevar</title><description>"Lo mismo que hicimos acá lo hemos hecho en todos los pueblos y ciudades, donde realizamos más de 1300 obras desde el inicio de nuestra gestión", afirmó el gobernador.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-23NID_266629O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266629/</link></item>
	<item><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz en el departamento Las Colonias: “Aquí viven pocos habitantes pero se genera mucha riqueza y producción”</title><description>El gobernador estuvo este jueves en Santa María Centro, Santa María Norte, Nuevo Torino, Colonia Rivadavia y Cululú.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-24NID_266639O_4.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266639/</link></item>
	<item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz en el departamento Castellanos: “Tenemos una educación que nos puede hacer sentir orgullosos”</title><description>El gobernador visitó las escuelas de Presidente Roca, Colonia Castellanos y San Antonio. Se reunió con autoridades y recorrió edificios históricos</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-25NID_266645O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266645/</link></item>
	<item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>El Registro Civil entregará DNI durante el fin de semana</title><description>Las sedes del organismo en toda la provincia estarán abiertas este sábado y domingo. El objetivo es que los ciudadanos que no tengan sus documentos puedan retirarlos para ejercer el derecho al voto en el marco de los comicios generales a nivel nacional.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=Sin foto" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266648/</link></item>
	<item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz entregó viviendas y lotes en Rosario</title><description>Los beneficiarios pertenecen a distintas empresas de transporte público urbano e interurbano. Las unidades habitacionales se emplazan en barrio Olímpico y los terrenos en parque habitacional Ibarlucea, en la zona norte de la ciudad.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-25NID_266649O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266649/</link></item>
	<item><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz participó de los actos por el 125º aniversario de la escuela “San Francisco Solano” de Rosario</title><description>“La educación es la herramienta fundamental para el desarrollo de los pueblos y tener una sociedad mejor”, aseguró el gobernador.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-25NID_266651O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266651/</link></item>
	<item><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Iapos realiza una campaña de prevención de cáncer bucal</title><description>Comenzó este lunes en la ciudad de Santa Fe, con pruebas gratuitas para los afiliados a la obra social provincial. La iniciativa también se llevará a cabo en Venado Tuerto, Rafaela, Rosario y Reconquista.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=Sin foto" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266603/</link></item>
	<item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>La provincia continúa con el relevamiento de pescadores comerciales y de subsistencia</title><description>Los operativos se llevarán a cabo este miércoles y jueves en Santa Fe, Arocena y Coronda.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=Sin foto" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266652/</link></item>
	<item><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz inauguró en Campo Piaggio la planta potabilizadora de agua</title><description>El gobernador también recorrió las localidades de Larrechea, Gálvez, Casalegno y Bernardo de Irigoyen, todas del departamento San Jerónimo.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-28NID_266655O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266655/</link></item>
	<item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz inauguró en la ciudad de Santa Fe el nuevo edificio de la escuela ESO N° 510</title><description>“La educación transforma. Con la educación estamos transformando la sociedad de esta provincia y de esta ciudad”, resaltó el gobernador.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-29NID_266660O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266660/</link></item>
	<item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz supervisó las obras en la Estación de Bombeo 0 de la ciudad de Santa Fe</title><description>“Se trata de una meta cumplida, uno de los compromisos asumidos en el Acuerdo Capital que se fueron cumpliendo en este tiempo”, dijo el gobernador.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-29NID_266663O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266663/</link></item>
	<item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>La OCDE destacó a Santa Fe por su política de “Gobierno Abierto”</title><description>Lifschitz participó en Rosario de la presentación de los resultados del estudio denominado "Scan Report”, llevado a cabo por el organismo internacional.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-29NID_266667O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266667/</link></item>
	<item><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz “En Santa Fe todos los niños tienen garantizado el acceso a la mejor calidad de educación”</title><description>El gobernador recorrió las localidades Soutomayor y Sarmiento del departamento Las Colonias, donde visitó las escuelas Nº 344 “Bernardino Rivadavia” y N°343 “Domingo F. Sarmiento”.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-29NID_266664O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266664/</link></item>
	<item><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz: "Es un orgullo ver que en cada rincón de Santa Fe hay una escuela que lleva la construcción de los ciudadanos del futuro"</title><description>El gobernador visitó distintas localidades del departamento Castellanos.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-30NID_266674O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266674/</link></item>
	<item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz: "Santa Fe ha sido pionera en innovaciones de materia pública"</title><description>Así lo aseguró el gobernador durante la apertura de la jornada "Nueva Oportunidad: por una política sobre jóvenes, desigualdad y violencia", llevada a cabo en Rosario.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/10/2019-10-31NID_266680O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266680/</link></item>
	<item><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>La provincia recuerda que desde el 1 de noviembre rige la veda pesquera del surubí</title><description>Hasta el 31 de diciembre estará prohibido capturar, acopiar, transportar y comercializar ejemplares.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=Sin foto" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266679/</link></item>
	<item><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>La campaña de prevención de cáncer bucal continuará este lunes en Rafaela</title><description>Será con una jornada de prevención y autodetección de esta patología.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=Sin foto" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266684/</link></item>
	<item><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>La provincia continúa con el relevamiento de pescadores comerciales y de subsistencia</title><description>Será este martes, miércoles y jueves en Santa Fe, Arroyo Aguiar, Monte Vera, Villa Ocampo, San Antonio de Obligado, Tacuarendí, Florencia, El Rabón y Las Toscas.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=Sin foto" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266685/</link></item>
	<item><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>La provincia realizará una feria de emprendedores de la economía social en Hughes</title><description>Será este sábado y domingo desde las 14 horas, en el Predio del Ferrocarril. De la actividad, libre y gratuita, participarán emprendedores y artesanos de la Región 5.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=Sin foto" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266687/</link></item>
	<item><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz inauguró obras en localidades del departamento San Cristóbal</title><description>El gobernador visitó este viernes Hersilia, La Rubia, Villa Trinidad, Curupayti, Monigotes, Palacios, Colonia Bossi y Constanza.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/11/2019-11-01NID_266694O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266694/</link></item>
	<item><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>La provincia brindó recomendaciones ante a la presencia de alacranes</title><description>Estos animales se encuentran durante todo el año pero registran un aumento en esta época, sobre todo en noches de mucho calor.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=Sin foto" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266701/</link></item>
	<item><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate><title>Lifschitz: “El acceso a la educación pública garantiza un futuro mejor para la provincia”</title><description>El gobernador visitó escuelas en las localidades de Hipatia y Cavour.</description><enclosure length="9000" type="image/jpeg" url="http://www.santafe.gov.ar/im_750.php?i=https://www.santafe.gob.ar/noticias/recursos/fotos/2019/11/2019-11-04NID_266706O_1.jpeg" /><link>https://www.santafe.gob.ar/noticias/noticia/266706/</link></item>
	</channel></rss>