<rss xmlns:ns0="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
		<channel>
			<title>El Diario (Bolivia) - DEPORTES</title> 
			<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/deportes.php?n=44</link> 
			<description>Decano de la Prensa Nacional</description>
			<language>es-es</language> 
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
			<copyright>El Diario (Bolivia)</copyright>
			<webmaster>webmaster@eldiario.net</webmaster>
			<ns0:link href="https://rss.eldiario.net/" rel="self" type="application/rss+xml" />
			<ttl>600</ttl> 
			
			<image>
			<url>https://www.eldiario.net/images/c2006/log300_10.gif</url>
			<title>El Diario (Bolivia)</title>
			<link>https://www.eldiario.net</link>
			</image><item>
		<title>El Sub 15 está encaminado</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/deportes.php?n=44</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_81.jpg" width="100" align="left" /&gt;Todo está encaminado para que el torneo Sudamericano de la categoría sub-15 se desarrolle en Santa Cruz, a partir del 23 de noviembre al 8 de diciembre. A pesar de los conflictos sociales que atraviesa la capital oriental se trabaja en la refacción del estadio Samuel Vaca y del Ramón Tahuichi...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/deportes.php?n=44</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>La Verdecita se enfrenta hoy a Estudiantes</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/deportes.php?n=45</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_47.jpg" width="100" align="left" /&gt;La Selección Nacional de la categoría sub-15 continúa con su etapa de preparación para afrontar el Sudamericano en el país, el próximo 23 de noviembre. Los dirigidos por Christian Ocampo trabajan en La Plata- Argentina y hoy sostendrán un amistoso frente al club Estudiantes de la Plata, a las...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/deportes.php?n=45</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Celestes llegan  al trabajo y se van a casa a pie</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/deportes.php?n=46</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_48.jpg" width="100" align="left" /&gt;El primer plantel de Bolívar se entrenó ayer en los predios del Colegio Militar, ubicado en la zona de Irpavi. Los jugadores llegaron caminando debido que hay bloqueos en toda la parte sur del departamento de La Paz. Todo apunta que el lugar de entrenamiento será otro (por estos días), porque...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/deportes.php?n=46</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Atigrados dicen que se puede jugar cada 48 horas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/deportes.php?n=47</link>
		<description>Los jugadores del club The Strongest manifestaron ayer que están de acuerdo con disputar el resto de los partidos del torneo Clausura cada 48 horas, siempre y cuando se confirme esta modalidad por parte de la Federación Boliviana de Fútbol en solución a la postergación de partidos por los problemas sociales que atraviesa el país.
La tensión social obligó a que este certamen se quede...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/deportes.php?n=47</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Cochabamba, sede de Copa Libertadores de Futsal</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/deportes.php?n=48</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_49.jpg" width="100" align="left" /&gt;La Confederación Sudamericana de Fútbol (Conmebol) anunció la realización de la Copa Libertadores de Fútbol de Salón 2019 en la ciudad de Cochabamba, por la categoría femenina.
Será la primera versión en el país, donde se darán cita diez representantes del continente, en el mes de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/deportes.php?n=48</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Federico Zeballos triunfa en  el Challenger de Guayaquil</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/deportes.php?n=49</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_50.jpg" width="100" align="left" /&gt;El tenista boliviano, Federico Zeballos, avanzó a la segunda ronda del Challenger de Guayaquil (Ecuador), tras derrotar con mucho esfuerzo al colombiano Nicolás Mejía, por 2 sets a 1, en un lance que se alargó hasta 2 horas, 19 minutos y 31 segundos de juego.
El boliviano consiguió su primer...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/deportes.php?n=49</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Jornada 19 suspendida  y el Clausura se alarga</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=72</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_86.jpg" width="100" align="left" /&gt;El torneo Clausura durará al menos hasta el 15 de diciembre, los conflictos sociales que atraviesa el país, obligaron por tercera ocasión a suspender una jornada más del certamen. A través de un comunicado, la Federación Boliviana de Fútbol (FBF), suspendió la jornada 19, que se tenía que...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=72</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>La Conmebol no sancionará a la Federación Boliviana de Fútbol</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=73</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_87.jpg" width="100" align="left" /&gt;La Conmebol no sancionará a la Federación Boliviana de Fútbol (FBF), en caso de no mandar los nombres de los ocho clubes clasificados a las Copas Libertadores y Sudamericana. El ente mayor del balompié en el continente hizo conocer a todos sus afiliados la intención de contar con todos los...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=73</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>La Sub 23 jugará  ante Perú y Costa Rica</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=68</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_83.jpg" width="100" align="left" /&gt;La Selección Nacional Sub 23 tendrá bastante rodaje entre noviembre, diciembre y enero, segùn informò el seleccionador nacional César Farías, quien tam bièn està a cargo del representativo que se alista para el Preolímpico a jugarse en Colombia el próximo año.
Hasta el momento, el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=68</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Chaparro en lugar de Ozinaga: Sub 15</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=69</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_84.jpg" width="100" align="left" /&gt;La Federación Boliviana de Fútobl dio a conocer en la vìspera que el jugador Alan Chaparro fue convocado de último momento a la Sub-15 que se encuentra entrenando en Buenos Aires, Argentina. 
El futbolista irá cubrir el puesto de Christian Ozinaga, quien sufrió una fractura de la tibia la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=69</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Deportistas y futbolistas quieren paz en Bolivia</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=75</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_88.jpg" width="100" align="left" /&gt;Tanto los deportistas y futbolistas del país esperan que la calma llegue al país en los siguientes días. A lo largo de la jornada de ayer expresaron mensajes de unidad y el deseo que todos los conflictos sociales lleguen a su fin.
El fútbol profesional está paralizado, pero al margen que cada...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=75</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Always, Bolívar y The Strongest no trabajaron</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=76</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_89.jpg" width="100" align="left" /&gt;Always Ready, Bolívar y The Strongest suspendieron las actividades que tenían previstas para este lunes, debido a los conflictos sociales y los bloqueos que se instalaron en la urbe paceña. La reanudación de los entrenamientos está en incertidumbre por el incremento de la tensión por las...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=76</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Eliminatorias: Farías alistará dos equipos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=70</link>
		<description>El seleccionador nacional,  César Farías, ratificó ayer que su intención para disputar de la mejor manera las eliminatorias mundialistas, es armar dos equipos, uno de altura y otro del llano.
Farías, en declaraciones realizadas al programa Futbolmanía, de radio Fides, declaró que la experiencia que tiene como entrenador en eliminatorias pasadas con Venezuela, le han permitido sacar...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=70</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>La Verde no le cierra las puertas a nadie</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=71</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_85.jpg" width="100" align="left" /&gt;El atacante Marcelo Martins y el golero Carlos Emilio Lampe no están descartados en la Selección Nacional, segùn confirmó ayer el seleccionador Cèsar Farìas. Si bien, ambos futbolistas no han sido convocados por Farìas en el nuevo ciclo, las razones son entendibles, segùn aclaró el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=71</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Los dirigentes hacen “malabares”  para pagar</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=74</link>
		<description>Sin recaudaciones porque no hay partidos de fútbol, los dirigentes de los clubes profesionales hacen de todo para pagar los salarios de los futbolistas y cuerpos técnicos. 
En el fútbol boliviano se acostumbra a depender de las clasificaciones a los torneos internacionales y en lo que dejan las recaudaciones en encuentros en calidad de local. 
Las tres jornadas suspendidas de manera consecutiva...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=74</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Nadal no sueña con ser el Nº1</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=67</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_82.jpg" width="100" align="left" /&gt;En vísperas del inicio del Masters 1.000 de París, el último de la temporada, el español Rafael Nadal aseguró que acabar el año en el puesto de número uno de la ATP no es una obsesión, pese a que tiene opciones de hacerlo por cuarta vez en su carrera.
“Duermo igual de bien cuando soy...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=67</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Deportivo Fatic, la nueva sensación de El Alto</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=77</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_90.jpg" width="100" align="left" /&gt;Motivados por la goleada y por estar a puertas de la semifinal de la Copa Simón Bolívar, los jugadores de Deportivo Fatic se muestran esperanzados de concretar su cometido en el partido de vuelta en Pando, contra el representativo de Vaca Diez. 
Fue un contundente 4-0 que sacó el elenco alteño...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=77</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Bolivianos obtienen diez medallas en gimnasia</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=78</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_91.jpg" width="100" align="left" /&gt;La delegación boliviana de gimnasia rítmica obtuvo el fin de semana cuatro medallas de plata y seis de bronce, en el Campeonato Sudamericano que se desarrolló en Lima (Perú). Este certamen tuvo la presencia de alrededor de 300 atletas provenientes de seis países. 
Fueron cuatro jornadas con...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=78</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Zeballos cae en el “qualy” de Guayaquil</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=79</link>
		<description>El tenista boliviano, Federico Zeballos, cayó en la fase de clasificación al Challenger de Guayaquil (Ecuador), ante el peruano Mauricio Echazú, por 2 sets a 0. Con este resultado, el nacional se quedó a puertas del cuadro principal de este torneo, donde se encuentra clasificado con mejor ranking, Hugo Dellien.
Tras disputar buenos torneos a nivel internacional, el cruceño Zeballos se animó...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=79</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>CR 7  va por ser el futbolista perfecto</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=80</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_92.jpg" width="100" align="left" /&gt;El portugués Cristiano Ronaldo afirma que trabaja para estar en la élite del fútbol el máximo de años posible, que le gustaría ser “el futbolista perfecto” y que, si dependiera de él “solo jugaría los partidos importantes”.
“Los de la selección y los de la Liga de Campeones. Es el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/deportes.php?n=80</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Fatic dá el primer golpe</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=73</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_73.jpg" width="100" align="left" /&gt;Un paso seguro, contundente y que invita a soñar. El club Deportivo Fatic goleó (4-0) ayer, al cuadro de Vaca Diez (Pando), en el cotejo de ida de la segunda fase de la Copa Simón Bolívar, lance disputado en el estadio Municipal de El Alto de la zona de Villa Ingenio. 
Fue el único partido que...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=73</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Chile vs Bolivia en duda por conflictos sociales</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=74</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_75.jpg" width="100" align="left" /&gt;El  juego amistoso entre la selección boliviana y la chilena está en duda. Los problemas sociales que atraviesa el país trasandino abre un abaníco de interrogantes para realizar el partido que está pactado para el 15 de noviembre. 
El vicepresidente de la Federación Boliviana de Fútbol (FBF),...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=74</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Los cruceños no quieren jugar la 19, pero sí la 20</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=67</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_68.jpg" width="100" align="left" /&gt;Ante los agudos problemas sociales que sigue viviendo el país, los seis equipos del departamento de Santa Cruz, solicitarán la postergación de la fecha 19, ya que para ellos es imposible jugar por el poco  tiempo  de trabajo que tuvieron durante la semana debido a los diferentes bloqueos que...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=67</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>El 24 de diciembre habrá fútbol en el país</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=68</link>
		<description>El Director de Competiciones de la Federación Boliviana de Fútbol (FBF), Adrián Monje, anunció que habrá fútbol luego del 24 de diciembre, debido a los partidos del descenso y ascenso indirecto. 
Monje espera la solución del conflicto social que vive el país y todo apunta  que hoy se masificará con bloqueos en varios lugares, 
La jornada 19 está a punto de suspenderse y eso obligaría a ...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=68</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Sabotaje a la Selección</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=75</link>
		<description>¿Por qué  nos encontramos en los últimos puestos a nivel mundial en el fútbol?  Porque sencillamente no tenemos dirigentes del orbe que brillan por ser perversos, egoístas, envidiosos, soberbios, etc. Recordemos que desde la postulación del actual presidente de la Federación Boliviana de Fútbol César Salinas fue advertido por sus adversarios previas a las elecciones que no tenía...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=75</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>The Strongest no modifica nada</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=69</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_69.jpg" width="100" align="left" /&gt;The Strongest es de los pocos equipos a nivel nacional que no cambió su plan de trabajo, a pesar de los inconvenientes sociales que aun aquejan a La Paz, especialmente la zona de Achumani. 
Los jugadores se dieron modos para llegar a tiempo al Complejo Rafael Mendoza, más de uno tuvo que salir...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=69</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Wilstermann no pierde el tiempo, jugó amistoso ante Arauco</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=76</link>
		<description>Wilstermann cumplió una sesión de fútbol frente a Arauco Prado ayer en su complejo, como parte del trabajo que lleva adelante el director técnico para mantener a sus futbolistas con ritmo de juego ante la suspensión hasta nuevo aviso del torneo Clausura. Los rojos, punteros en el campeonato con 36 puntos, con tres por encima del segundo, Bolívar, siguen con su preparación sin pausa, pese a...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=76</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Jusino: “no me olvido de donde salí...”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=82</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_80.jpg" width="100" align="left" /&gt;Sencillo como es, a pesar que en los últimos meses tomó gran protagonismo por sus buenas actuaciones con la selección y Bolívar el defensor originario de los yungas, anhela poder seguir elevando su nivel de juego  y en algún momento poder salir al exterior. Con sus 27 años el coroiqueño , es...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=82</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Salah ayuda a Liverpool</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=79</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_77.jpg" width="100" align="left" /&gt;Un penalti transformado por el egipcio Mohamed Salah a un cuarto de hora del final consumó la remontada ante el Tottenham del Liverpool en Anfield (2-1), que se reencuentra con el triunfo tras el empate cosechado en la pasada fecha en Old Trafford.
Sufrió el conjunto de Jurgen Klopp para sumar los...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=79</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>PSG golea con dobletes de Icardi y Mbappé</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=80</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_78.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los dobletes de Mauro Icardi y Kylian Mbappe resolvieron el clásico francés, sentenciado en la primera parte con la goleada del parís Saint Germain ante el Olympique Marsella (4-0), que acentúa el dominio del campeón en la Ligue 1.
Después de once jornadas disputadas ocho puntos de ventaja...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=80</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Histórico: Granada es líder del fútbol de España</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=81</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_79.jpg" width="100" align="left" /&gt;Cuatro meses después de certificar su regreso a la máxima categoría, el Granada ha hecho historia al convertirse en el líder en solitario de LaLiga Santander, logro que no conseguía desde hace casi medio siglo.
El triunfo sobre el Betis (1-0) con gol de Álvaro Vadillo está puntero con 20...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=81</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Federer conquista Basilea por décima ocasión</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=66</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_66.jpg" width="100" align="left" /&gt;E l suizo Roger Federer ganó por décima vez el título en Basilea al derrotar este domingo en la final al australiano de origen español Alex de Miñaur, por 6-2 y 6-2
Para ganar su cuarto título esta temporada, y el 103 de su palmarés, en la final 157 de su carrera, Federer necesitó solamente...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=66</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Hamilton, a un paso del título</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=83</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_81.jpg" width="100" align="left" /&gt;El inglés Lewis Hamilton (Mercedes), ganó ayer el Gran Premio de México, el decimoctavo del Mundial de Fórmula Uno, que dejó virtualmente sentenciado, pero deberá esperar al menos al próximo fin de semana para asegurarse matemáticamente su sexto título, que podría festejar en Austin...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=83</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Chumacero, Bejarano y Fernández, titulares</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=77</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_76.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los futbolistas nacionales tienen más minutos en los clubes del exterior y podrían aportar más a la Selección Nacional en la próxima eliminatoria mundialista y en la Copa América del 2020. 
El lateral Roberto Fernández es titular en la tercera división del fútbol de España, al igual que...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=77</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Marcelo Martins deberá cambiar de equipo</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=78</link>
		<description>El delantero nacional Marcelo Martins no tiene minutos en el club chino Shijiazhuang Ever Bright, de la segunda división. 
Martins no tiene un buen presente que lo aleja cada vez más de la chance de formar parte de las próximas convocatorias que hará el entrenador de la Selección Nacional, el venezolano César Farías. 
El cruceño deberá pensar en la forma de ganar minutos en el campo de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=78</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Álvarez debuta en España con victoria y arco invicto</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=70</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_70.jpg" width="100" align="left" /&gt;La portera boliviana Paola Álvarez debutó con victoria y arco invicto en fútbol femenino de España, junto a su equipo Racing de Santander, que logró golear ayer de visitante al cuadro de Parquesol (0-4). 
Álvarez, quien milita desde hace unos meses en el fútbol europeo tras su éxito con la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=70</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Bolivia se despide con derrota en voleibol</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=71</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_71.jpg" width="100" align="left" /&gt;La Selección Boliviana de Voleibol, de la categoría U-16, cerró su participación en el Campeonato Sudamericano femenino en Perú con derrota. Las nacionales cayeron por 0-3, en el último partido contra la representación de Paraguay.
El Polideportivo del Callao fue la sede de este torneo donde...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=71</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Zeballos con un nuevo reto en el Challenger de  Guayaquil</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=72</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_72.jpg" width="100" align="left" /&gt;Luego de una alentadora presentación en el Challenger de Lima (Perú), el boliviano Federico Zeballos encarará hoy (12:00 hora boliviana) el mismo torneo, pero en la ciudad de Guayaquil (Ecuador). 
El rival del representante boliviano será el peruano Mauricio Echazú, por el primer choque de la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=72</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Tres karatecas se  destacaron en Chile</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=84</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_82.jpg" width="100" align="left" /&gt;La delegación boliviana en el Campeonato Mundial Junior en Santiago (Chile) tuvo las destacadas participaciones de los karatecas nacionales Luis Saavedra, Joaquín Argandoña y Elmer Kiyuna en las categorías Cadetes y Under 21. Este certamen culminó ayer en la capital chilena, don la presencia de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/deportes.php?n=84</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Jugadores se dan modos para entrenar</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=50</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_52.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los equipos no paran,  ni siquiera por los problemas sociales que afectan al paìs. Es el caso de Bolìvar, The Strongest y Always Ready en La Paz, que ayer sàbado se entrenaron con relativa normalidad. Los celestes, por ejemplo, la mayorìa ayer se hizo presente, utilizando el transporte en el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=50</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>San  José se enfoca solo en el título del Clausura</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=51</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_53.jpg" width="100" align="left" /&gt;“El plantel tiene un compromiso con los hinchas, estamos realizando el trabajo que nos indica el técnico. Hoy por hoy estamos concentrados solo en lo futbolístico, sin distracciones felizmente todos estamos rindiendo como espera el técnico, creo que de parte nuestra hay respuesta son los...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=51</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>La base de César Farías para  las eliminatorias está</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=52</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_54.jpg" width="100" align="left" /&gt;De a poco se nota la base  que el entrenador César Farías quiere en la Selección Nacional para encarar la eliminatoria mundialista rumbo a Catar 2022, que comenzará en marzo del próximo año y la Copa América 2020 que albergará Colombia y Argentina.
Farías repitió algunos nombres en las...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=52</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>El capitán de la sub-15 queda descartado para el Sudamericano</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=53</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_55.jpg" width="100" align="left" /&gt;El capitán de la Selección Nacional de la categoría sub-15, Christian Ozinaga, será baja en el próximo Sudamericano, debido que sufrió una fractura de la tibia en la pierna derecha. 
Ozinaga tuvo un choque fortuito (según señaló el comunicado de la FBF), contra un jugador de la selección...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=53</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Alegría en Always Ready, Andaveris se recuperó</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=54</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_56.jpg" width="100" align="left" /&gt;El delantero yungueño Augusto la “Pantera” Andaveris podría retornar al primer plantel y poder jugar un par de minutos, en el siguiente encuentro de los albirrojos. Tras haber superado la fractura en la tibia del pie izquierdo,  lesión que sufrió en el 27 de marzo cuando el cuadro alteño...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=54</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Jugadores verdolagas trabajan en casa</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=55</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_57.jpg" width="100" align="left" /&gt;Con él paro cívico contundente en Santa Cruz, los futbolistas  “verdolagas” tienen que trabajar en sus domicilios, ya que llegar a la sede de Oriente, en el sector de San Antonio, es casi imposible por los diferentes bloqueos. El técnico Pablo “Vitamina” Sánchez tuvo que cambiar la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=55</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Real salta los bloqueos y se entrena</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=56</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_58.jpg" width="100" align="left" /&gt;El estratega de Real Potosí, Marcos Ferrufino, trabaja de manera intensa a pesar de los bloqueos y el paro cívico en la Villa Imperial. El objetivo del “lila” es poder salir de la mala racha de resultados negativos que atraviesa hace varias fechas.  Hasta el momento se encuentran en la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=56</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Verstappen va primero en un circuito que ganó</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=49</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_51.jpg" width="100" align="left" /&gt;El holandés Max Verstappen (Red Bull) arrancará primero este domingo en el Gran Premio de México -en el que podría asegurarse matemáticamente su sexto Mundial de Fórmula Uno el inglés Lewis Hamilton (Mercedes), que saldrá cuarto-, que se disputa en el Autódromo Hermanos Rodríguez de la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=49</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Fatic buscará dar el primer golpe frente a Vaca Diez</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=57</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_59.jpg" width="100" align="left" /&gt;El club Fatic de la ciudad de El Alto y Vaca Diez de Cobija (15.30) abrirán hoy la segunda fase de la Copa Simón Bolívar. El objetivo de ambos es llegar a la División Profesional del fútbol boliviano y para lograrlo se debe salir campeón del certamen o tener una chance más al jugar el ascenso...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=57</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Vaca Diez hace varios días que está en El Alto</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=58</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_60.jpg" width="100" align="left" /&gt;El equipo de Cobija, Vaca Diez, se encuentra toda la semana en la ciudad de El Alto para esperar el juego de hoy frente a Fatic. 
El motivo que obligó a la Federación Boliviana de Fútbol (FBF), a programar el partido en el estadio de Villa Ingenio fue porque el visitante hizo todos los esfuerzos...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=58</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Los otros dos compromisos se jugarán el 3 de noviembre</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=59</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_61.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los otros dos partidos de ida por los cuartos de final de la Copa Simón Bolívar se jugarán el domingo 3 de noviembre, en Llallagua y Santa Cruz. 
Los dos encuentros entre Real Santa Cruz vs Municipal de Vinto y Stormers San Lorenzo vs Real Tomayapo tenían que disputarse este fin de semana, pero...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/deportes.php?n=59</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
		<title>La jornada 20 en duda</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=9</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_18.jpg" width="100" align="left" /&gt;Nuevamente se escucharon voces de la dirigencia nacional sobre la posibilidad de suspender una jornada más del torneo Clausura. Tocaría en está ocasión  no jugar la fecha 20, que está programado para el fin de semana.  
Los seis clubes cruceños continúan sin regularizar sus entrenamientos,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=9</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Atigrados están a favor de seguir entrenando pese a conflictos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=10</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_19.jpg" width="100" align="left" /&gt;El jugador de The Strongest, Eduardo Demiquel, expresó ayer que el objetivo del cuadro aurinegro es estar en “óptimas condiciones”, aprovechando la pausa del torneo, a raíz de los conflictos sociales y políticos en el país.
“No hemos parado y creo que nosotros lo tenemos bien claro, no...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=10</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Dirigencia atigrada está preocupada por suspensión del torneo</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=11</link>
		<description>La dirigencia de The Strongest expresó su preocupación por las suspensiones de los partidos a raíz de los problemas sociales. Ricardo Llano, dirigente del club aurinegro, expresó su deseo de que existan soluciones para que se termine el campeonato, así sea de manera maratónica. "Todo lo que está aconteciendo en el país nos mantiene preocupados, el fútbol no está al margen, por lo que ya...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=11</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Luis Alí deberá cumplir ocho semanas sin pisar</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=12</link>
		<description>El delantero de Bolívar, Luis Alí, estuvo ayer en el estadio Libertador Simón Bolívar para visitar a sus compañeros que deben encarar la recta final del campeonato. Alí sufrió una fractura en el peroné en el tercio medio, del pie derecho. 
"Estoy ilusionado en comenzar  esta recuperación. El día a día es complicado, porque no puedo hacer nada, pero  he tenido la posibilidad de pasar...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=12</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>La Verdecita vapuleó a Estudiantes</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=13</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_20.jpg" width="100" align="left" /&gt;El seleccionado de la categoría Sub-15 derrotó a Estudiantes de La Plata por 3-1 la tarde del miércoles en compromiso que forma parte de la etapa de preparación que emprendió el cuadro verde desde la anterior semana en Argentina.
El equipo dirigido por el entrenador Cristian Ocampo sigue...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=13</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Wilster pedirá reunión de clubes</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=14</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_21.jpg" width="100" align="left" /&gt;La dirigencia del club Wilstermann sugiere que la Federación Boliviana de Fútbol mediante la División Profesional convoque a una reunión a los delgados de los 14 clubes con el fin de que todos analicen los conflictos sociales que se registran en el país y que no permiten el normal desarrollo...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=14</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Tomayapo sugiere jugar en una sede</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=15</link>
		<description>La dirigencia del club Real Tomayapo propondrá a la Federación Boliviana de Fútbol que los partidos de la segunda fase de la Copa Simón Bolívar (hexagonal) se juegue en una sola sede y así cumplen con el calendario establecido. La primera fecha de este campeonato debía jugarse el pasado fin de semana pero fue diferido para este sábado y domingo debido a los problemas sociales que persisten...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=15</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Gobierno chileno confirma deseo de acoger final copera</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=16</link>
		<description>El Gobierno chileno ratificó ayer su voluntad de que la final de la Copa Libertadores se dispute el 23 de noviembre en Santiago pese a la crisis política y social que vive el paísdesde hace casi dos semanas. La nueva ministra de Deportes, Cecilia Pérez, dijo en una rueda de prensa que le transmitió al presidente de la Conmebol, Alejandro Domínguez, la "firme voluntad y compromiso" del...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=16</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Real Madrid goleó al Leganés y acecha al Barza</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=17</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_22.jpg" width="100" align="left" /&gt;El Santiago Bernabéu disfrutó por primera vez en mucho tiempo de una noche plácida, de las de antaño, sin los sobresaltos a los que estuvo sometido el público del Benito Villamarín, que contempló un duelo dramático, sin margen de error, entre dos equipos presa del desencanto, el Betis y el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=17</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Dellien avanza en Guayaquil</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=18</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_23.jpg" width="100" align="left" /&gt;El tenista boliviano, Hugo Dellien, inició con victoria su segunda participación en el Challenger de Guayaquil, al derrotar al serbio Pedja Krstin por 2 sets a 0, lance disputado por la segunda ronda de este certamen que se desarrolla en Ecuador.
Es la segunda vez que el boliviano participa en...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=18</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Certamen de la Libobasquet en  pausa por los conflictos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=19</link>
		<description>La Liga Boliviana de Básquetbol de la categoría femenina sigue manteniéndose en pausa, tras la confirmación de la suspensión de la quinta fecha de este certamen, debido a los conflictos sociales en el país.
Mediante una circular enviada a los equipos participantes de este torneo canastero, que celebra su tercera versión, los clubes fueron notificados que la quinta fecha de esta categoría...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=19</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Moscoso y Keller en California</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=20</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_24.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los raquetbolistas bolivianos Conrado Moscoso y Carlos Keller continúan con su participación en el circuito profesional en Estado Unidos, donde a partir de este jueves hasta el domingo 3 de noviembre se disputarán los partidos de singles y dobles en la ciudad de Fullerton, California.
Moscoso,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/deportes.php?n=20</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>No se juega la jornada 20</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=16</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_21.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los conflictos sociales no cesaron en el país y nuevamente el Comité Técnico fue obligado a suspender una jornada más. Van cuatro fechas que no se juegan del torneo Clausura, el fin de semana tenía que disputarse la jornada 20, pero no se podrá llevar a cabo.
No hay un plan B, la idea es...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=16</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>César Farías llama a tres  legionarios para la Sub-23</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=17</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_22.jpg" width="100" align="left" /&gt;El entrenador César Farías dio a conocer ayer la lista de 27 convocados para la categoría sub-23. La Selección Nacional se enfrentará a Perú, el 11 y 19 de noviembre en territorio limeño. El objetivo es llegar de la mejor manera para buscar un cupo en los Juegos Olímpicos, para que aquello...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=17</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>DT Díaz sugiere anular la fecha FIFA</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=18</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_24.jpg" width="100" align="left" /&gt;El entrenador de wilstermann, Cristian Díaz, pidió a la Federación Boliviana de Fútbol (FBF), “anular la fecha FIFA”, que está pactado para el 15 de noviembre frente a Chile y el 18 de noviembre contra Panamá, en condición de visitante.
“Lo que tendría que hacer la FBF es anular la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=18</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>"Si el fútbol vuelve, la gente no querrá ir al estadio"</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=19</link>
		<description>El mediocampista de The Strongest, Jhasmani Campos, expresó ayer que será difícil asimilar el retorno del torneo Clausura, tomando en cuenta los conflictos sociales en el país y que la “gente no va a querer ir al estadio”.
Las incidencias violentas que dejaron saldos lamentables en estos días cayó mal a Campos, quien manifestó que será “complicado que el tema mejore”. “Si vuelve...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=19</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Loayza apuesta a que la FBF tenga un plan de contingencia</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=20</link>
		<description>El presidente del club Bolívar, Guido Loayza, espera que todo se solucione en el país. Las últimas semanas se vivieron bloqueos, disturbios, en todos los departamentos. 
Loayza dejó todo en manos de la Federación Boliviana de Fútbol (FBF), del criterio que tomará para cumplir con las diez jornadas que faltan por disputar del torneo Clausura.
"Me interesa más lo que vive el país y hacemos...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=20</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>¿Quién es Antonio Bustamante?</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=21</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_25.jpg" width="100" align="left" /&gt;El entrenador de la Selección Nacional, el venezolano César Farías, sorprendió ayer con la inclusión del mediocampista creativo Antonio Bustamante, que nació en Fairfax, Virginia en Estados Unidos.
¿Quién es Antonio Bustamante?. El volante tiene nacionalidad boliviana gracias a sus padres...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=21</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Partidos de segunda fase se postergan</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=22</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_26.jpg" width="100" align="left" /&gt;El director de la División Aficionados de la Federación Boliviana de Fútbol, Rolando Aramayo explicó que no es viable que la segunda fase de la Copa Simón Bolívar se juegue en una sola sede. Además informó que los partidos de la primera fecha (dos por jugar) fueron diferidos para el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=22</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Dellien está en cuartos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=23</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_27.jpg" width="100" align="left" /&gt;El tenista boliviano, Hugo Dellien, se instaló ayer en los cuartos de final del Challenger de Guayaquil, tras derrotar con mucho esfuerzo al colombiano Daniel Elahi Galán por 2 sets a 1. El “Tigre de Moxos” es el único representante boliviano vigente en esta fase del certamen
ecuatoriano.
Fue...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=23</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Zeballos y Arias caen en dobles</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=24</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_28.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los boliviano Federico Zeballos y Boris Arias se despidieron ayer en los cuartos de final, tras caer ante la dupla compuesta por Felipe Meligeni (Brasil) y Luis Felipe Martínez (Venezuela) por  2 sets a 0 (6-2 y 6-4).
Los tenistas nacionales se instalaron el martes a los cuartos de final, tras...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=24</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>FEBONA reprogramó sus campeonatos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=25</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_29.jpg" width="100" align="left" /&gt;La Federación Boliviana de Natación (FEBONA), reprogramó sus campeonatos nacionales como consecuencia de la convulsión social en el país. Para este año los federativos pactaron más de 15 torneos que en su mayoría ya se desarrollaron en distintos piscinas del país. El pasado fin de semana...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=25</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>El Tigre se maneja bien en lo administrativo, según dirigente lino</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=26</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_30.jpg" width="100" align="left" /&gt;El representante legal del club The Strongest, Daniel Lino, manifestó ayer que la entidad aurinegra se encuentra “bien administrada”, refutando las supuestas deudas hacia el venezolano Cristian Novoa y el colombiano Edis Ibargüen, ex jugadores del cuadro de Achumani.
Hace unos días se...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=26</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Messi vuelve a albiceleste para jugar ante Brasil</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=27</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_31.jpg" width="100" align="left" /&gt;Lionel Messi fue convocado este jueves para los amistosos que Argentina jugará ante Brasil y Uruguay en noviembre tras superar la sanción de tres meses de suspensión que le aplicó la Conmebol por criticar al organismo durante la Copa América de Brasil.
Los 26 convocados son:
Porteros: Agustín...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=27</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Liga Colombiana estrenará el Var en final del Clausura</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=28</link>
		<description>La Asistencia Arbitral por Vídeo (VAR) será utilizada en los partidos de la final del Torneo Clausura colombiano de este año y en el primer semestre de 2020 se utilizará en dos partidos por jornada del nuevo torneo, anunció este jueves la División Mayor del Fútbol de este país andino.
El presidente de la Dimayor, Jorge Enrique Vélez, anunció que el objetivo es que haya VAR en todos los...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/deportes.php?n=28</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>"Primero Bolivia...luego..."</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=20</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_23.jpg" width="100" align="left" /&gt;La situación social del país ha originado la preocupación de los principales protagonistas del deporte. Desde todos los ámbitos se han  manifestado.
 En  el caso del fútbol se ha suspendido la jornada 20, y no se sabe cuándo se reanudará el Torneo Clausura.
Juan Carlos Arce, capitán de ...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=20</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>FBF y clubes analizan posibilidad de jugar en la fecha FIFA</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=21</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_24.jpg" width="100" align="left" /&gt;La fecha 21 del torneo Clausura debería jugarse sí o sí, de lo contrario habrá serios problemas. Por eso es que la dirigencia de la Federación Boliviana de Fútbol busca alternativas para ver lo que puede acontecer, tomando en cuenta de que el torneo está suspendido por el conflicto...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=21</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Aurora pide resta de puntos al "toro"</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=22</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_25.jpg" width="100" align="left" /&gt;Jaime Cornejo, dirigente del club Aurora informó que emitirán una "resolución" a la Federación Boliviana de Fútbol en el que se solicitará la destitución de los personeros del Tribunal Superior de Disciplina Deportiva, además de la quita de puntos al plantel de Sport Boys y que se postergue...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=22</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Primero la democracia, dicen los jugadores</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=23</link>
		<description>Una parte del fútbol boliviano respondió ayer viernes al presidente del país, Evo Morales, que la democracia está antes que el deporte, después de que el mandatario se mostrara preocupado por el parón del torneo nacional por la crisis del país.
"Primero la democracia, después el fútbol", es el mensaje de un video en redes sociales después de que en la víspera el presidente, amante de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=23</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Veizaga está de vuelta en el Tigre, sólo fue un  susto</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=29</link>
		<description>El volante de The Strongest, Wálter Veizaga, volvió a entrenar con normalidad en el primer plantel, tras sufrir un golpe en la rodilla derecha hace unos días. El cochabambino no  tiene una lesión de gravedad, al igual que sus compañeros en el cuadro atigrado, que cuenta con todos los jugadores a disposición del entrenador Mauricio Soria.  Sólo fue un susto. En el entrenamiento matinal del...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=29</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Paro en Wilster por deuda a jugadores</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=24</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_26.jpg" width="100" align="left" /&gt;Sobre mojado, llovido, este viernes los jugadores del plantel de Wilstermann determinaron parar el trabajo como forma de protesta porque la dirigencia no cumplió con el pago de sueldos, según la explicación del grupo a unos les deben de dos meses y a otros hasta tres. En esta semana el plantel no...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=24</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>La Verdecita no pudo ante Racing Club,  cayó 0-2</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=25</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_27.jpg" width="100" align="left" /&gt;La Selección Nacional Sub 15 perdió ayer por 2-0 en su cuarto partido amistoso jugado en tierras argentinas,. donde se alista para el Sudamericano a jugarse en el paìs, entre noviembre y diciembre pròximos.  . 
El departamento de prensa de la FBF reportò ayer que durante su primera semana en el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=25</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Dellien en semifinales</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=27</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_28.jpg" width="100" align="left" /&gt;El tenista boliviano, Hugo Dellien, consiguió ayer el pase a la ronda semifinal del Challenger de Guayaquil (Ecuador), tras derrotar con mucho empeño al argentino Facundo Bagnis por 2 sets a 0, lance disputado en la cancha Raul Viver de la ciudad ecuatoriana. Con este resultado, el “Tigre de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=27</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>COSAT suspende 2 Internacionales</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=28</link>
		<description>Los torneos “Cóndor de Plata” y la “Gira Sudamericana Junior” fueron suspendidos por la Confederación Sudamericana de Tenis ( COSAT), a raíz de los conflictos sociales y la “falta de condiciones de seguridad” que vive el país estas semanas.
El calendario de la Confederación apuntaba al mes de noviembre desarrollar dos torneos sudamericanos en el país, el primero iba a disputarse...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=28</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Berizzo confirma que se queda con Paraguay</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=30</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_29.jpg" width="100" align="left" /&gt;El técnico de Paraguay, el argentino Eduardo Berizzo, señaló ayer viernes que tiene un compromiso firme y serio con la selección guaraní, desmintiendo algunas informaciones que aseguraban que habría sido tentado por el Celta de Vigo para hacerse cargo del club español. "Mi compromiso aquí es...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=30</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Lewis Hamilton logra el mejor tiempo en EE.UU.</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=31</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_30.jpg" width="100" align="left" /&gt;Una vez más, los monoplazas de la escudería de Mercedes, encabezados por el piloto inglés Lewis Hamilton, mostraron su dominio sobre el resto de la parrilla, al completarse la primera doble sesión de entrenamientos libres del Gran Premio de Estados Unidos que se va a celebrar el domingo en el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=31</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Barcelona visita al Levante en pos de su octavo triunfo al hilo</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=26</link>
		<description>El Barcelona, al amparo del 'despegue' de Leo Messi esta temporada, visitará al Levante en el Ciutat de Valencia, donde persigue su octava victoria consecutiva y, por lo tanto, retener el liderato que arrebató al Granada.
El conjunto de Ernesto Valverde, que inició la campaña con tropiezos inesperados y más dudas de las debidas, ha encontrado cuanto menos una velocidad de crucero que le han...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=26</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Ecuador gana a Nigeria y está en octavos del mundial Sub 17</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=32</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_31.jpg" width="100" align="left" /&gt;La selección de Ecuador ganó ayer viernes de remontada por 2-3 a la de Hungría y como segundo del Grupo B, que dominó Nigeria, se clasificó a los octavos de final del Mundial sub'17 que se disputa en Brasil.
Los goles de la vigorosa recuperación ecuatoriana los marcaron Pedro Vite y Johan Mina...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=32</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Brasil venció a Angola y es primero en el grupo A</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=33</link>
		<description>La selección de Brasil venció ayer viernes por 0-2 a Angola y terminó como primera del Grupo A del Mundial Sub'17 de fútbol que se disputa en su territorio.
La victoria de Brasil, que había avanzado de manera anticipada para los octavos de final, fue saldada con goles de Talles Magno y Daniel Verón, los mejores jugadores de la 'Canarinha'.
Con la clasificación en el bolsillo, ambos equipos...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/deportes.php?n=33</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>No se  mueve  de China</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/deportes.php?n=33</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_48.jpg" width="100" align="left" /&gt;El atacante nacional  Marcelo Martins no se moverà del fútbol chino. En la víspera se confirmó que volverá a jugar en la primera división del fútbol chino en la temporada 2020, porque su equipo, el Shijiazhuang FC logró el subcampeonato de la Liga Jia y  por lo tanto el ascenso a la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/deportes.php?n=33</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>"Lo que queremos es que la  pelota ruede de nuevo", Costa</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/deportes.php?n=34</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_49.jpg" width="100" align="left" /&gt;En Always Ready, al igual que los demás equipos, se tiene una preocupación por los últimos acontecimientos que han originado la suspensión de la fecha 20.
Fernando Costa, el actual presidente del club, expresó su punto de vista en torno a lo que está aconteciendo. 
ED: ¿Cómo vive el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/deportes.php?n=34</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Sorpresa, Barcelona cayó ante el Levante  (3-1)</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/deportes.php?n=36</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_50.jpg" width="100" align="left" /&gt;El descalabro sufrido en la cima de LaLiga Santander protagonizado por el Barcelona en el Ciutat de Valencia -donde cayó ante el Levante (3-1) estuvo aplacado por el atasco del resto de integrantes de la parte alta de la clasificación, incapaces de sumar los tres puntos y apear al conjunto...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/deportes.php?n=36</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Liverpool remonta y  mantiene a raya al City</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/deportes.php?n=35</link>
		<description>El Liverpool sigue abonado a las remontadas y ayer sábado firmó otra al remontar en cinco minutos al Aston Villa para reclamar su décimo triunfo en la Premier League y dejar a seis puntos de distancia al Manchester City.
En un partido en el que el Liverpool se estrelló una y otra vez contra Tom Heaton, el mejor jugador este sábado de los Villanos, Andy Robertson, en el minuto 87, y Sadio...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/deportes.php?n=35</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Gimnasia cayó en el clásico platense</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/deportes.php?n=37</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_51.jpg" width="100" align="left" /&gt;El Gimnasia dirigido por Diego Armando Maradona perdió ayer sábado el clásico platense por 0-1 ante Estudiantes en un partido marcado por un duelo verbal entre el exfutbolista y Gastón Fernández, delantero del 'Pincha' sobre el final del primer tiempo. "¿Qué te hacés el guapo? Saltas unos...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/deportes.php?n=37</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Bottas parte primero en el GP de Estados Unidos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/deportes.php?n=38</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_52.jpg" width="100" align="left" /&gt;El piloto finlandés Valtteri Bottas, de la escudería Mercedes, saldrá desde la 'pole' este domingo en el Gran Premio de Estados Unidos de Formula 1, al haber firmado la vuelta más rápida, con un tiempo de 1:32.029, de una sesión de calificación que dominó con 12 milésimas de ventaja sobre...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/deportes.php?n=38</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Hamilton, seis veces rey de F1</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=61</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_58.jpg" width="100" align="left" /&gt;El piloto inglés Lewis Hamilton, de Mercedes, acabó segundo ayer en el Gran Premio de Estados Unidos y consiguió el sexto título de campeón de la Formula 1 desde que hizo su debut con la escudería McLaren, en el Gran Premio de Australia del 2007.
Hamilton completó las 56 vueltas al Circuito...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=61</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Bolívar  requerirá un  delantero</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=55</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_52.jpg" width="100" align="left" /&gt;¿Bolívar necesitará un delantero para la próxima temporada?. Es casi un hecho que Marcos Riquelme volverá al plantel celeste, tiene contrato vigente, pero no le fue bien en la Universidad de Chile (su club actual). Sin embargo, en las dos primeras fechas en la Copa Libertadores no podrá jugar...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=55</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Vaca y Wayar, los  sobrevivientes del “Tri”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=63</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_60.jpg" width="100" align="left" /&gt;El 22 de diciembre del 2011 se coronó campeón The Strongest, fue el primer título de los tres conseguidos de manera consecutiva. El Tricampeonato es el orgullo de los atigrados, la nueva generación celebró primero de la mano con el entrenador Mauricio Soria y luego dos títulos más con Eduardo...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=63</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Una leyenda viviente</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=62</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_59.jpg" width="100" align="left" /&gt;“No sé por qué se retira la gente cuando se retira; pero eso, de momento, no pasa por mi cabeza. Y una cosa tengo muy clara: amo pilotar”, explicaba a principios de agosto Lewis Hamilton, al ser preguntado por EFE tras firmar la octava de sus diez. victorias de este año y asestarle el golpe...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=62</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>“La idea es aportar con mi granito de arena”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=50</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_47.jpg" width="100" align="left" /&gt;Jairo Quinteros Sierra, con 18 años, es una de las caras nuevas de la Selección Nacional Sub  23 que se alistará para el Preolímpico. La convocatoria de Quinteros, de papel destacado en la Selección Nacional Sub 20 en Rancagua, en el sudamericano de la categoría, se veía venir. La gente de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=50</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Mañana se decide todo y la jornada 21 tampoco se jugaría</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=65</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_62.jpg" width="100" align="left" /&gt;Todo se decidirá mañana para conocer qué sucederá con el torneo Clausura. Cuatros jornadas suspendidas (la 17, 18, 19 y 20) por los problemas sociales que atraviesa el país. 
Sin embargo, los 14 clubes junto con la Federación Boliviana de Fútbol (FBF) decidirán cuál es el siguiente paso a...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=65</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Moscoso y Keller logran subcampeonato en Estados Unidos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=59</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_56.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los raquetbolistas bolivianos Conrrado Moscoso y Carlos Keller, obtuvieron anoche el subcampeonato del torneo “Los Compadres Open” en Estados Unidos. Los nacionales cayeron en la final ante la dupla mexicana de Álvaro Beltrán y Daniel De la Rosa por 0 sets a 2. 
Los bolivianos tuvieron un...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=59</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Boca y River alcanzan en la cima a Argentinos Juniors</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=51</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_48.jpg" width="100" align="left" /&gt;Boca Juniors y River Plate consiguieron respectivas victorias ante Arsenal (5-1) y Aldosivi (1-2), en dos resultados destacados de la decimos segunda jornada de la Superliga argentina.
Con estos triunfos, ambos equipos alcanzaron los 24 puntos, la misma cantidad que Argentinos Juniors, que este...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=51</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Wilster  volverá a entrenar pese a que no hay dinero</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=64</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_61.jpg" width="100" align="left" /&gt;El primer plantel de Wilstermann volverá hoy a los entrenamientos, tras tres días de no hacerlo debido a las deudas que existen  en los salarios. 
La dirigencia conversó con los jugadores para comprometerse en saldar la deuda en las próximas semanas, aunque la situación es complicada debido que...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=64</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Una situación compleja en San José, sin refuerzos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=57</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_54.jpg" width="100" align="left" /&gt;En San José el panorama no cambia y al parecer no hay una salida favorable. La dirigencia a la cabeza de Wilson Martínez no pudo habilitar a los cuatro refuerzos para esta temporada, tanto Rodrigo Vargas, Carlos Lampe, Pablo Vaca y el brasileño Marcos Morgon entrenan con el plantel, pero no...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=57</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Dellien es segundo en el Challenger de Guayaquil</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=48</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_45.jpg" width="100" align="left" /&gt;El tenista boliviano, Hugo Dellien, se conformó con el subcampeonato, del Challenger de Guayaquil (Ecuador), tras caer ayer ante el brasileño Thiago Seyboth (4-6 y 0-6) en la final de singles que se disputó en la cancha central del Anexo Guayaquil Tenis Club. 
El “Tigre de Moxos” fue el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=48</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Tórrez y Ramos ganan medalla de plata en Squash</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=58</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_55.jpg" width="100" align="left" /&gt;La dupla boliviana formada por Gabriel Tórrez y Alexander Ramos obtuvo la medalla de plata en el Campeonato Sudamericano Sub-23 de squash, que concluyó este fin de semana en la ciudad de Asunción, bajo la organización de la Asociación Paraguaya de Squash.
Tórrez-Ramos llegó a la final en la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=58</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Djokovic suma su quinta copa en París y acecha a Nadal</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=49</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_46.jpg" width="100" align="left" /&gt;El serbio Novak Djokovic logró ayer su quinto triunfo en el Másters 1.000 de París, al derrotar en la final al canadiense Denis Shapovalov, 6-3 y 6-4 en 1 hora y 5 minutos, por lo que suma 34 victorias en este tipo de torneos, una menos que el español Rafael Nadal, líder en este aspecto.
Un...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=49</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Illanes dice que situación actual afecta al jugador</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=56</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_53.jpg" width="100" align="left" /&gt;El entrenador de Nacional Potosí, Alberto Illanes, comentó que todos los problemas sociales en el país, afectan  mucho al jugador, que está concentrado en otra situación y no en el fútbol. 
“Yo pienso que el torneo continuará y mantener al jugador concentrado en el fútbol es complicado”,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=56</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Real Sociedad ataca al Barza y Real Madrid</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=52</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_49.jpg" width="100" align="left" /&gt;Dos tantos de Cristian Portugués, ‘Portu’, otorgaron la victoria en el Nuevo Los Cármenes a la Real Sociedad sobre el Granada (1-2), con lo que el conjunto donostiarra iguala con Barcelona y Real Madrid en la cabeza de la tabla de LaLiga Santander.
Al igual que le ocurrió el sábado a...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=52</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Universitario y Cristal pierden y se relegan</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=53</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_50.jpg" width="100" align="left" /&gt;Universitario y Sporting Cristal perdieron el paso en la jornada disputada este fin de semana en Perú, y cayeron frente a Deportivo Municipal y Carlos Manucci, respectivamente, dejando a Alianza Lima disfrutar del liderazgo, por segunda semana consecutiva.
A tres fechas del final del torneo...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=53</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Flamengo no suelta el primer lugar</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=54</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_51.jpg" width="100" align="left" /&gt;Flamengo se mantiene líder del Campeonato Brasileño tras atropellar este domingo al Corinthians por 4-1, idéntico resultado que le endosó el Santos al Botafogo, con doblete del venezolano Yeferson Soteldo, en esta trigésima jornada, en la que el Gremio ganó a Internacional en un derbi gaúcho...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=54</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Barrios hace podio en Panamericano de Lucha</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=60</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_57.jpg" width="100" align="left" /&gt;El luchador boliviano Carlos Barrios obtuvo la medalla de bronce en la división 52 kilogramos, estilo Libre, en el Campeonato Panamericano de Lucha Olímpica, reservado para la categoría Sub-15, que concluyó ayer en la Arena Roberto Durán en la ciudad de Panamá.
“Contento con la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/deportes.php?n=60</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item></channel>
		</rss>