<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns0="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>LaRepública.pe - Reportero Ciudadano</title><ns0:link href="https://larepublica.pe/rss/reportero-ciudadano.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><description>LaRepublica.pe - Reportero Ciudadano</description><language>es</language><copyright>Copyright 2018 LaRepublica.pe - Todos los derechos reservados</copyright><ttl>10</ttl><image><url>http://prod.static.larepublica.pe/assets/images/larepublica/design/sprite/logo-rss-lr-1000x1000.png</url><title>LaRepública.pe - Reportero Ciudadano</title></image><item><title>Metropolitano: denuncian que auto invadió carril en la Vía Expresa [VIDEO]</title><description>&lt;![CDATA[ <p>Un usuario <a href="https://larepublica.pe/tag/metropolitano-de-lima/" target="_blank">Metropolitano de Lima</a> el pasado viernes 25 de octubre, cerca de las 7:23 de la mañana.</p><p>En el video se observa que el<b> vehículo</b> circula por la estación Canaval y Moreyra, y Domingo Orué, en la <a href="https://larepublica.pe/tag/via-expresa/" target="_blank">Vía Expresa</a>.</p><p>También se ve que la placa del auto es C3L497. Según la <b>Superintendencia Nacional de los Registros Públicos (Sunarp)</b>, el propietario del <b>carro </b>es Orlando Matta Sánchez.</p><p>En la información de la cuenta de Facebook de este ciudadano se indica que pertenece a la <a href="https://larepublica.pe/tag/pnp" target="_blank">Policía Nacional del Perú (PNP)</a>, pero esta <b>institución</b> no ha confirmado tal afirmación.</p> ]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://larepublica.pe/reportero-ciudadano/2019/10/29/metropolitano-denuncian-que-auto-invadio-carril-en-la-via-expresa-video/ </guid><pubDate>2019-10-29T18:29:25-05:00</pubDate><dc:creator>LaRepublica.pe</dc:creator><category domain="https://larepublica.pe/reportero-ciudadano">Reportero Ciudadano</category><enclosure length="25" type="application/octet-stream" url="https://larepublica.pe/resizer/4dVwodIutCqX_Bc1C-QxKE9KPUI=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/3L4PW4UKZVEF7H3MR2SYQDDCB4.png" /></item><item><title>Maltrato animal: obligan a caballo a permanecer bajo el sol en av. Alfonso Ugarte</title><description>&lt;![CDATA[ <p>Un nuevo caso de <a href="https://larepublica.pe/tag/cercado-de-lima" target="_blank">Cercado de Lima</a>.</p><p>Tal como se lee en la publicación, el <a href="https://larepublica.pe/tag/maltrato-animal/" target="_blank">animal </a>se encuentra expuesto al sol, sin comida, ni sombra debido a que su supuesto 'cuidador’ lo alquilaba para que los visitantes se tomen <b>fotografías </b>junto a él. </p><p>Según el denunciante, el caballo no tenía agua cerca, por lo que pidió que se difunda la denuncia por maltrato animal. “Quiero reportar un abuso animal, a un pobre caballo que esta bajo el sol mientras el alquilador espera que la gente venga a tomarse fotos, el pobre animalito esta sin agua, en la avenida Alfonso Ugarte a la altura del Metro. Por favor difundir”, escribió.</p><p>En la imagen se ve que el <b>caballo blanco</b> viste encima de su lomo una manta de color rojo y blanco, y encima de este una silla de montar. Se observa que el <a href="https://larepublica.pe/tag/animales" target="_blank">animal </a>está bajo el sol en el pasto que divide los sentidos de la avenida mencionada.</p><p>Este no es el único caso de <a href="https://larepublica.pe/tag/maltrato-animal/" target="_blank">abuso animal </a>que ocurre en el Perú. En Cusco, unos sujetos le cortaron el cuello a una perrita y la dejaron abandonada. "Yo me quedé en shock, tenía todo el <b>cuello cortado</b>, le habían hecho una pequeña y colocado unas ligas que poco a poco iban cortando la piel y la carne”, denunció Alexander a <i>Correo</i>.</p> ]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://larepublica.pe/reportero-ciudadano/2019/10/28/maltrato-animal-obligan-a-caballo-a-permanecer-bajo-el-sol-en-av-alfonso-ugarte/ </guid><pubDate>2019-10-28T16:34:17-05:00</pubDate><dc:creator>LaRepublica.pe</dc:creator><category domain="https://larepublica.pe/reportero-ciudadano">Reportero Ciudadano</category><enclosure length="25" type="image/jpeg" url="https://larepublica.pe/resizer/FMtdcaHCW35-V4vmaimWlw-RwuE=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/PD7MFF6OOVBN5NNDND2YLXKY3A.jpg" /></item><item><title>SMP: mujer en bicicleta es víctima de violento robo frente a vivienda [VIDEO]</title><description>&lt;![CDATA[ <p>Un grupo de vecinos afirma que el <b>jirón Pinar del Río</b>, en el distrito de <a href="https://larepublica.pe/tag/robos/" target="_blank">robos</a> y otros actos ilícitos, y a pesar de haber denunciado los hechos en más de una oportunidad, las autoridades no estarían haciendo lo suficiente para revertir la situación que padecen los moradores de esta zona.</p><p>Como muestra de lo anterior, el último sábado 27 de octubre una mujer fue víctima de un violento <a href="https://larepublica.pe/tag/asaltos/" target="_blank">asalto</a> cuando se encontraba subida sobre una bicicleta, mientras esperaba frente a un domicilio de la <b>cuadra 22 de Pinar del Río</b>. </p><p><b>PUEDES VER </b><a href="https://larepublica.pe/sociedad/2019/10/26/san-martin-de-porres-sujeto-mata-de-un-disparo-en-la-cabeza-a-hombre-video/" target="_blank">San Martín de Porres: sujeto mata de un disparo en la cabeza a hombre [VIDEO]</a></p><p>Eran las 7:31 de la noche y la agraviada revisaba su celular con toda normalidad, hasta que minutos después aparece un joven con mochila y polera que caminaba a paso lento con dirección a ella.</p><p>Cuando llega a la altura de la ciclista, sorpresivamente el hombre se abalanza sobre ella para quitarle el celular, el cual no suelta, pese a que la mujer se resiste e intenta golpearlo, sin embargo, fue en vano, pues <a href="https://larepublica.pe/tag/delincuentes/" target="_blank">delincuente</a> llegó a fugar con el equipo móvil en su poder.</p><p>La <a href="https://larepublica.pe/tag/delincuencia/" target="_blank">delincuencia</a> habría tomado por asalto esta parte de <b>San Martín de Porres</b> desde hace varios meses como consecuencia del negocio de la <b>venta de droga</b> que se desarrolla en el final de la cuadra 22 de Pino Suárez, lo que hace que aparezca gente de mal vivir.</p><p><b>PUEDES VER </b><a href="https://larepublica.pe/sociedad/2019/10/29/villa-el-salvador-ingresan-a-restaurante-y-roban-a-comensales-en-menos-de-un-minuto-robos-pnp/" target="_blank">VES: ingresan a restaurante y roban a comensales en menos de un minuto [VIDEO]</a></p><p>La persona que hace llega esta denuncia a <i>La República</i>, y que por miedo a represalias mantiene su identidad en reserva, asegura que el lugar donde asaltaron a la ciclista se ubica a la altura de Elektra, a dos cuadras de la <b>comisaría de Barboncitos</b>.</p><p>“Sin embargo, pareciera que (los <b>policías</b>) se hacen los de la vista gorda. Mi familia y yo tenemos que andar con miedo para dirigirnos a nuestras casas”, aseguró.</p><p>No olvide que, a través del <b>WhatsApp de La República, 941 000 000</b>, usted también puede hacernos llegar sus denuncias. </p> ]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://larepublica.pe/reportero-ciudadano/2019/10/31/smp-san-martin-de-porres-mujer-en-bicicleta-es-victima-de-violento-robo-frente-a-vivienda-video/ </guid><pubDate>2019-10-30T22:41:14-05:00</pubDate><dc:creator>Reportero Ciudadano LR</dc:creator><category domain="https://larepublica.pe/reportero-ciudadano">Reportero Ciudadano</category><enclosure length="25" type="image/jpeg" url="https://larepublica.pe/resizer/by5HcqEiJ9pzRyOKBHbKgjDEeFQ=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/SRDRLCNYORF6VFQAIOIVQAJJCE.jpg" /></item><item><title>#YoDenuncio: conductor invade crucero peatonal en San Isidro</title><description>&lt;![CDATA[ <p>Por intermedio de las <a href="https://larepublica.pe/tag/facebook" target="_blank">redes sociales</a>, un ciudadano identificado como <b>Arturo Ramirez</b> reportó una falta cometida por un conductor, la cual afectó a los <b>peatones</b>. </p><p><b>PUEDES VER: </b><a href="https://larepublica.pe/reportero-ciudadano/1368881-twitter-peligroso-poste-telefonica-caer-conductores-iquitos" target="_blank">#YoDenuncio: peligroso poste podría caer encima de conductores</a></p><p>En la fotografía publicada en un página de <a href="https://larepublica.pe/tag/facebook" target="_blank">Facebook </a>se puede observar que la <b>camioneta </b>se encuentra estacionada en el centro de las vías, en una <b>zona </b>exclusiva para <b>ciudadanos </b>de a pie.</p><p>Según el <a href="https://larepublica.pe/tag/san-isidro" target="_blank">San Isidro</a>, el 1 de diciembre a las 3 pm. </p><p>Algunos <b>usuarios </b>comentaron sobre le caso y manifestaron su <b>indignación </b>ante la falta. Otros dieron opciones para que no se repita una situación similar.</p><p>"La gente cada vez está peor y si le dicen algo, se molestan todavía", escribió <b>Diego Guerrero</b>. </p><p>"Para evitar a los vivos, hay que poner pequeños postes que les <b>impidan </b>el paso", sugirió <b>Lucille Mulanovich. </b></p><p>Los ciudadanos piden que las <a href="https://larepublica.pe/tag/pnp" target="_blank">autoridades </a>sancionen este tipo de faltas. Asimismo, el personal de la <b>municipalidad </b>del distrito debería <b>fiscalizar </b>para que no se infrinjan las normas y se perjudique a las personas. </p><p>(Texto y fotos enviados por <b>Arturo Ramirez</b> mediante el <a href="https://larepublica.pe/reportero-ciudadano" target="_blank">WhatsApp de La República</a> 941 000 000).</p><p><br /></p> ]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://larepublica.pe/reportero-ciudadano/1369064-facebook-conductor-invade-crucero-peatonal-san-isidro/ </guid><pubDate>2019-11-04T09:09:54-05:00</pubDate><dc:creator>Maria Velarde</dc:creator><category domain="https://larepublica.pe/reportero-ciudadano">Reportero Ciudadano</category><enclosure length="25" type="image/jpeg" url="https://larepublica.pe/resizer/m0FgyvnI3BP_zonZKnIbAilwFrs=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/ZDNBJONWT5B5PJGJR2DMF365XQ.jpg" /></item></channel></rss>