<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns0="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>LaRepública.pe - Salud</title><ns0:link href="https://larepublica.pe/rss/salud.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><description>LaRepublica.pe - Salud</description><language>es</language><copyright>Copyright 2018 LaRepublica.pe - Todos los derechos reservados</copyright><ttl>10</ttl><image><url>http://prod.static.larepublica.pe/assets/images/larepublica/design/sprite/logo-rss-lr-1000x1000.png</url><title>LaRepública.pe - Salud</title></image><item><title>Tratamientos faciales y corporales con tecnología láser, lo último en cuidado de la piel [VIDEO]</title><description>&lt;![CDATA[ <p>La doctora Carmen Crespo, directora del <strong>Centro de Medicina Estética Aquamed</strong>, nos brinda detalles sobre la aplicación del láser en este y otros tratamientos corporales.</p><p>Se acabó el verano y nuestra <strong>piel </strong>sufre los rezagos. Los problemas por sobreexposición al sol y la contaminación del ambiente son factores de riesgo que debemos tomar en cuenta si queremos mejorar el cuidado del cutis.</p><p>Es así que la <strong>limpieza facial</strong> se vuelve en una opción muy efectiva para contrarrestar los embates de la temporada de calor, ya que son sumamente eficaces para recuperar el buen estado de la piel.</p><p>De las mejores opciones que existen en el mercado está la del <strong>Centro de Medicina Estética Aquamed</strong>, que ofrece tratamientos láser de limpieza y rejuvenecimiento facial (entre otros), los más modernos del país.</p><p>Según la doctora Carmen Crespo, directora de <strong>Aquamed</strong>, resalta que el láser es la especialidad del mencionado centro, ya que ofrece un sinnúmero de posibilidades de aplicación con resultados rápidos y seguros.</p><p>Ella señala, además, que se usan productos hipoalergénicos durante las sesiones, por lo que no existe ninguna restricción de edad o tono de piel para poder someterse al tratamiento. “No usamos 'preparados', lo que usamos viene de los laboratorios más importantes del mundo. Se puede usar en cualquier piel, incluso en pacientes con rosácea, con son los más sensibles”, afirma.</p><p>Cada sesión dura aproximadamente 1 hora y 20 minutos. Cabe destacar que una vez finalizada, el paciente puede continuar con su jornada de manera normal, ya que no deja secuelas, ni dolor ni mucho menos requiere internamiento.</p><p>Una de las últimas pacientes en someterse a los programas de <strong>Aquamed </strong>fue la reconocida actriz <strong>Magdyel Ugaz</strong>, quien quedó sumamente satisfecha con los resultados.</p><p>Es un centro de medicina estética con más de 20 años en el mercado. Ofrece una amplia gama de tratamientos: faciales (rejuvenecimiento, líneas de expresión, flacidez, acné, cicatrices) y corporales (reductores, de flacidez, tonificación de la piel, rejuvenecimiento vaginal). También tratamientos médicos (plasma, botox, etc).</p><p>Una de los servicios más innovadores es el láser sculpt, un tratamiento reductor con el que se pueden lograr resultados de hasta 10-12cm en cualquier parte del cuerpo (abdomen, brazos, piernas). Puede ser aplicado tanto en hombres como en mujeres a cualquier edad. Todo esto sin necesidad de liposucción, ni ningún otro tipo de intervención quirúrgica.</p><p>Otra de sus especialidades es la depilación láser. Es un tratamiento muy solicitado en personas de ambos sexos. Sus resultados son permanentes: se logra eliminar la raíz de los vellos en pocas sesiones. Puede aplicarse en pacientes con cualquier tipo de piel, así como en vellos de distinto grosor y color (esta característica era un limitante en el pasado). Sin dolor, sin lesiones, sin quemaduras.</p><p><img alt="" src="https://files.larepublica.pe/Larepublica/2019/05/08/whatsapp-image-2019-05-08-at-10-1557333928.jpeg" /></p><p><img alt="" src="https://files.larepublica.pe/Larepublica/2019/05/08/whatsapp-image-2019-05-08-at-10-1557333923.jpeg" /></p><p><img alt="" src="https://files.larepublica.pe/Larepublica/2019/05/08/whatsapp-image-2019-05-08-at-10-1557333916.jpeg" /></p><p><img alt="" src="https://files.larepublica.pe/Larepublica/2019/05/08/whatsapp-image-2019-05-08-at-10-1557333911.jpeg" /></p> ]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://larepublica.pe/empresa/1464812-tratamientos-limpieza-facial-laser-ultimo-cuidado-piel/ </guid><pubDate>2019-10-29T15:51:08-05:00</pubDate><dc:creator>LaRepublica.pe</dc:creator><category domain="https://larepublica.pe/salud">Salud</category><enclosure length="25" type="application/octet-stream" url="https://larepublica.pe/resizer/1tB9iOeaJHywtjl4_MVtKsMCQUU=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/PPZFYNKPLBD2ZPRLCAB355GXOU.png" /></item><item><title>¿Cómo se realiza un trasplante de córnea?</title><description>&lt;![CDATA[ <p>La <b>córnea</b> es el lente externo transparente en la parte frontal del <b>ojo</b>. Para que se realice un trasplante de córnea, existen algunas lesiones o <a href="https://larepublica.pe/tag/enfermedad/" target="_blank" /><b> oculares </b>como<b>:</b> el <b>queratocono</b>, cicatrización de la <b>córnea</b>, infecciones o <b>pérdida de la visión </b>originada por una afección, estos problemas oculares pueden dañar la córnea.</p><p>La mayoría de los <b>trasplantes de córnea </b>son procedimientos exitosos, y gracias a ello, se puede <b>restaurar la vista</b>, reducir el dolor y mejorar el aspecto de una córnea dañada. Sin embargo, el trasplante de córnea conlleva <b>un pequeño riesgo de complicaciones</b>, como el rechazo de la córnea del donante.</p><p>El procedimiento <a href="https://larepublica.pe/tag/salud/" target="_blank" />, devuelve la transparencia a la córnea enferma y de esta forma el <b>ojo recupera visión</b>, aunque no siempre en su totalidad.</p><p>Para que el paciente pueda recuperar la vista, dependiendo de la técnica que se realizó, puede tardar meses o hasta un año. En algunas ocasiones, requiere el uso de gafas para mejorar la visión.</p><p>Luego de la intervención que se realiza bajo anestesia local, la persona suele recibir el alta el mismo día de la intervención, pero requiere utilizar un parche en el ojo operado durante al menos cuatro días, además, tendrá que seguir un tratamiento para prevenir posibles infecciones. Los puntos de la operación serán retirados por el oftalmólogo en unos días, aunque en algunas ocasiones el paciente puede tenerlo durante periodos largos o no llegar a quitarse.</p><p>Miguel Cárcamo Ramos, de 37 años, fue diagnosticado de leucoma corneal en el ojo derecho. Esta patología genera pérdida de la agudeza visual y la única solución es el reemplazo de la córnea dañada.</p><p>El padre de familia, que padecía de una grave enfermedad ocular, recuperó la visión tras ser sometido a un exitoso trasplante de córnea realizado por especialistas del Instituto Peruano de Oftalmología (IPO) de EsSalud en Piura.</p><p>Cárcamo, padre de dos hijos de 7 y 10 años, dijo que esperó con ansias el trasplante, debido a que su enfermedad le impedía ver con normalidad y ponía en riesgo su actividad laboral.</p><p>“Soy diseñador gráfico, y la enfermedad visual me impedía ejercer mi profesión con normalidad. Ahora, con el trasplante de córnea he recuperado la visión y muy pronto volveré a trabajar”, expresó.</p><p>- Las opacidades corneales pueden causar desde irritaciones menores hasta problemas de visión e incluso ceguera.</p><p>- En lo que va del año, el Instituto Peruano de Oftalmología de EsSalud realizó 45 trasplantes de córneas que hicieron posible que igual número de asegurados recuperen la vista.</p><p>- EsSalud impulsa la campaña “Yo Dono Vida”, que busca sensibilizar a las familias sobre la importancia de la donación de órganos y tejidos como un acto voluntario y solidario que salva vidas.</p><p><br /></p><p><b>Auspiciado por:</b></p> ]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://larepublica.pe/salud/2019/10/31/como-se-realiza-un-trasplante-de-cornea-cirugia-donacion-de-organos-essalud/ </guid><pubDate>2019-10-31T11:21:49-05:00</pubDate><dc:creator>LaRepublica.pe</dc:creator><category domain="https://larepublica.pe/salud">Salud</category><enclosure length="25" type="image/jpeg" url="https://larepublica.pe/resizer/B9hft6-ORg2_1v_HiNBQz6pss7I=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/PWD2QYSPSZF7ROF3RIJ2WRE5IA.jpg" /></item><item><title>Fibromas uterinos: una amenaza silenciosa </title><description>&lt;![CDATA[ <p>Los <b>fibromas </b>o <b>miomas </b>son tumores benignos que se forman y alojan en el útero, siendo muy frecuente en mujeres en edad fértil. La mayoría no presentan síntomas pero algunos pueden causar hemorragias, dolor, infertilidad y abortos. </p><p>Para <b>Enrique Flint</b>, ginecólogo de la<b> Clínica San Felipe</b>, los fibromas pueden detectarse en función de su tamaño y ubicación con el examen ginecológico. “El mejor examen y el que más se usa por la exactitud de sus resultados, su accesibilidad y su bajo costo es la ecografía de pelvis. En casos especiales se pueden realizar otros exámenes como: la tomografía y la resonancia magnética” indicó el especialista.</p><p>Además, resaltó que los <b>fibromas </b>deben ser tratados solo si crecen mucho o causan molestias. Las complicaciones más frecuentes que pueden causar los fibromas son: sangrados excesivos o irregulares, dolor, compresión de órganos adyacentes como vejiga y recto, sensación de masa pélvica e infertilidad.</p><p>El médico dio a conocer que para eliminar los fibromas, el mejor tratamiento, por lo efectivo y durable, es el quirúrgico. La cirugía puede ser convencional o laparoscópica, siendo esta última la recomendada usualmente por el especialista, cuando es posible, por las ventajas sobre la cirugía abierta, como son menor tamaño de cicatriz, menos dolor en el post operatorio, tiempo más corto de recuperación y menor formación de adherencias.</p><p>“La paciente que pase por una cirugía de fibromas debe tener claro que muy raramente es obligatorio sacar el útero. Lo normal es que, si la paciente lo desea, pueda salvarse el útero y quedar en buen estado. Una paciente con fibromas que no dé molestias debe chequearse al menos una vez al año para ver que el tumor no esté creciendo”, concluyó el Dr. Flint.</p> ]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://larepublica.pe/salud/2019/10/31/fibromas-uterinos-una-amenaza-silenciosa-mdga/ </guid><pubDate>2019-10-31T01:07:35-05:00</pubDate><dc:creator>LaRepublica.pe</dc:creator><category domain="https://larepublica.pe/salud">Salud</category><enclosure length="25" type="application/octet-stream" url="https://larepublica.pe/resizer/qM3_QmaVZhUJ5umFgB_MpmgRUv4=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/IHO4JDCEZZDVDK7LKHPH33DERQ.png" /></item><item><title>¿Cuáles son los pasos quirúrgicos para un trasplante de riñón en el Perú?</title><description>&lt;![CDATA[ <p>La <a href="https://larepublica.pe/tag/enfermedad/" target="_blank" /> <b>renal</b> en estado terminal ocurre cuando ambos <b>riñones</b> han perdido cerca del 90% de su capacidad de <b>funcionamiento</b> y acumula niveles altos de desechos y líquidos en el <b>cuerpo</b>. Esto genera que la <b>presión</b> aumente e <b>insuficiencia renal.</b></p><p>Para recuperar su <a href="https://larepublica.pe/tag/pacientes/" target="_blank" /> es el <b>trasplante de riñón</b>. Cabe señalar que, a pesar de contar con personal especializado y equipos con tecnología de punta, cada año se llevan a cabo solo <b>150</b> <b>trasplantes de riñón</b>.</p><p>1.- El <b>primer paso</b> que se realiza son las <b>evaluaciones</b> previas tanto al donante como al receptor. (En el caso de los donantes, se verifica que no tengan alguna enfermedad que pudiera transmitirse a los receptores).</p><p>2.- El <b>paciente</b> también es evaluado para verificar la <b>compatibilidad</b> con el donante, si posee el mismo grupo sanguíneo y que no tenga ninguna patología que pudiera reactivarse por sus bajas defensas.</p><p>4.- En algunos casos, <b>puede producirse algún riesgo</b> como dañar, lesionar o desgarrar un vaso sanguíneo o algún tejido que podría afectar las condiciones del riñón que será trasplantado.</p><p>5.- Se considera que a escala mundial la tasa de complicaciones en un trasplante renal es de 10% a 20%, y que en el Perú estos riesgos alcanzan el 15%.</p><p>La operación de trasplante renal es bastante delicada, porque el cirujano extrae el riñón del donador con sus vasos sanguíneos renales y el uréter, y procede a unirlos al sistema renal del paciente receptor.</p><p>La alegría de tener un nuevo riñón y poder volver a cargar a su hija de sólo seis meses de edad, son los dos motivos para sonreír de Segundo Eduardo Temoche Barreto, un paciente asegurado de 33 años, tras ser sometido a un exitoso trasplante de riñón en el hospital Almanzor Aguinaga de EsSalud, en Chiclayo.</p><p>Desde hace 9 años, el joven padre de familia recibía tratamiento de hemodiálisis para paliar la insuficiencia renal terminal que padecía y que, debido a las complicaciones, necesitaba con urgencia un nuevo riñón para continuar viviendo.</p><p>Tras ingresar a lista de espera, Temoche Barreto recibe la grata noticia que los familiares de un paciente cadavérico decidieron donar el riñón de su ser querido, el cual fue trasplantado el pasado 31 de agosto por los especialistas del hospital Almanzor Aguinaga, compleja operación que duró más de seis horas.</p><p>“Soy católico, creo en Dios. He sido doblemente bendecido este año, tengo un nuevo riñón y tengo una hermosa hija que es el motor de mi existencia”, expresó muy emocionado el joven paciente.</p><p>- La donación de órganos permite darles una segunda oportunidad de vida a aproximadamente 6,000 personas que están en lista de espera, de las cuales alrededor de 850 son pacientes que necesitan prontamente un trasplante renal.</p><p>- Se estima que todos los días fallecen de dos a tres personas que esperan un órgano.</p><p>- EsSalud impulsa la campaña “Yo Dono Vida”, que busca sensibilizar a las familias sobre la importancia de la donación de órganos y tejidos como un acto voluntario y solidario que salva vidas.</p><p><br /></p><p><br /></p><p><b>Auspiciado por:</b></p> ]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://larepublica.pe/salud/2019/11/04/cuales-son-los-pasos-quirurgicos-para-un-trasplante-de-rinon-en-el-peru-donacion-de-organos-essalud/ </guid><pubDate>2019-11-04T11:17:57-05:00</pubDate><dc:creator>LaRepublica.pe</dc:creator><category domain="https://larepublica.pe/salud">Salud</category><enclosure length="25" type="image/jpeg" url="https://larepublica.pe/resizer/SUDZtR8nMxvGqkfx_wlz8CxZicY=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/JIBTWF46S5ACBN4UZDL6TDFYE4.jpg" /></item><item><title>El riñón es el órgano más requerido para trasplantes en el Perú</title><description>&lt;![CDATA[ <p>La <a href="https://larepublica.pe/tag/enfermedad/" target="_blank" /> <b>renal</b> en estado terminal ocurre cuando ambos <b>riñones</b> han perdido cerca del 90% de su capacidad de <b>funcionamiento</b> y acumula niveles altos de desechos y líquidos en el <b>cuerpo</b>. Esto genera que la <b>presión</b> aumente e <b>insuficiencia renal.</b></p><p>Para recuperar su <a href="https://larepublica.pe/tag/pacientes/" target="_blank" /> es el <b>trasplante de riñón</b>. Cabe señalar que, a pesar de contar con personal especializado y equipos con tecnología de punta, cada año se llevan a cabo solo <b>150</b> <b>trasplantes de riñón</b>.</p><p>1.- El <b>primer paso</b> que se realiza son las <b>evaluaciones</b> previas tanto al donante como al receptor. (En el caso de los donantes, se verifica que no tengan alguna enfermedad que pudiera transmitirse a los receptores).</p><p>2.- El <b>paciente</b> también es evaluado para verificar la <b>compatibilidad</b> con el donante, si posee el mismo grupo sanguíneo y que no tenga ninguna patología que pudiera reactivarse por sus bajas defensas.</p><p>4.- En algunos casos, <b>puede producirse algún riesgo</b> como dañar, lesionar o desgarrar un vaso sanguíneo o algún tejido que podría afectar las condiciones del riñón que será trasplantado.</p><p>5.- Se considera que a escala mundial la tasa de complicaciones en un trasplante renal es de 10% a 20%, y que en el Perú estos riesgos alcanzan el 15%.</p><p>La operación de trasplante renal es bastante delicada, porque el cirujano extrae el riñón del donador con sus vasos sanguíneos renales y el uréter, y procede a unirlos al sistema renal del paciente receptor.</p><p>La alegría de tener un nuevo riñón y poder volver a cargar a su hija de sólo seis meses de edad, son los dos motivos para sonreír de Segundo Eduardo Temoche Barreto, un paciente asegurado de 33 años, tras ser sometido a un exitoso trasplante de riñón en el hospital Almanzor Aguinaga de EsSalud, en Chiclayo.</p><p>Desde hace 9 años, el joven padre de familia recibía tratamiento de hemodiálisis para paliar la insuficiencia renal terminal que padecía y que, debido a las complicaciones, necesitaba con urgencia un nuevo riñón para continuar viviendo.</p><p>Tras ingresar a lista de espera, Temoche Barreto recibe la grata noticia que los familiares de un paciente cadavérico decidieron donar el riñón de su ser querido, el cual fue trasplantado el pasado 31 de agosto por los especialistas del hospital Almanzor Aguinaga, compleja operación que duró más de seis horas.</p><p>“Soy católico, creo en Dios. He sido doblemente bendecido este año, tengo un nuevo riñón y tengo una hermosa hija que es el motor de mi existencia”, expresó muy emocionado el joven paciente.</p><p>- La donación de órganos permite darles una segunda oportunidad de vida a aproximadamente 6,000 personas que están en lista de espera, de las cuales alrededor de 850 son pacientes que necesitan prontamente un trasplante renal.</p><p>- Se estima que todos los días fallecen de dos a tres personas que esperan un órgano.</p><p>- EsSalud impulsa la campaña “Yo Dono Vida”, que busca sensibilizar a las familias sobre la importancia de la donación de órganos y tejidos como un acto voluntario y solidario que salva vidas.</p><p><b>Auspiciado por:</b></p> ]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://larepublica.pe/salud/2019/11/04/cuales-son-los-pasos-quirurgicos-para-un-trasplante-de-rinon-en-el-peru-donacion-de-organos-essalud/ </guid><pubDate>2019-11-04T15:38:23-05:00</pubDate><dc:creator>LaRepublica.pe</dc:creator><category domain="https://larepublica.pe/salud">Salud</category><enclosure length="25" type="image/jpeg" url="https://larepublica.pe/resizer/SUDZtR8nMxvGqkfx_wlz8CxZicY=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/JIBTWF46S5ACBN4UZDL6TDFYE4.jpg" /></item></channel></rss>