<rss version="2.0">
<channel>
<title>Provincias - Télam</title>
<link>http://www.telam.com.ar/rss</link>
<description>Telam - RSS de  Últimas Noticias</description>
<rights>Copyright (c) 2012 Télam</rights>
<item>
<title>Bloqueos, acampes y ocupación de edificios públicos</title>
<link>/notas/201909/394959-docentes-chubut-bloquean-accesos-ministerio-economia-rawson.html</link>
<author />
<description>El ministerio de Economía provincial amaneció rodeado por un grupo de docentes "autoconvocados" que impiden el acceso. Además hay un bloqueo en la planta de combustibles de YPF de Comodoro Rivadavia. Y está ocupado el edificio de Vialidad Provincial.</description>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 11:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="360745" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d6f99af258fd.jpg" />
</item>
<item>
<title>Siete candidatos competirán el domingo por la intendencia</title>
<link>/notas/201909/394101-intendencia-neuquen-elecciones.html</link>
<author />
<description>Más de 200.000 electores neuquinos deberán elegir este domingo al futuro intendente de la ciudad. También se renovarán nueve bancas del Concejo Deliberante.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 10:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="44748" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/03/5c858374323cc.jpg" />
</item>
<item>
<title>Docentes cumplen la décima semana de paro y un juez exige fondos de Nación</title>
<link>/notas/201909/393915-paro-docente-chubut-fondos-nacion.html</link>
<author />
<description>"Si no se regulariza el tema salarial que se paga de manera escalonada, no se corrige la prestación de la obra social cortada y no mejoran los edificios escolares, no hay posibilidades de retrotraer la medida", explicó el titular del gremio.</description>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 12:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="77933" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7285776b9d0.jpg" />
</item>
<item>
<title>Peppo espera no tener que emitir bonos provincial ante la crisis económica</title>
<link>/notas/201909/393864-peppo-espera-no-tener-que-emitir-bonos-provincial-ante-la-crisis-economica.html</link>
<author />
<description>El gobernador dijo que espera "no llegar" a tener que implementar cuasimonedas en la provincia, ya que serían un "recurso extremo".</description>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 09:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="51111" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c0fc3d702948.jpg" />
</item>
<item>
<title>Cortes de luz, árboles caídos y suspensión de clases por fuertes vientos</title>
<link>/notas/201909/393654-cortes-de-luz-arboles-caidos-y-suspension-de-clases-por-fuertes-vientos-en-san-juan.html</link>
<author />
<description>Se registraron fuertes vientos con ráfagas de hasta 81 kilómetros por hora. El Ministerio de Educación informó que "se justificarán las faltas" a los estudiantes.</description>
<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 10:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="329286" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d838fa9578ba.jpg" />
</item>
<item>
<title>Los trabajos para controlar el pozo de YPF en Vaca Muerta llevarán entre dos y tres semanas</title>
<link>/notas/201909/393099-control-fuga-de-gas-vaca-muerta.html</link>
<author />
<description>El pozo LLLO X-2 del yacimiento Loma La Lata Oeste comenzó a registrar fuego luego de una fuga de gas originada el sábado a la madrugada.</description>
<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 15:57:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>La Fiesta del Milagro cerrará con la convocante procesión del Señor y la Virgen </title>
<link>/notas/201909/392355-la-fiesta-del-milagro-cerrara-con-la-convocante-procesion-del-senor-y-la-virgen-en-salta.html</link>
<author />
<description>Más de 22 mil peregrinos arribaron a la ciudad de Salta, en bicicleta, a caballo y a pie, y se espera la llegada de cerca de 50 mil feligreses más.</description>
<pubDate>Sat, 14 Sep 2019 11:38:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="175150" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7d054263a8f.jpg" />
</item>
<item>
<title>Crearon el Archivo Musical de la provincia</title>
<link>/notas/201909/392106-archivo-provincial-musica-entre-rios.html</link>
<author />
<description>Se pondrá a disposición online música grabada por entrerrianos, con acceso libre y gratuito, funcionando como una discoteca con propósitos educativos y sin fines de lucro.</description>
<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 13:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="83482" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7bc52c7fb9b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Más de 2000 personas se suman a una iniciativa para recolectar basura de lugares públicos</title>
<link>/notas/201909/392082-mas-de-2000-personas-se-suman-a-una-iniciativa-para-recolectar-basura-de-lugares-publicos.html</link>
<author />
<description>Voluntarios convocados por el Ente Tucumán Turismo, ONGs, empresas e instituciones se reunirán para limpiar 45 puntos de la provincia mañana, en el marco del Día Mundial de la Limpieza.</description>
<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 11:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="166151" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/06/5b2242397b981.jpg" />
</item>
<item>
<title>El gremio docente lleva su paro a nueve semanas consecutivas</title>
<link>/notas/201909/392070-paro-docente-chubut.html</link>
<author />
<description>El secretario de la Asociación de Trabajadores de la Educación provincial, Santiago Goodman, confirmó que se decidió "continuar de paro por seis días más, desde este lunes hasta el sábado inclusive".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 11:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="77933" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7285776b9d0.jpg" />
</item>
<item>
<title>Urtubey lanzó el Plan Alimentario Salteño, y refuerza la provisión de comida en escuelas y comedores</title>
<link>/notas/201909/391281-salta-plan-alimentario-refuerzo-urtubey.html</link>
<author />
<description>Mediante el programa, anunciado este martes por el gobernador, se destinarán $351 millones para reforzar la provisión de alimentos en escuelas, comedores y centros de primera infancia hasta fin de año, con el propósito de enfrentar la crisis económica.</description>
<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 16:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="459651" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d77ffd813fb8.jpg" />
</item>
<item>
<title>El gobierno provincial le reclama a la Nación $1.000 millones por el Fondo de la Soja</title>
<link>/notas/201909/391191-tierra-del-fuego-reclamo-fondo-de-la-soja.html</link>
<author />
<description>La administración de Rosana Bertone dio a conocer un comunicado oficial en el que anticipa que hará saber a la Corte sobre el monto reclamado, luego de una actualización efectuada hasta el mes de agosto de este año.</description>
<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 13:35:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="79703" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/04/5ae48c0c1eb6e.jpg" />
</item>
<item>
<title>Choferes de Uber podrían recibir multas superiores a 70.000 pesos si son descubiertos </title>
<link>/notas/201909/391125-choferes-de-uber-podrian-recibir-multas-superiores-a-70000-pesos-si-son-descubiertos-en-cordoba.html</link>
<author />
<description>Los taxistas y remiseros exigen a la comuna que se ejerza control sobre los prestadores del servicio y decidieron levantar las medidas de fuerza por 48 horas para evaluar cómo funciona el operativo para evitarlo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 08:58:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="157566" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bffcae595b58.jpg" />
</item>
<item>
<title>Inician trabajos para integrar ramales ferroviarios de Bolivia con la Argentina</title>
<link>/notas/201909/390561-inician-trabajos-para-integrar-ramales-ferroviarios-de-bolivia-con-la-argentina.html</link>
<author />
<description>El convenio firmado entre el Gobierno de Jujuy y una empresa boliviana es para el ingreso de una línea ferroviaria hasta la estación de La Quiaca.</description>
<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 11:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="175237" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/02/5c6c71b53daec.jpg" />
</item>
<item>
<title>Prefectura salvó la vida a un hombre que cayó a las aguas del Río Grande</title>
<link>/notas/201909/390546-efectivos-de-la-prefectura-naval-salvaron-la-vida-a-un-hombre-que-cayo-a-las-aguas-del-rio-grande.html</link>
<author />
<description>Efectivos de Prefectura Naval Argentina rescataron a una persona de 50 años que había caído desde el Puente General Mosconi.</description>
<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 09:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="45306" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d73b106a5eb8.jpg" />
</item>
<item>
<title>Un paro de aeronáuticos suspenderá el martes el tráfico aéreo comercial</title>
<link>/notas/201909/390522-paro-de-aeronauticos-suspendera-el-martes-el-trafico-aereo-comercial.html</link>
<author />
<description>La medida de fuerza será por 24 horas y dejará sin transporte a los 200 pasajeros que habitualmente utilizan ese medio transporte.</description>
<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 09:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="375339" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5bf55ca64eeee.jpg" />
</item>
<item>
<title>Un Fiat del año 1928 se impuso en la primera etapa del Rally de la Montaña</title>
<link>/notas/201909/390351-rally-de-montana-cordoba-fiat.html</link>
<author />
<description>Lo conducen Lucas Argüelles y Tomás Huergo. El primer tramo tuvo largada y llegada en Potrero de los Funes y la competencia continuará este viernes con un recorrido y pruebas técnicas entre Potrero de los Funes y la Villa de Merlo y finalizará el sábado en la provincia de Córdoba.</description>
<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 13:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="72318" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d727540e5fd9.jpg" />
</item>
<item>
<title>Anuncian inversiones por US$ 160 millones en un proyecto minero en la Puna</title>
<link>/notas/201909/390345-inversiones-proyecto-minero-jujuy.html</link>
<author />
<description>Con la iniciativa, de la empresa Minera Exar, la provincia prevé pasar de una producción de 25.000 toneladas de carbonato de litio a 40.000 toneladas a fines del 2020.</description>
<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 13:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="40123" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bec46bf4ace3.jpg" />
</item>
<item>
<title>Se completa la séptima semana de paro docente</title>
<link>/notas/201909/390342-chubut-paro-docente.html</link>
<author />
<description>La medida de fuerza podría continuar la semana próxima si no se cumplen con "pautas básicas", adelantó el secretario general de la Asociación de Trabajadores de la Educación del Chubut (Atech), Santiago Goodman.</description>
<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 13:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="77933" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7285776b9d0.jpg" />
</item>
<item>
<title>Se presentó oficialmente la 5ta. edición del Festival de Cine de las Alturas</title>
<link>/notas/201909/389742-se-presento-oficialmente-la-5ta-edicion-del-festival-de-cine-de-las-alturas.html</link>
<author />
<description>El programa incluye actividades itinerantes por el interior provincial a través del Cinemóvil, según difundieron durante el lanzamiento oficial del evento, encabezado por el gobernador Gerardo Morales.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 11:43:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="80648" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d6fe1b0d43cc.jpg" />
</item>
<item>
<title>Incendio forestal con medio centenar de evacuados en La Cumbre</title>
<link>/notas/201909/395415-incendio-forestal-evacuados-cordoba-la-cumbre.html</link>
<author />
<description>El frente de fuego tiene una extensión aproximada de 7 kilómetros y alcanza a la forestación de un monte nativo montañoso que, hasta el momento, afectó una vivienda que fue tomada por las llamas.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 08:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="166699" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/08/599c2507c6bfd.jpg" />
</item>
<item>
<title>Reincorporan a las colectiveras discriminadas por una empresa de transporte urbano en Rosario</title>
<link>/notas/201909/395517-reincorporacion-colectiveras-rosario-discriminacion.html</link>
<author />
<description>Se trata de las choferes Natalia Munafo, María Álvarez, Alejandra Avendaño y Silvina Moreno, quienes habían sido apartadas de sus puestos de trabajo violando una ordenanza de paridad de género de la ciudad.</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 13:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="47050" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d6e8f01eb0c9.jpg" />
</item>
<item>
<title>Encuentran rastros de glifosato en un grupo de personas que siempre vivió en Resistencia</title>
<link>/notas/201909/395526-glifosato-resistencia-chaco.html</link>
<author />
<description>"Esto abre la hipótesis de que la vía de ingreso de estos agroquímicos sería a través de los alimentos contaminados&amp;amp;rdquo;, consideraron desde el equipo que realizó la investigación en la capital provincial.</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 13:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="301900" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/11/5a1595a2076d4.jpg" />
</item>
<item>
<title>El radical Rodolfo Suárez dice que va a recibir muchos votos del peronismo</title>
<link>/notas/201909/395535-rodolfo-suarez-mendoza-elecciones.html</link>
<author />
<description>"Estamos confiados porque vemos a la gente en la calle que nos recibe con mucho afecto y mucho apoyo", dijo a Télam el intendente mendocino, en referencia a las elecciones provinciales del próximo domingo.</description>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 14:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="205638" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8cdae4cfcd2.jpg" />
</item>
<item>
<title>La llamas ceden en La Cumbre y el incendio avanza hacia Villa Giardino</title>
<link>/notas/201909/395721-incendios-en-cordoba-villa-giardino.html</link>
<author />
<description>"Unos 250 bomberos combaten cuerpo a cuerpo el fuego junto a seis aviones hidrantes que sobrevuelan la zona&amp;amp;rdquo;, informó el secretario de Gestión de Riesgo Climático y Catástrofes de Córdoba.</description>
<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 12:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="233194" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8ca2d7ebd9c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Una aplicación reincorporó a más de 100 niños a la escolaridad primaria</title>
<link>/notas/201909/395766-aplicacion-digital-misiones-primaria-ninos.html</link>
<author />
<description>"Gurises en la Escuela" busca identificar a tiempo aquellos factores que se encuentran asociados al riesgo de abandono o a la interrupción de las trayectorias individuales de los chicos, para que un equipo interdisciplinario para trabajar los casos.</description>
<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:28:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="621753" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5aa8699a06ee0.jpg" />
</item>
<item>
<title>Se mantienen activos pero controlados dos focos de incendios forestales en Traslasierra </title>
<link>/notas/201910/396342-se-mantienen-activos-pero-controlados-dos-focos-de-incendios-forestales-en-traslasierra-cordobesa.html</link>
<author />
<description>La localidad de Las Palmas y el dique de La Viña, en la zona de Traslasierra, persisten como los únicos dos focos activos pero "controlados en un 80%".</description>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 09:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="233194" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8ca2d7ebd9c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Cierran el paso internacional Cristo Redentor por malas condiciones climáticas</title>
<link>/notas/201910/396369-cierran-el-paso-internacional-cristo-redentor-por-malas-condiciones-climaticas.html</link>
<author />
<description>El paso fronterizo Cristo Redentor, que une a la provincia de Mendoza con Chile, fue cerrado al tránsito para todo tipo de vehículos debido a las malas condiciones climáticas y la presencia de bancos de niebla, informaron fuentes viales argentinas y chilenas.</description>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 12:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="74638" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5d937659db809.jpg" />
</item>
<item>
<title>Poblaciones que estuvieron inundadas ahora no tienen agua por la sequía</title>
<link>/notas/201910/396378-poblaciones-que-estuvieron-inundadas-ahora-no-tienen-agua-por-la-sequia.html</link>
<author />
<description>El director de la Administración Provincial del Agua informó que localidades como Hermoso Campo, General Pinedo, Charata y Las Breñas, que estuvieron afectadas por las inundaciones en el primer semestre de este año, ahora carecen de agua por la sequía que afecta al sudeste chaqueño.</description>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 12:14:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="711665" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d93773bace55.jpg" />
</item>
<item>
<title>Elevan a naranja el alerta por la actividad del volcán Copahue </title>
<link>/notas/201910/396345-elevan-a-naranja-el-alerta-por-la-actividad-del-volcan-copahue-en-neuquen.html</link>
<author />
<description>Se registró sismos de largo período con "alta energía" y abundante sismicidad, que implica un radio de exclusión de cinco kilómetros en torno al cráter y la aplicación del plan de contingencia local.</description>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 09:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="152167" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d93706ac0b28.jpg" />
</item>
<item>
<title>Se mantienen dos focos de incendios en las forestaciones serranas</title>
<link>/notas/201910/396651-se-mantienen-dos-focos-de-incendios-en-las-forestaciones-serranas-de-cordoba.html</link>
<author />
<description>Afecta a Mina Clavero (traslasierra) y Santa María de Punilla (valle de Punilla), en tanto el resto de los incendios se encuentran contenidos y en guardia de cenizas.</description>
<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 10:46:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="79141" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d937c8167c5f.jpg" />
</item>
<item>
<title>Francisco recibió una pelota hecha por internos de la cárcel de Trenque Lauquen</title>
<link>/notas/201910/396774-pelota-papa-francisco-trenque-lauquen-internos-carcel.html</link>
<author />
<description>Tiene los colores de San Lorenzo y fue diseñada y producida por personas privadas de la libertad con salidas laborales.</description>
<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 14:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="286457" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d94e06ac97db.jpg" />
</item>
<item>
<title>Luego de diez días, fueron contenidos todos los focos de incendios</title>
<link>/notas/201910/396990-luego-de-diez-dias-fueron-contenidos-todos-los-focos-de-incendios-en-cordoba.html</link>
<author />
<description>Una fuente de la Secretaria de Gestión de Riesgo Climático de la provincia precisó a los medios locales que en las primeras horas de hoy se logró contener el único foco de incendio activo que quedaba, ubicado en la forestación serrana de Copina, en jurisdicción de Icho Cruz (valle de Punilla).</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 09:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="585327" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/01/5881345826c0e.jpg" />
</item>
<item>
<title>La lluvia trajo alivio para los incendios, que ya estaban controlados</title>
<link>/notas/201910/396990-luego-de-diez-dias-fueron-contenidos-todos-los-focos-de-incendios-en-cordoba.html</link>
<author />
<description>Las llamas afectaron distintos puntos de la provincia, dejando como saldo al menos 10.000 hectáreas quemadas.</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 14:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="318914" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9635ecec0c6.jpg" />
</item>
<item>
<title>Incorporan un aparato para realizar testeos de VIH y obtener resultados en una hora</title>
<link>/notas/201910/397098-jujuy-incorpora-un-aparato-para-realizar-testeos-de-vih-y-obtener-resultados-en-una-hora.html</link>
<author />
<description>La llegada del equipo móvil GeneXpert  forma parte del programa "Testear y Tratar".&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 15:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="288410" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9641507cf4b.jpg" />
</item>
<item>
<title>Los docentes anunciaron la decimosegunda semana de paro consecutiva</title>
<link>/notas/201910/397308-docentes-chubut-decimosegunda-semana-paro-consecutiva.html</link>
<author />
<description>La Asociación de Trabajadores de la Educación del Chubut notificó al gobierno de Mariano Arcioni que continuarán de paro por 144 horas a partir del lunes próximo.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 11:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="77933" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7285776b9d0.jpg" />
</item>
<item>
<title>El cambio climático, una de las luchas de los más jóvenes</title>
<link>/notas/201910/397440-el-cambio-climatico-una-de-las-luchas-de-los-mas-jovenes.html</link>
<author />
<description>La ciudad de Posadas será el escenario para una nueva charla del ciclo &amp;amp;ldquo;Vamos a Zoomar NEA 2019&amp;amp;rdquo;. En esta oportunidad la disertante será la joven activista ambiental Nicole Becker, de 18 años.</description>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 16:53:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="401535" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9792d1b7c0d.jpg" />
</item>
<item>
<title>Desarrollan un manto biodegradable para inhibir malezas en cultivos</title>
<link>/notas/201910/397611-san-luis-agro-manto-biodegradable-malezas-cultivos.html</link>
<author />
<description>El proyecto nació de la preocupación que genera el desecho de polietilenos y plásticos que no se degradan de forma natural, como las silobolsas.</description>
<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 14:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="48283" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d98bacd47455.jpg" />
</item>
<item>
<title>La yerba mate argentina se promociona en la Feria Alimentaria Anuga de Alemania</title>
<link>/notas/201910/397656-la-yerba-mate-argentina-se-promociona-en-la-feria-alimentaria-anuga-de-alemania.html</link>
<author />
<description>En la ciudad Alemana de Colonia el nstituto Nacional de la Yerba Mate presentará el tradicional producto nacional con el objetivo de abrir nuevos canales de mercado y consumidores.</description>
<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 18:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="223337" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/03/5aba49ca5be6c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Una cadena internacional elige construir un hotel en el interior de la provincia</title>
<link>/notas/201910/398694-una-cadena-internacional-elige-construir-un-hotel-en-el-interior-de-catamarca.html</link>
<author />
<description>Además de la construcción de un gran hotel en la localidad catamarqueña de La Viña, la cadena hotelera también tiene planeado inaugurar para fin de año 2 hoteles en las ciudades de Zárate y Dolores.</description>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 14:40:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Las lluvias favorecieron al trigo y al girasol en centro y norte de la provincia</title>
<link>/notas/201910/398643-las-lluvias-favorecieron-al-trigo-y-al-girasol-en-centro-y-norte-de-santa-fe.html</link>
<author />
<description>"La inestabilidad climática y las variadas precipitaciones permitieron la recuperación de las condiciones óptimas en la cama de siembra", destacó el informe semanal del Ministerio de la Producción y la Bolsa de Comercio de esa provincia.</description>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 12:24:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="220958" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2015/07/55969a9f7b164.jpg" />
</item>
<item>
<title>Rescataron los restos de un gliptodonte en Ezeiza</title>
<link>/notas/201910/398337-restos-gliptodonte-ezeiza.html</link>
<author />
<description>Habían sido hallados la semana pasada. Especialistas del Museo de La Plata y del Conicet evaluaron la situación y comenzaron con los trabajos para extraerlos con la ayuda de maquinaria.</description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 15:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="145753" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9cd31b47343.jpg" />
</item>
<item>
<title>El río Paraná marca su nivel más bajo en una década en el puerto </title>
<link>/notas/201910/398187-el-rio-parana-marca-su-nivel-mas-bajo-en-una-decada-en-el-puerto-de-santa-fe.html</link>
<author />
<description>Alcanzó el nivel más bajo de la última década en el puerto de la ciudad al registrar en la medición de hoy 1,78 metros, muy lejos del nivel de alerta fijado para esa estación fluvial en 5,3 metros.</description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 09:51:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="42038" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9c8ba93acb2.jpg" />
</item>
<item>
<title>Hacienda autoriza el ingreso de Central Térmica San Martín al Mercado Eléctrico Mayorista</title>
<link>/notas/201910/398019-hacienda-autoriza-el-ingreso-de-central-termica-de-chaco-al-mercado-electrico-mayorista.html</link>
<author />
<description>De esta manera la central térmica conectará en el nivel de 13,2 kilovoltios según autorizó el Ministerio de Hacienda mediante la &lt;a href="https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/218349/20191007" target="_blank"&gt;disposición 60/2019&lt;/a&gt; publicada este lunes en el Boletin Oficial.</description>
<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 09:29:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="203089" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/11/5be9611917fbd.jpg" />
</item>
<item>
<title>Los maestros anunciaron la continuidad del paro y Arcioni los acusa de "tomar de rehenes a los alumnos"</title>
<link>/notas/201910/398958-paro-docente-chubut-arcioni.html</link>
<author />
<description>Es la decimotercera semana consecutiva de protestas. "Pedimos razonabilidad y que sepan entender el enorme perjuicio que le provocan a los alumnos", dijo el gobernador en una conferencia de prensa.</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 12:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="77933" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d7285776b9d0.jpg" />
</item>
<item>
<title>Sigue el mal tiempo: nieva en Ushuaia y suspenden clases en Río Grande</title>
<link>/notas/201910/398898-sigue-el-mal-tiempo-en-tierra-del-fuego-nieva-en-ushuaia-y-suspenden-clases-en-rio-grande.html</link>
<author />
<description>Una combinación de factores climáticos complica el desarrollo de las actividades en la provincia, donde a pesar de la época del año se registran nevadas en la zona sur y un temporal de viento en el norte provincial.</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 09:48:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="401104" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9f326813e09.jpg" />
</item>
<item>
<title>Prohíben la venta de vapeadores y tabacos a menores de 18 años</title>
<link>/notas/201910/398874-prohiben-venta-de-vapeadores-y-tabacos-a-menores-ademas-de-vedar-exhibicion-en-negocios-de-cordoba.html</link>
<author />
<description>La Legislatura aprobó el proyecto de ley que además prohíbe su uso en espacios cerrados. Los comercios no podrán exhibir carteles de publicidad ni productos con tabaco.</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 09:25:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="170229" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9f26308bd6a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Unicef y el gobierno firman un convenio para fortalecer los derechos de niños y adolescentes</title>
<link>/notas/201910/399030-unicef-rio-negro-convenio-derechos-ninos-adolescentes.html</link>
<author />
<description>La provincia y el Fondo de las Naciones Unidas para la Infancia sellaron un acuerdo para el fortalecimiento de las políticas de intervención y restitución de los derechos vulnerados en niños y adolescentes.&lt;br /&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 16:18:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="82900" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5d9f7b2f54fd3.jpg" />
</item>
<item>
<title>Emplazarán una réplica del submarino ARA San Juan en el Museo de la Base Naval marplatense</title>
<link>/notas/201910/399300-replica-ara-san-juan-base-naval-mar-del-plata.html</link>
<author />
<description>La réplica fue construida en tan sólo 10 días por integrantes de la Agrupación Isabel, de Comodoro Rivadavia. Tiene 16 metros de largo, 5,80 metros de alto y 4 metros de ancho.</description>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 13:01:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="100828" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5c751ff86e330.jpg" />
</item>
<item>
<title>El pueblo Huarpe reclama la puesta en vigencia de los derechos constitucionales y leyes educativas</title>
<link>/notas/201910/399294-huarpe-pynkanta-san-luis-reclamo-derechos-constitucionales-leyes-educativas.html</link>
<author />
<description>El Omta Samay Pachay, Roque Miguel Gil, remarcó el &amp;amp;ldquo;gran retroceso&amp;amp;rdquo; en la aplicación de las leyes argentinas y en particular en San Luis, San Juan y Mendoza, que están &amp;amp;ldquo;cada vez mas lejos de acompañarnos&amp;amp;rdquo; en este proceso de recuperación o mantención con políticas públicas concretas.</description>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 12:44:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="412972" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da0a8120f76c.jpg" />
</item>
<item>
<title>Revelan que la provincia posee el mayor reservorio de carbono del país</title>
<link>/notas/201910/399309-tierra-del-fuego-reservorio-carbono.html</link>
<author />
<description>Investigaciones determinaron que Península Mitre almacena 315 millones de toneladas métricas de carbono, el &amp;amp;ldquo;equivalente a más de tres años de emisiones de dióxido de carbono de toda la Argentina&amp;amp;rdquo;.</description>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 13:17:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="74423" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da0aed081efe.jpg" />
</item>
<item>
<title>Ya funciona en La Plata la primera casa para "cuidar, acompañar y asistir" a enfermos terminales </title>
<link>/notas/201910/400893-ya-funciona-en-la-plata-la-primera-casa-para-cuidar-acompanar-y-asistir-a-enfermos-terminales.html</link>
<author />
<description>La primera casa exclusivamente dedicada a "cuidar, acompañar y asistir" a enfermos terminales en La Plata comenzó a funcionar dentro del predio del hospital bonaerense San Juan de Dios.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:57:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="277826" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5da8a65dd4f63. san juan de dios contencion pacientes terminales 565.jpg" />
</item>
<item>
<title>Postergaron la presentación de una réplica del ARA San Juan por mal clima</title>
<link>/notas/201910/401079-postergaron-la-presentacion-de-una-replica-de-15-metros-del-ara-san-juan-por-mal-clima.html</link>
<author />
<description>El acto de presentación oficial del submarino, en homenaje a los 44 tripulantes desaparecidos en noviembre de 2017, se realizará este viernes en la ciudad de Mar del Plata.</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="137481" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2018/01/5a637d3611b35.jpg" />
</item>
<item>
<title>Arcioni se quedó sin candidato a intendente en Comodoro Rivadavia</title>
<link>/notas/201910/400782-el-gobernador-arcioni-se-quedo-sin-candidato-a-intendente-en-comodoro-rivadavia.html</link>
<author />
<description>La declinación se suma a la renuncia de la lista completa de candidatos a diputados nacionales encabezada por el dirigente sindical Alfredo Béliz, la que formalizó junto con todos los integrantes de esa nómina ante la justicia federal con competencia electoral.</description>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="234114" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2015/05/554cc4385c159.jpg" />
</item>
<item>
<title>Aumentaron un 60 % las intervenciones de Guardia Urbana por violencia de género</title>
<link>/notas/201910/401082-aumentaron-un-60--las-intervenciones-de-la-guardia-urbana-de-rosario-por-violencia-de-genero.html</link>
<author />
<description>El personal de la Guardia Urbana Municipal de Rosario articula de manera sostenida cada caso con la Secretaría de Desarrollo Social, y según los requerimientos, se dispone de los recursos humanos y materiales para gestionar la demanda.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="172784" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d80d35e280e3.jpg" />
</item>
<item>
<title>El peronismo santafesino busca aprobar la ley de reforma constitucional antes de que asuma Perotti</title>
<link>/notas/201910/401388-santa-fe-diputados-reforma-constitucion-omar-perotti.html</link>
<author />
<description>Santa Fe es una de las pocas provincias argentinas que no adecuó su texto constitucional tras la reforma de la Carta Magna nacional en 1994.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:02:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="44694" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/55c8bd638b778.jpg" />
</item>
<item>
<title>Confirmaron brote de Norovirus y recomendaron maximizar el control de agua</title>
<link>/notas/201910/401496-confirmaron-brote-de-norovirus-en-san-luis-y-recomendaron-maximizar-el-control-de-agua.html</link>
<author />
<description>El programa de Epidemiología provincial pidió a la población que conserve medidas de limpieza e higiene, como lavado de manos, manipulación de alimentos, consumo de agua segura y limpieza del hogar.</description>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 11:12:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="260770" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/01/5c38bbee05946.jpg" />
</item>
<item>
<title>Presentaron una réplica del Ara San Juan en homenaje a sus tripulantes</title>
<link>/notas/201910/401349-presentaron-una-replica-del-ara-san-juan-en-homenaje-a-sus-tripulantes.html</link>
<author />
<description>La réplica que tiene de 16 metros de largo, 5,8 de alto y 4 de ancho y pesa 11 toneladas, fue presentada en la ciudad de Mar del Plata, con la participación de familiares de los 44 tripulantes del submarino que se hundió el 15 de noviembre de 2017.</description>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 15:08:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="421961" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5daa111ab0433.jpg" />
</item>
<item>
<title>El Laboratorio Industrial Farmacéutico santafecino proveerá medicamentos al Estado nacional</title>
<link>/notas/201910/401976-el-laboratorio-industrial-farmaceutico-santafecino-proveera-medicamentos-al-estado-nacional.html</link>
<author />
<description>El LIF participó de una licitación nacional en el que se presentaron 32 oferentes, en su mayoría del ámbito privado, y tras la adjudicación proveerá por intermedio del Instituto Nacional del Cáncer y de la Secretaría de Salud de fármacos para el tratamiento del cáncer y de la diabetes, respectivamente.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:37:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="129102" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/08/57a5d8d32e125.jpg" />
</item>
<item>
<title>Massalin Particulares cierra su planta en Goya y despide a 220 trabajadores</title>
<link>/notas/201910/401970-massalin-particulares-cierra-su-planta-en-goya-y-despide-a-220-trabajadores.html</link>
<author />
<description>La compañía tabacalera, filial de Philip Morris Internacional, comunicó que desde este lunes dejó de operar su planta de fabricación de cigarrillos en Goya, Corrientes, abierta en 1954. Fueron cesanteados 220 empleados y ahora toda la producción saldrá de la planta de Merlo, provincia de Buenos Aires.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:11:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="408527" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5dadc474cbcc2.jpg" />
</item>
<item>
<title>El gremio docente inicia la 14ta. semana consecutiva de paro en Chubut</title>
<link>/notas/201910/401682-el-gremio-docente-inicia-la-14ta-semana-consecutiva-de-paro-en-chubut.html</link>
<author />
<description>A diferencia de las semanas anteriores, esta vez la Atech no difundió un comunicado oficial ni notificó sobre la continuidad de la medida de fuerza como lo venía haciendo ante la secretaría de trabajo de la provincia.</description>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 07:03:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="369010" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d8389858231a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Crean un fotodesinfectante para reemplazar a los agrotóxicos en frutas y verduras</title>
<link>/notas/201910/403404-san-luis-fotodesinfectante-reemplaza-agrotoxicos-frutas-verduras.html</link>
<author />
<description>Científicos de la Universidad Nacional de San Luis (UNSL) desarrollaron un producto que se activa cuando está en presencia de luz, ya sea solar o de lámparas, y mata a los microorganismos mientras están siendo iluminados.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="59639" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db45337e7e7a.jpg" />
</item>
<item>
<title>Casas auguró "una excelente muestra de democracia del pueblo riojano durante toda la jornada"</title>
<link>/notas/201910/403599-casas-auguro-una-excelente-muestra-de-democracia-del-pueblo-riojano-durante-toda-la-jornada.html</link>
<author />
<description>&amp;amp;ldquo;Me llena de felicidad que se pueda desarrollar con normalidad este día, que es como hasta ahora se están desarrollando aquí las elecciones, con algunas demoras pero nada importante y que podamos estar concretando una jornada histórica&amp;amp;rdquo;, resaltó.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:31:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="299807" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/10/5db5bdfcad120.jpg" />
</item>
<item>
<title>"Estamos a disposición para colaborar con el próximo presidente", dijo el gobernador Schiaretti</title>
<link>/notas/201910/403596-estamos-a-disposicion-para-colaborar-con-el-proximo-presidente-dice-el-gobernador-schiaretti.html</link>
<author />
<description>El gobernador manifestó su preocupación por el &amp;amp;ldquo;aumento de la pobreza y del desempleo" y sustuvo que "hay muchas dificultades en nuestra patria y precisamos todos poner el hombro, que es lo que corresponde&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:26:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="93782" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/04/5ca285d7c0e42.jpg" />
</item>
<item>
<title>Uñac asegura que "la Argentina que viene va a ser mucho más federal"</title>
<link>/notas/201910/403593-unac-asegura-que-la-argentina-que-viene-va-a-ser-mucho-mas-federal.html</link>
<author />
<description>En la puerta de su casa, antes de ir a votar, declaró a la prensa que &amp;amp;ldquo;es muy probable que esta noche esté en Buenos Aires acompañando a Alberto Fernández, una vez que tengamos en claro cómo será el resultado de San Juan&amp;amp;rdquo;.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="239885" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/06/5cf3a96a747fe.jpg" />
</item>
<item>
<title>El gobierno de la provincia hará "descuentos masivos" si se falsean datos del paro</title>
<link>/notas/201910/404841-el-gobierno-de-la-provincia-hara-descuentos-masivos-si-se-falsean-datos-del-paro.html</link>
<author />
<description>Mediante una "circular" advierte que hará "descuentos masivos" de sueldos, a las reparticiones que hayan informado con "inconsistencias" sobre los agentes adheridos a las medidas de fuerza.</description>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:32:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="360745" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/09/5d6f99af258fd.jpg" />
</item>
<item>
<title>Una minera canadiense concluye su planta piloto para la explotación de litio</title>
<link>/notas/201911/405093-minera-canadiense-planta-piloto-explotacion-litio-salta.html</link>
<author />
<description>Millennial Lithium finalizó la construcción en la localidad de Santa Rosa de los Pastos Grandes. La empresa estima una capacidad productiva de 25.000 toneladas anuales.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:16:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="40123" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/editadas/5bec46bf4ace3.jpg" />
</item>
<item>
<title>Comienza la inscripción para la beca del Albergue Universitario</title>
<link>/notas/201911/405132-comienza-la-inscripcion-para-la-beca-del-albergue-universitario.html</link>
<author />
<description>Los interesados en la convovatoria de la Universidad Nacional de La Plata deberán entregar la documentación entre el 11 de noviembre y el 6 de diciembre de 2019.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:33:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="182887" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a3beaf351fd6.jpg" />
</item>
<item>
<title>Instalan mapas viales turísticos en los pasos fronterizos con Chile</title>
<link>/notas/201911/405114-instalan-mapas-viales-turisticos-en-los-pasos-fronterizos-que-la-unen-con-chile.html</link>
<author />
<description>La cartelería que entregó el Ministerio de Turismo es para favorecer a los visitantes con información que les permitirá recorrer diferentes destinos de la provincia.</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="102864" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbc3a32b50bf.jpg" />
</item>
<item>
<title>Cancelan debate de candidatos a intendente para las elecciones</title>
<link>/notas/201911/405327-cancelan-debate-de-candidatos-a-intendente-para-las-elecciones.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description>Se suspendió definitivamente el debate de candidatos a intendente de la ciudad de San Luis con vistas a las elecciones municipales del 10 de noviembre próximo.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:19:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="43323" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dbd93b856493.jpg" />
</item>
<item>
<title>La provincia se mantiene en el podio de la generación de empleo</title>
<link>/notas/201911/405318-la-provincia-se-mantiene-en-el-podio-de-la-generacion-de-empleo.html</link>
<author />
<description>Entre agosto pasado y el mismo mes del año pasado, el empleo privado registró un crecimiento del 4,9%, es decir que se generaron 5.600 nuevos empleos registrados.</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:15:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="214855" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2017/12/5a44c8e7f0d64.jpg" />
</item>
<item>
<title>Aumentan las multas de tránsito en territorio bonaerense</title>
<link>/notas/201911/405285-aumentan-multas-transito-provincia-buenos-aires.html</link>
<author />
<description>El exceso de velocidad será penalizado ahora con una multa de entre 8.076 pesos y hasta 53.840 pesos y cruzar un semáforo en rojo, desde 16.152 y hasta 53.840 pesos.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="255848" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/11/582207f280457.jpg" />
</item>
<item>
<title>Ordenan desalojar a 100 familias de un predio que pertenecía al Ejército en Chaco</title>
<link>/notas/201911/405660-la-justicia-federal-ordeno-desalojar-a-100-familias-de-un-predio-que-pertenecia-al-ejercito-en-chaco.html</link>
<author />
<description>Un centenar de familias deberán desalojar un predio que pertenece al Ejército por orden de la jueza federal de la ciudad chaqueña de Resistencia, Zunilda Niremperger, informaron hoy fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="110450" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc05a415f98e.jpg" />
</item>
<item>
<title>Anuncian una inversión de $600 millones para la construcción de una nueva cárcel</title>
<link>/notas/201911/405672-anuncian-inversion-de-600-millones-para-la-construccion-de-una-nueva-carcel-en-corrientes.html</link>
<author />
<description>El Gobierno de la provincia de Corrientes realizó hoy el acto de apertura de sobres de la licitación pública para la construcción de la Unidad Penal N°12 para procesados y anunció que la obra demandará una inversión de 600 millones de pesos.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:20:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="397156" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc0556bec2e5.jpg" />
</item>
<item>
<title>Ordenan desalojar a 100 familias de un predio del Ejército</title>
<link>/notas/201911/405660-la-justicia-federal-ordeno-desalojar-a-100-familias-de-un-predio-que-pertenecia-al-ejercito-en-chaco.html</link>
<author />
<description>Un centenar de familias deberán desalojar un predio que pertenece al Ejército por orden de la jueza federal de la ciudad chaqueña de Resistencia, Zunilda Niremperger, informaron hoy fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:09:00 -0300</pubDate>
<enclosure length="110450" type="image/jpeg" url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2019/11/5dc05a415f98e.jpg" />
</item>
</channel>
</rss>