<rss xmlns:ns0="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
		<channel>
			<title>El Diario (Bolivia) - INTERNACIONAL</title> 
			<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=27</link> 
			<description>Decano de la Prensa Nacional</description>
			<language>es-es</language> 
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
			<copyright>El Diario (Bolivia)</copyright>
			<webmaster>webmaster@eldiario.net</webmaster>
			<ns0:link href="https://rss.eldiario.net/" rel="self" type="application/rss+xml" />
			<ttl>600</ttl> 
			
			<image>
			<url>https://www.eldiario.net/images/c2006/log300_10.gif</url>
			<title>El Diario (Bolivia)</title>
			<link>https://www.eldiario.net</link>
			</image><item>
		<title>300 millones de personas  amenazadas por subida del mar</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=27</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_37.jpg" width="100" align="left" /&gt;Apartir de 2050 se inundarán cada año zonas costeras en las que ahora viven 300 millones de personas. O al menos lo harán si no se toman medidas de contención del agua, como diques y muros. 
Es una de las consecuencias más directas del ya imparable aumento del nivel del mar debido al cambio...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=27</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Parlamento respalda  elecciones anticipadas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=28</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_38.jpg" width="100" align="left" /&gt;Londres.- El Parlamento británico dio ayer su respaldo preliminar a la celebración de unas elecciones generales anticipadas en el Reino Unido el próximo diciembre, como ha propuesto el primer ministro, el conservador Boris Johnson.
Sin necesidad de someter el proyecto a votación, los diputados...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=28</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Crisis chilena, problema político  que frena crecimiento económico</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=29</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_39.jpg" width="100" align="left" /&gt;Santiago de Chile.- La economía chilena crecerá en 2019 entre dos y tres décimas menos que el 2,6 % estimado debido a la inactividad que está provocando la crisis social, porcentaje que podría disminuir aún más si no se halla a tiempo una solución política a las demandas ciudadanas que han...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=29</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Gobierno confirmó 997 imputados</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=30</link>
		<description>Santiago de Chile.- El subsecretario del Interior chileno, Rodrigo Ubilla, confirmó ayer que en el marco de las protesta en Chile, que cumplen este martes doce días, se ha imputado a 997 personas por destrozos, incendios, saqueos o enfrentamientos con las fuerzas del orden.
"El Ministerio del Interior ha presentado un total de 228 querellas, ya sea por seguridad del Estado o por incendios...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=30</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Mayor intento de  sentar bases de paz</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=31</link>
		<description>Ginebra.- Los miembros del Comité Constitucional de Siria, que ejercerá las labores de una asamblea constituyente, han llegado a Ginebra para relanzar negociaciones políticas que llevan dos años interrumpidas y dispuestos a sentarse por primera vez frente a frente y en una misma sala para deliberar.
El momento histórico ocurrirá este miércoles a mediodía (11.00 GMT) en la sede europea de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=31</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Parlamento de Venezuela debate  renovación de poder electoral</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=33</link>
		<description>Caracas.- La Asamblea Nacional (AN) de Venezuela, de mayoría opositora, comenzó ayer el debate para renovar las autoridades electorales, aunque los diputados oficialistas advirtieron que el Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) podría hacer la selección, al considerar al Parlamento en "desacato".
La renovación del Consejo Nacional Electoral (CNE) es una de las demandas de la oposición...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=33</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Países del TIAR elaboran  “lista negra” de chavistas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=32</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_40.jpg" width="100" align="left" /&gt;Washington.- Los países parte del Tratado Interamericano de Asistencia Recíproca (TIAR) han comenzado a elaborar una "lista negra" de dirigentes chavistas a los que sancionar, informó este martes Julio Borges, representante para Asuntos Exteriores del líder opositor venezolano Juan Guaidó.
En...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=32</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Murió político  que estuvo 43  años apresado</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=34</link>
		<description>La Habana.- Armando Sosa Fortuny, que ha estado 43 de sus 76 años de vida entre rejas, lo que le convierte en el preso político que más años ha pasado encarcelado en Cuba, ha muerto ayer en la sala para reos del Hospital Amalia Simoni de Camagüey, según ha informado el Observatorio Cubano para los Derechos Humanos (OCDH).
La organización opositora ha condenado "el ensañamiento al que fue...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=34</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Crisis de migrantes  tiene impacto global</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=35</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_41.jpg" width="100" align="left" /&gt;Bruselas.- El ministro peruano de Relaciones Exteriores, Gustavo Meza-Cuadra, advirtió en una entrevista ayer con la agencia EFE de que la crisis de migrantes venezolanos que afecta a la región latinoamericana tiene "un impacto global", por lo que pidió a la comunidad internacional movilizarse...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=35</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Rusia da por terminada  retirada de milicias kurdas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=36</link>
		<description>Tiflis/Moscú.- El ministro de Defensa de Rusia, Serguéi Shoigú, dio ayer por terminada la retirada de las milicias kurdas de la zona de seguridad del noreste de Siria acordada por Rusia y Turquía.
"La retirada de las unidades armadas (kurdas) del territorio donde debe ser creado un corredor de seguridad ha terminado con antelación con respecto al horario previsto", dijo Shoigú en una rueda...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=36</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Destacan ampliación de TPS  para salvadoreños en EEUU</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=37</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_42.jpg" width="100" align="left" /&gt;San Salvador.- Representantes regionales del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados (Acnur) y de la Organización Internacional para la Migraciones (OIM) destacaron la ampliación del Estatus de Protección Temporal (TPS, en inglés) para los salvadoreños en Estados Unidos.
El...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/internacional.php?n=37</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Nuevas protestas acaban con  incendio en centro comercial</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=36</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_38.jpg" width="100" align="left" /&gt;Santiago de Chile.- Una marcha ayer hacia el Palacio de La Moneda para expresar frente a la sede del Gobierno el descontento social de las protestas en Chile acabó con un gran incendio de un centro comercial en pleno centro de Santiago después de horas de disturbios y barricadas.
El centro...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=36</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Miles de chilenos exigen justicia</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=37</link>
		<description>Santiago de Chile.- Miles de personas se concentraron ayer frente al Palacio de los Tribunales de Justicia de Chile para exigir sanciones para los responsables de las muertes y torturas de agentes del Estado contra los detenidos en las protestas de los últimos días.
La movilización había sido convocada por asociaciones de familiares de desaparecidos, presos y ejecutados políticos de la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=37</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Piñera cambia a ocho ministros,  incluidos Interior y Hacienda</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=38</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_40.jpg" width="100" align="left" /&gt;Santiago de Chile.- Cientos de personas se concentraron ayer frente al Palacio de los Tribunales de Justicia de Chile para exigir sanciones para los responsables de las muertes y torturas de agentes del Estado contra los detenidos en las protestas de los últimos días.
La movilización había sido...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=38</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>California combate  decena de incendios</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=39</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_41.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los Ángeles (EEUU).- California combate una decena de fuegos forestales que, avivados por rachas de viento superiores a los 100 kilómetros por hora, han obligado a evacuar a unas 200.000 personas y realizar apagones programados que afectan a cerca de un millón de clientes.
Los focos de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=39</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Bolsonaro: Argentina  hizo “mala elección”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=40</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_42.jpg" width="100" align="left" /&gt;Sao Paulo.- El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, aseguró ayer que Argentina hizo una "mala elección" al escoger en las urnas al peronista Alberto Fernández y adelantó que no felicitará al presidente electo tras su victoria.
Bolsonaro lamentó la elección del líder del Frente de Todos,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=40</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Conflicto continúa en Siria</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=41</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_43.jpg" width="100" align="left" /&gt;El Cairo.- Ajena a la muerte del líder del Estado Islámico (EI), Abu Bakr al Bagdadi, la guerra continúa en Siria su curso habitual en los dos principales frentes: el último bastión opositor en el norte del país, Idlib, y la franja fronteriza con Turquía, donde Ankara está estableciendo una...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=41</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Parlamento bloquea propuesta de Johnson</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=42</link>
		<description>Londres.- El primer ministro británico, el conservador Boris Johnson, mantiene en pie su apuesta por convocar unas elecciones anticipadas el 12 de diciembre, a pesar de que el Parlamento bloqueó ayer, por tercera vez en dos meses, su intento de llamar a las urnas.
El jefe de Gobierno necesitaba el respaldo de dos tercios de la Cámara de los Comunes (al menos 434 diputados de un total de 650)...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=42</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Frente Amplio perdió  mayoría en Congreso</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=43</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_45.jpg" width="100" align="left" /&gt;Montevideo.- El Frente Amplio, la coalición izquierdista que gobierna Uruguay desde hace quince años, ha perdido la mayoría que ostentaba en el Congreso, en unas elecciones legislativas que han reconfigurado por completo el Parlamento debido a la irrupción de nuevos partidos, entre ellos la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=43</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Ecologistas y ultraderecha entran a un fragmentado Parlamento de Uruguay</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=44</link>
		<description>Montevideo.- Cabildo Abierto (CA), la formación del exmilitar Guido Manini Ríos, y el Partido Ecologista Radical Intransigente (PERI) son las dos novedades en el fragmentado Parlamento de Uruguay, tras las elecciones celebradas pasado domingo en el país suramericano.
Según el escrutinio casi definitivo (99,96 %), cuyos resultados ofrece este lunes la Corte Electoral, ambos entrarían en la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=44</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Reclaman atención internacional  a crisis migratoria venezolana</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=45</link>
		<description>Bruselas.- La Unión Europea (UE) reclamó ayer atención internacional urgente para la crisis migratoria que afrontan los países Latinoamericanos ante la salida masiva de ciudadanos de Venezuela, con vistas a preparar una próxima conferencia de donantes que ayude a paliar la escasez de recursos.
"Esta es la crisis de refugiados con menos fondos del mundo. La comunidad internacional simplemente...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=45</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Sánchez llama a acabar con  el “bloqueo” político español</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=46</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_47.jpg" width="100" align="left" /&gt;Madrid.- El líder socialista español y jefe del Gobierno en funciones, Pedro Sánchez, llamó ayer a una movilización de los ciudadanos para poner fin al "bloqueo" político que ha forzado la celebración de cuatro elecciones en cuatro años.
Sánchez, en la presentación del lema de la campaña...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/internacional.php?n=46</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>California declaró emergencia estatal</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=15</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_21.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los Ángeles (EEUU).- El gobernador de California, Gavin Newsom, declaró ayer una emergencia en todo el estado debido a los incendios que se han extendido rápidamente como consecuencia de los fuertes vientos y han obligado a masivas evacuaciones.
El incendio de Kincade, en el condado norteño y...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=15</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>180.000 evacuados y un millón  sin electricidad por desastre</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=16</link>
		<description>Los Ángeles (EEUU).- Los bomberos y servicios de emergencia en el norte de California no han logrado controlar un devastador incendio avivado ayer por las ráfagas de viento de más 144 kilómetros por hora, y que obligó a la evacuación de más de 180.000 personas y ciudades enteras.
El incendio Kincade en el área vinícola de Sonoma ya ha quemado más de 30.000 acres de terreno (12.140...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=16</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Murió líder del Estado Islámico</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=14</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_20.jpg" width="100" align="left" /&gt;Washington.- El presidente de Estados Unidos (EEUU), Donald Trump, anunció ayer la muerte del líder del Estado Islámico (EI), Al Bagdadi, en una operación militar de su país en el noroeste de Siria, años después del lanzamiento del grupo yihadista que llegó a controlar grandes zonas sirias y...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=14</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Panamá busca acercamiento  entre Europa y América</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=17</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_22.jpg" width="100" align="left" /&gt;Panamá.- Panamá es uno de los países asignados para buscar un acercamiento entre los miembros del Grupo de Lima y del Grupo de Contacto Internacional (GCI), como la forma más viable para contribuir a una "solución real" a la crisis de Venezuela, dijo ayer el canciller panameño, Alejandro...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=17</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Exigen atención médica  para “preso político”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=18</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_23.jpg" width="100" align="left" /&gt;Managua.- La opositora Unidad Nacional Azul y Blanco exigió ayer al Gobierno de Nicaragua que brinde atención médica al "preso político" Marcos Campos, quien supuestamente lleva tres semanas evacuando sangre, sin ser atendido por un especialista, en medio de la peor crisis sociopolítica del...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=18</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Estiman que más de 300 millones  de personas tienen enfermedad rara</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=19</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_24.jpg" width="100" align="left" /&gt;La base de datos Orphanet, que contiene la mayor cantidad de datos epidemiológicos sobre enfermedades raras extraídos de la literatura científica ha permitido obtener una estimación global del número de personas afectadas con este tipo de patologías poco frecuentes. 
Este estudio, publicado en...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=19</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>ONU sigue de cerca ejecuciones  extrajudiciales en Venezuela</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=20</link>
		<description>Naciones Unidas.- La relatora especial de la ONU para las ejecuciones extrajudiciales, Agnes Callamard, aseguró que está siguiendo muy de cerca la situación en Venezuela y avanzó que podría investigarla en profundidad en función de cómo responda el Gobierno a las denuncias planteadas por Naciones Unidas.
Callamard, preguntada durante una conferencia de prensa, explicó que ha estado...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=20</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Martínez y Lacalle disputarán segunda vuelta</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=21</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_25.jpg" width="100" align="left" /&gt;Montevideo.- El candidato del oficialista Frente Amplio (FA), Daniel Martínez, y el del opositor Partido Nacional (PN), Luis Lacalle Pou, se disputarán la Presidencia de Uruguay en una segunda vuelta, según muestran las proyecciones sobre un escrutinio del 47 %.
Según la encuestadora Equipos, el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=21</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Alberto Fernández ganó elecciones en Argentina</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=22</link>
		<description>Buenos Aires.- El candidato peronista a la Presidencia de Argentina Alberto Fernández logró ayer el 47,42 % de los votos en las elecciones generales, con el 77,75 % de las mesas computadas, lo que supondría una victoria en primera vuelta, según los datos del escrutinio provisional.
Por su parte, el actual presidente, Mauricio Macri, cosechó el 41,15 %, un resultado mejor del anticipado por...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=22</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>España apoya “diálogo amplio”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=23</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_27.jpg" width="100" align="left" /&gt;Madrid.- El Ejecutivo español expresó ayer su "pleno apoyo a un diálogo amplio, franco e inclusivo" entre "el Gobierno de Chile, las fuerzas políticas y los actores sociales" en favor de un acuerdo que permita acometer las "reformas y cambios estructurales solicitados por la mayoría del pueblo...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=23</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Operadores de EEUU  lanzarán servicio RCS</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=24</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_28.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los operadores de telefonía estadounidenses AT&amp;T, Verizon, Sprint y T-Mobile han creado una campaña conjunta, la Iniciativa de Mensajeria entre Operadores (CCMI), basada en el servicio de comunicación enriquecida (RCS), que aspira a implementar este servicio como sucesor del SMS en los...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=24</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Investigan origen de  42 cráneos en México</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=52</link>
		<description>México.- Las autoridades de Ciudad de México confirmaron ayer que investigan el origen de 42 cráneos hallados en un domicilio durante una polémica operación policial en la que fueron detenidos 31 presuntos narcotraficantes, pero 27 de ellos fueron liberados por un juez por falta de pruebas.
"Ahora se está en la obtención de ADN de cada una de estas osamentas, en su momento tendrán que...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=52</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Seúl pide a Pionyang tratar  demolición de su hotel</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=53</link>
		<description>Seúl.- Corea del Sur solicitó ayer al Norte celebrar una reunión después de que Pionyang dijera que pretende demoler el complejo hotelero de una empresa surcoreana en su territorio, confirmó a la agencia EFE una portavoz del Ministerio de Unificación en Seúl.
La solicitud de este lunes se produce unos días después de que el régimen dijera públicamente que quiere destruir las...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/internacional.php?n=53</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Incendios dejarán a 2 millones  de personas sin electricidad</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/internacional.php?n=40</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_46.jpg" width="100" align="left" /&gt;Washington.- Los bomberos en California continúan luchando contra varios incendios que han quemado extensas áreas y mantienen a 50.000 de personas evacuadas, mientras la compañía eléctrica Pacific Gas &amp; Electric (PG&amp;E) para cortar el suministro a 2 millones de personas.
"Esto es definitivamente...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/internacional.php?n=40</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Opositores denuncian que Policía  los tiene "presos" en sus casas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/internacional.php?n=41</link>
		<description>Managua.- Opositores del Gobierno de Daniel Ortega en Nicaragua denunciaron ayer que la Policía y grupos paramilitares los mantienen "presos" en sus casas, en medio de la peor crisis sociopolítica del país en décadas.
Según los denunciantes, algunos de ellos excarcelados tras ser arrestados por protestar contra Ortega, agentes de Policía u hombres de civil con armas se instalan junto al...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/internacional.php?n=41</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Guaidó respaldó paro  nacional de enfermeros</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/internacional.php?n=37</link>
		<description>Juan Guaidó, presidente interino de Venezuela, que cuenta con el reconocimiento de 50 países, manifestó su respaldo al paro nacional convocado por el gremio de enfermería para el 30 de octubre.
“Respaldamos la convocatoria de nuestras enfermeras a un paro este 30 de octubre por una causa justa: poder atender dignamente a los venezolanos”, dijo Guaidó en Twitter.
El mandatario interino...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/internacional.php?n=37</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Cómo heredó Macri la  economía y cómo está ahora</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/internacional.php?n=43</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_100.jpg" width="100" align="left" /&gt;BBC mundo publicó un análisis sobre la economía que heredo el presidente Mauricio Macri después de la gestión de Cristina Fernández. La explicación se refiere a la inflación, crecimiento, taza de desempleo, entre otros datos.   
En 2015, Mauricio Macri ganó las elecciones presidenciales en...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/internacional.php?n=43</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Piñera pide a ministros poner  sus cargos a disposición</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/internacional.php?n=46</link>
		<description>Santiago de Chile.- El presidente de Chile, Sebastián Piñera, pidió ayer a todos sus ministros poner sus cargos a disposición para confeccionar un nuevo Gabinete, una día después de que el estallido social alcanzara su momento culminante con una marcha de más de un millón de personas.
"Les he pedido a todos los ministros poner sus cargos a disposición para poder estructurar un nuevo...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/internacional.php?n=46</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Levantan estado de emergencia nacional</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/internacional.php?n=44</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_49.jpg" width="100" align="left" /&gt;Santiago de Chile.- El presidente de Chile, Sebastián Piñera, anunció ayer su intención de levantar todos los estados de emergencia a partir de las 00.00 de la noche del domingo (03.00 GMT del lunes), acabando así con la presencia del Ejército en las calles como garante de la seguridad.
Este...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/internacional.php?n=44</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>63 muertos en dos  días de protestas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/internacional.php?n=45</link>
		<description>La ONG Alta Comisión Iraquí para los Derechos Humanos ha informado de que en los últimos dos días de protestas contra el Gobierno han muerto al menos 63 personas.
"El número de fallecidos ha alcanzado los 63", ha apuntado la organización en un comunicado público en el que señala que además se han contabilizado 2.595 heridos entre manifestantes y miembros de las fuerzas de seguridad. A...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/internacional.php?n=45</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Mostró documental sobre  desaparecidos en México</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/internacional.php?n=47</link>
		<description>México.- Para el antropólogo, escritor y artista de 'performance' Lukas Avendaño, perteneciente a la comunidad muxe, la desaparición de su hermano Bruno, el 10 de mayo de 2018, lo ha trastocado a tal grado que cuando alguien le pregunta a que se dedica, él solo responde: "A buscar a mi hermano".
En la cultura zapoteca, en el Istmo de Tehuantepec, sureste de México, se denomina muxe a...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/internacional.php?n=47</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Campanero blanco, campeón en decibelios entre aves</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/internacional.php?n=42</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_47.jpg" width="100" align="left" /&gt;Las canciones de apareamiento de los campaneros blancos ('Procnias albus') machos, que viven en la cima de las montañas en la región amazónica del norte de Brasil, son las más ruidosas entre las aves.
Las llamadas tienen una presión acústica aproximadamente tres veces mayor que la del llamado...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/internacional.php?n=42</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Evacúan Congreso por disturbios</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/internacional.php?n=37</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/t_2019-10-26_41.jpg" width="100" align="left" /&gt;Santiago de Chile.- El Congreso Nacional de Chile, ubicado en la ciudad de Valparaíso, debió ser evacuado este viernes por precaución ante los disturbios que se registran en sus inmediaciones, entre manifestantes y fuerzas del orden.
El presidente de la Cámara, Iván Flores, ordenó la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/internacional.php?n=37</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Sin legitimidad, Ortega  conduce al abismo</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/internacional.php?n=36</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/t_2019-10-26_40.jpg" width="100" align="left" /&gt;Managua.- El presidente de Nicaragua, Daniel Ortega, conduce al país "a un precipicio del que no será fácil salir", informó este jueves la opositora Unidad Nacional Azul y Blanco, en su posicionamiento sobre los primeros 18 meses de la llamada "insurrección cívica" contra el gobernante...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/internacional.php?n=36</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Investigación sobre 'impeachment'  contra Donald Trump es legal</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/internacional.php?n=26</link>
		<description>La juez de distrito de Estados Unidos Beryl Howell ha determinado ayer que la investigación dirigida por los demócratas sobre el 'impeachment' contra el presidente del país, Donald Trump, es legal y ha ordenado a su Administración que entregue una copia no redactada del informe del fiscal especial Robert Mueller sobre la injerencia rusa en las elecciones de 2016.
El fallo de la jueza supone...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/internacional.php?n=26</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Chavismo ganó elecciones  entre acusaciones de fraude</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/internacional.php?n=41</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/t_2019-10-26_45.jpg" width="100" align="left" /&gt;Caracas.- El chavismo consolidó su hegemonía en Venezuela tras dos décadas en el poder, en unas controvertidas elecciones rodeadas de acusaciones de fraude, rechazadas por la oposición y gran parte de la comunidad internacional.
Según DW (medio alemán), el presidente, Nicolás Maduro, fue...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/internacional.php?n=41</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Samper culpa al populismo,  por estallidos sociales</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/internacional.php?n=42</link>
		<description>Managua.- El expresidente de Colombia Ernesto Samper (1994-1998), culpó en Nicaragua al "populismo fiscal", "punitivo" y "nacionalista", por los estallidos sociales que viven diferentes países de Latinoamérica.
"Lo que estos estallidos sociales están demostrando es que la región volvió a lo mismo, al populismo", dijo Samper, en una entrevista brindada de forma exclusiva a medios del Gobierno...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/internacional.php?n=42</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Juez liberó 27 presuntos sicarios detenidos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/internacional.php?n=25</link>
		<description>México.- La Secretaría de Seguridad Ciudadana de la Ciudad de México afirmó ayer que hará una "investigación interna" después de que 27 de 32 presuntos miembros del cártel Unión Tepito detenidos esta semana en un gran operativo fueran liberados por un juez.
"Esta Secretaría llevará a cabo una investigación interna en la que se revise cada acción que se haya realizado por parte de la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/internacional.php?n=25</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
		<title>Nuevos incendios en California</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/internacional.php?n=73</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_86.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los Ángeles (EEUU).- Las rachas de viento de hasta 130 kilómetros por hora, consideradas como las más fuertes de la última década, mantienen en jaque a California (EEUU), ya que han desatado y avivado múltiples incendios que están arrasando miles de hectáreas y han obligado a nuevas...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/internacional.php?n=73</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Tres muertos y nueve  heridos por tiroteo</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/internacional.php?n=74</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_87.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los Ángeles (EEUU).- Al menos 3 personas murieron y 9 resultaron heridas ayer en un tiroteo en Long Beach (California, EEUU), informó el Departamento de Bomberos de esa ciudad situada a unos 40 kilómetros al sur del centro de Los Ángeles. En su cuenta oficial de Twitter, los bomberos explicaron...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/internacional.php?n=74</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Gobierno sirio y oposición  debaten crear Constitución</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/internacional.php?n=76</link>
		<description>Ginebra.- Ocho años y medio después del inicio de una guerra fratricida en Siria, de conferencias diplomáticas fracasadas y de un millón de víctimas directas, el Gobierno y la oposición siria se han sentado ayer frente a frente con la misión de redactar una Constitución que les permita volver a vivir juntos.
Ambas partes han reconocido las dificultades emocionales que ha supuesto este...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/internacional.php?n=76</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Facebook canceló cuentas  vinculadas con aliado de Putin</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/internacional.php?n=75</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_88.jpg" width="100" align="left" /&gt;Londres.- Facebook ha anunciado ayer la suspensión de tres redes de cuentas rusas que intentaron interferir en la política nacional de ocho países africanos y que estaban vinculadas a un empresario ruso próximo al presidente Vladimir Putin y al que se acusa de inmiscuirse en las elecciones...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/internacional.php?n=75</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Panorama Mundial</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/internacional.php?n=77</link>
		<description>104 MIGRANTES DESEMBARCARÁN EN ITALIA
Roma.- Los 104 migrantes que se encuentran a bordo del barco humanitario Ocean Viking, de las ONG Médicos Sin Fronteras (MSF) y SOS Mediterranée desde hace once días, desembarcarán en la localidad italiana de Pozzallo, en la isla de Sicilia (sur), informó el Ministerio del Interior de Italia.
El ministerio que dirige Luciana Lamorgese explicó que la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/internacional.php?n=77</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Confirman muerte de Al  Bagdadi y anuncian sucesor</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=29</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_32.jpg" width="100" align="left" /&gt;El Cairo.- El grupo yihadista Estado Islámico (EI) admitió ayer la muerte de su líder y fundador, Abu Bakr al Bagdadi, cuatro días después de que Estados Unidos anunciara la caída del terrorista más buscado del mundo en una operación de sus fuerzas especiales en el norte de Siria.
En un...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=29</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Donald Trump denunció injerencia externa en protestas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=30</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_33.jpg" width="100" align="left" /&gt;Washington.- El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, denunció ayer la injerencia de otras naciones en Chile, con el objetivo de "socavar" sus instituciones, democracia y sociedad en medio de las protestas que sacuden al país desde hace dos semanas.
Trump hizo esas declaraciones en una...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=30</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Se reactivaron  tres incendios  en California</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=31</link>
		<description>Los Ángeles (EEUU).- Las rachas de viento de hasta 112 kilómetros por hora que alimentan al menos tres nuevos incendios en el área metropolitana de Los Ángeles (EEUU) obligaron a evacuar vecindarios enteros y mantienen la alerta por las condiciones climáticas que afronta el sur de California.
Decenas de bomberos intentan controlar los nuevos focos que se desataron en los condados de Riverside...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=31</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>78 muertos y  409 detenidos  en protestas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=32</link>
		<description>Las recientes protestas en la región etíope de Oromía en apoyo a un destacado activista del país se saldaron con 78 muertos y 409 detenidos, según un balance facilitado ayer por la oficina del primer ministro del país, Abiy Ahmed.
Nigusu Tilahun, portavoz de la oficina, ha detallado que durante los incidentes fueron detenidas 409 personas, al tiempo que ha dado las gracias a las fuerzas de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=32</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>73 fallecidos por explosión de bombona de gas en tren</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=34</link>
		<description>Islamabad.- Al menos 73 personas murieron y otras 40 resultaron heridas ayer por la explosión de una bombona de gas que unos pasajeros usaban para preparar el desayuno en un tren en el sur de Pakistán, según los últimos datos oficiales.
La explosión de la bombona se produjo en torno a las 6.30 hora local (1.30 GMT) cerca de la ciudad de Rahim Yar Khan y provocó un incendio en tres vagones,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=34</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Sentaron bases de ‘impeachment’ contra Trump</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=33</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_34.jpg" width="100" align="left" /&gt;Washington.- La Cámara de Representantes de Estados Unidos ha aprobado ayer los procedimientos para iniciar un juicio político contra el presidente del país, Donald Trump, lo que abre la puerta a que el proceso comience formalmente en cuestión de semanas, antes incluso de que acabe el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=33</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>EEUU estudia imponer sanciones para España</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=35</link>
		<description>El Departamento de Tesoro de Estados Unidos estaría estudiando la posibilidad de imponer sanciones económicas a España por prestar apoyo al régimen de Nicolás Maduro.
Las sanciones se dirigirían contra el Banco de España y otras entidades en las que se encuentra depositado el dinero del oficialismo, afirmaron las fuentes que no ofrecieron mayores detalles.
Sin embargo, las fuentes aclararon...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=35</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>45 millones de personas sufrirán graves carencias alimentarias en sur de África</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=36</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_35.jpg" width="100" align="left" /&gt;Hasta 45 millones de 16 países de la zona sur de África sufrirán en los próximos seis meses graves carencias alimentarias, una cifra récord con la que la ONU ha querido llamar ayer a la movilización, reclamando no solo fondos de forma "urgente" sino medidas a largo plazo para atajar las causas...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=36</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Con máscaras, música y burlas, estudiantes repudiaron a Ortega</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=37</link>
		<description>Managua.- Decenas de estudiantes y opositores de Nicaragua realizaron ayer la "Marcha de la burla", en la que se valieron de máscaras, música y trajes ridículos, para mostrar su repudio al presidente Daniel Ortega, al que llaman "dictador", en medio de la crisis sociopolítica local.
Los manifestantes utilizaron caretas de payaso y de Guy Fawkes, así como del rostro de Ortega con cuernos, para...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=37</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Confirmaron ensayo de lanzacohetes "supergrande"</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=38</link>
		<description>Seúl.- Corea del Norte confirmó ayer que realizó un ensayo con un lanzacohetes "supergrande" que demostró "hasta la perfección" el sistema de disparo sucesivo.
El operativo fue confirmado por la agencia oficial norcoreana KCNA, que indicó que tuvo por objetivo "verificar la seguridad del sistema de disparo sucesivo del armamento".
Se trató del primer ensayo balístico que realiza Corea del...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/internacional.php?n=38</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>12 incendios avivados por fuertes vientos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=41</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_37.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los Ángeles (EEUU).- Los vientos huracanados que afectan ayer el sur de California con rachas de hasta 112 kilómetros por hora están avivando el fuego en el área metropolitana de los Ángeles (EEUU), que en minutos quemaron varias estructuras y mantienen al estado en alerta por 12 incendios.
El...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=41</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Califican a Ortega como “el  dictador más sanguinario”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=42</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_38.jpg" width="100" align="left" /&gt;Managua.- La organización no gubernamental (ONG) Fundación Violeta Barrios de Chamorro calificó ayer al presidente de Nicaragua, Daniel Ortega, y a su esposa, la vicepresidenta Rosario Murillo, como los "dictadores más sangrientos del mundo".
"Ortega y Murillo encabezan la lista de los 15...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=42</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Policía británica cree que los  39 inmigrantes eran vietnamitas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=43</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_39.jpg" width="100" align="left" /&gt;Londres.- La Policía de Essex ha indicado ayer que los 39 inmigrantes que fueron encontrados muertos el pasado 23 de octubre en un camión en esta localidad británica eran de nacionalidad vietnamita, si bien aún no ha podido identificarlos.
"En estos momentos, creemos que las víctimas eran...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=43</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Estados Unidos alerta  “creciente presencia” de ELN</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=44</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_40.jpg" width="100" align="left" /&gt;Washington.- El Departamento de Estado de los Estados Unidos alertó ayer de la "creciente presencia" en Venezuela de la guerrilla colombiana Ejército de Liberación Nacional (ELN), a la vez que acusó a Caracas de ofrecer un "ambiente permisivo" para grupos terroristas, entre los que citó a...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=44</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>España acogerá cumbre COP-25</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=45</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_41.jpg" width="100" align="left" /&gt;Madrid.- España ofreció acoger en Madrid la próxima cumbre de cambio climático COP25, prevista para realizarse en Santiago pero cancelada por la crisis social, según confirmaron este jueves el presidente chileno Sebastián Piñera y el ejecutivo español.
"El presidente del gobierno en...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=45</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Ötzi preserva 75 especies  de hongos y plantas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=51</link>
		<description>Enterrados en el hielo junto al famoso Ötzi, el Hombre de Hielo, quedaron al menos 75 especies de briófitas (musgos y pequeñas plantas) con pistas sobre su entorno vital, según un nuevo estudio.
Ötzi, el Hombre de Hielo, es un notable espécimen humano de 5.300 años de antigüedad encontrado congelado a unos 3.200 metros sobre el nivel del mar en los Alpes italianos.
Estaba congelado junto...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=51</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>EEUU alerta regreso de Al Qaeda</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=46</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_42.jpg" width="100" align="left" /&gt;Washington.- Estados Unidos alertó ayer de una posible vuelta de Al Qaeda a "la vanguardia del movimiento yihadista global", después de que el grupo terrorista Estado Islámico (EI) se haya visto "relegado al uso de tácticas clandestinas" a medida que su "autoproclamado califato físico se...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=46</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Turquía entregó a Rusia 18 militares sirios</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=47</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_43.jpg" width="100" align="left" /&gt;Ankara.- El Gobierno turco ha entregado a las autoridades rusas a 18 militares sirios capturados el pasado martes en la zona ocupada por Turquía en el noreste de Siria, informó el Ministerio de Defensa de Turquía.
"Como resultado de la coordinación con las autoridades de la Federación Rusa se...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=47</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>China emplazó a buscar  solución en península</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=48</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_44.jpg" width="100" align="left" /&gt;Pekín.- El Ministerio de Asuntos Exteriores de China ha hecho un llamamiento a todas las partes implicadas a buscar una solución pacífica a la situación actual en la península de Corea, un mensaje que ha enviado después de que el régimen norcoreano realizara un nuevo ensayo con misiles.
El...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=48</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Humanidad impulsó erosión  global hace 4.000 años</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=49</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_45.jpg" width="100" align="left" /&gt;Las actividades humanas ya fueron capaces de aumentar de forma global la erosión del suelo hace unos 4.000 años, según un análisis de sedimientos en más de 600 lagos de todo el mundo.
Al mismo tiempo, la cubierta arbórea disminuyó como lo muestran los registros de polen, un claro indicador de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=49</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Hallan viento saliendo  de una galaxia distante</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=50</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_46.jpg" width="100" align="left" /&gt;Por primera vez se ha obtenido evidencia directa del papel de los vientos galácticos -expulsiones de gas de las galaxias- en la creación del medio circungaláctico (MCG), según astrónomos.
Estos vientos se producen en las regiones alrededor de las galaxias, y juega un papel activo en su...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=50</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Ataque terrorista mató  a 53 militares y un civil</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=52</link>
		<description>Bamako.- Al menos 53 militares de las Fuerzas Armadas Malienses (FAMA) y un civil murieron ayer en un ataque perpetrado por un grupo terrorista contra un cuartel en Indelimane, región de Ménaka, en el sureste del país, informó hoy el Gobierno.
El ministro de Comunicación y portavoz del Gobierno de Mali, Yaya Sangare, agregó en la red social Twitter que los refuerzos militares enviados a la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/internacional.php?n=52</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Presentan contrapropuesta a agenda de Piñera</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=68</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_84.jpg" width="100" align="left" /&gt;Santiago de Chile.- Tres partidos opositores chilenos presentaron ayer una contrapropuesta a la agenda social del presidente Sebastián Piñera para superar la crisis, que incluye la convocatoria de un plebiscito para la elaboración de una nueva Constitución.
Los líderes del Partido Socialista...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=68</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>137 paramilitares proturcos  muertos por invasión turca</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=67</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_83.jpg" width="100" align="left" /&gt;Madrid.- El grupo armado autodenominado Ejército Nacional Sirio (ENS), aliado de Turquía, ha informado de la muerte de 137 de sus miembros en combates con las Fuerzas Democráticas Sirias (FDS) desde el inicio de la última operación militar turca en suelo sirio, que comenzó el pasado 9 de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=67</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>54 muertos por  ataque terrorista</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=69</link>
		<description>Bamako.- El ataque perpetrado del pasado viernes contra un cuartel de las Fuerzas Armadas Malienses (FAMA) se ha saldado con 54 muertos, entre ellos un civil, según los últimos datos divulgados esta madrugada por el ministro portavoz del Gobierno, Yaya Sangaré.
Solo diez de los integrantes del cuartel han sobrevivido en el ataque en Indelimane (sureste), cuya autoría se desconoce, aunque...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=69</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Nueve niños muertos  por explosión de mina</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=73</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_87.jpg" width="100" align="left" /&gt;Kabul.- Al menos nueve niños murieron y otro resultó herido este sábado en la explosión de una mina mientras se dirigían a la escuela en el noreste de Afganistán, informaron a la agencia EFE fuentes oficiales.
La detonación tuvo lugar esta mañana hacia las 9.00 hora local (4.30 GMT) en una...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=73</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Misa y clamor de justicia  por víctimas de protestas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=70</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_85.jpg" width="100" align="left" /&gt;Managua.- Una misa y un grito de clamor de justicia por las víctimas que han dejado las protestas contra el Gobierno del presidente Daniel Ortega que estallaron en abril de 2018 fueron los principales medios utilizados ayer por los opositores nicaragüenses para recordar a sus deudos en el Día de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=70</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>“Gobierno miente sobre asesinato de dirigente”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=71</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_86.jpg" width="100" align="left" /&gt;Caracas.- La oposición venezolana rechazó ayer que el Gobierno de Nicolás Maduro haya considerado como crimen pasional el asesinato del dirigente Edmundo Rada, y señaló de mentira la versión ofrecida por el ministro de Interior, Néstor Reverol.
"La mentira expuesta por el régimen este...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=71</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Merkel anuncia millonaria  inversión por clima en India</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=60</link>
		<description>Nueva Delhi.- La canciller alemana, Angela Merkel, y el primer ministro indio, Narendra Modi, se reunieron ayer en Nueva Delhi para hablar sobre protección climática, en medio de la peor nube de polución del año en la capital, en estado de "emergencia de salud pública", y anunciaron que Alemania aportará 1.000 millones de euros para movilidad sostenible.
En la reunión que ambos mandatarios...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=60</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Oposición pedirá sanciones  contra "testaferros" de Maduro</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=72</link>
		<description>Caracas.- El opositor venezolano Julio Borges, designado como comisionado para Asuntos Exteriores por el jefe del Parlamento, Juan Guaidó, informó ayer que pedirá a Estados Unidos que amplíe las sanciones contra los gobernadores y alcaldes que apoyen al Gobierno de Nicolás Maduro, así como a sus "testaferros".
"Vamos a pedir a EE.UU. que amplíe las sanciones contra gobernadores, alcaldes y...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=72</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Manifestantes irrumpieron sede de agencia de noticias</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=74</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_88.jpg" width="100" align="left" /&gt;Hong Kong.- Un grupo de manifestantes de Hong Kong han irrumpido ayer en la sede territorial de la agencia oficial de noticias china, Xinhua, la primera vez que el medio de comunicación, considerado portavoz del Gobierno de Pekín, se ve afectado por las protestas a favor de la independencia...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=74</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Música de viento, sello de vida en Oaxaca</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=75</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_89.jpg" width="100" align="left" /&gt;Oaxaca (México).- La música de viento identifica a las comunidades del sureño estado mexicano de Oaxaca y sella la vida desde que las personas nacen hasta que exhalan su último suspiro para entrar al mundo de los muertos.
Este vínculo musical es insustituible en los festejos de los muertos del...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=75</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Enseñaron a ratas a conducir por comida</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=66</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_82.jpg" width="100" align="left" /&gt;Richmond (EEUU).- Ratas han sido adiestradas para conducir automóviles de su talla en un nuevo estudio sobre las condiciones neuropsiquiátricas de estos animales liderado por la Universidad de Richmond.
El resultado, publicado en Behavioural Brain Research, sugiere que sus cerebros son más...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/internacional.php?n=66</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Sombra de bloqueo político perdura en comicios</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/internacional.php?n=32</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_35.jpg" width="100" align="left" /&gt;Madrid.- A una semana de celebrarse unas nuevas elecciones parlamentarias en España, la inestabilidad y el bloqueo políticos amenazan con prolongarse, ya que ningún partido de izquierda o derecha lo tendrían fácil para formar un nuevo gobierno por falta de una mayoría suficiente.
Precisamente...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/internacional.php?n=32</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Famosos latinos despiden  a astrólogo Wálter Mercado</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/internacional.php?n=42</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_41.jpg" width="100" align="left" /&gt;Miami.- El fallecimiento de ayer del popular astrólogo puertorriqueño Walter Mercado a los 87 años de edad se convirtió en una de las noticias que más se compartieron y comentaron en la redes sociales en Estados Unidos, donde numerosos famosos se hicieron eco de su muerte.
La actriz Dascha...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/internacional.php?n=42</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Protestas frente a casa presidencial</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/internacional.php?n=34</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_36.jpg" width="100" align="left" /&gt;Santiago.- Un nutrido grupo de chilenos llegaron ayer en bicicleta hasta el domicilio del presidente del país, Sebastián Piñera, para pedir su renuncia, en el marco del estallido social contra la desigualdad que vive el país desde el pasado 18 de octubre.
Los manifestantes, que se cuentan por...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/internacional.php?n=34</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Suspendieron orden de Trump  de denegar visados a migrantes</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/internacional.php?n=46</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_44.jpg" width="100" align="left" /&gt;Washington.- Un juez resolvió bloquear temporalmente la orden del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, que iba a entrar en vigor ayer, de denegar los visados a aquellos inmigrantes sin seguro médico o que no puedan costearlo, lo que fue hoy rechazado “rotundamente” por la Casa...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/internacional.php?n=46</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Delegado de Guaidó pide a países  replicar medida de El Salvador</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/internacional.php?n=33</link>
		<description>Caracas.- El diputado venezolano Julio Borges, designado como comisionado de Relaciones Exteriores por el jefe del Parlamento, Juan Guaidó, pidió a los países que apoyan al líder opositor replicar la medida de El Salvador de expulsar a los representantes del Gobierno de Nicolás Maduro.
“Respaldamos la medida tomada por el Gobierno de El Salvador de expulsar a los representantes del régimen...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/internacional.php?n=33</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Buscan a guatemalteca  y dos turistas alemanes</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/internacional.php?n=35</link>
		<description>Guatemala.- La Coordinadora Nacional para la Reducción de Desastres (Conred) informó este domingo de la búsqueda de tres turistas, una guatemalteca y dos alemanes, uno de ellos extraviado en el Volcán de Fuego y las otras en el occidental departamento de Huehuetenango.
Se trata del alemán Nagl Maximilian Deuthsch, de 26 años, quien está siendo buscado por guías turísticos de los volcanes...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/internacional.php?n=35</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Cerca del 30 % de jóvenes  no asiste a la escuela</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/internacional.php?n=47</link>
		<description>Bogotá.- La vicepresidenta de Colombia, Marta Lucía Ramírez, afirmó ayer que cerca del 30 % de los más de 12,7 millones de jóvenes que hay en el país no asiste a la escuela e hizo un llamado a todos los gobiernos para que se garantice el derecho a la educación.
“Cerca del 30 % de los 12,7 millones de jóvenes que viven en Colombia no ha ido a la escuela y es una obligación ética, de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/internacional.php?n=47</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Jordanos piden liberación  de dos presos en Israel</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/internacional.php?n=36</link>
		<description>Ammán.- En un nuevo capítulo de la tensión entre Jordania e Israel por la detención de dos ciudadanos jordanos en este país, decenas de personas se manifestaron ayer en Ammán para pedir la liberación de los dos presos, después de que una de ellos fue hospitalizada esta semana tras 40 días en huelga de hambre.
Los manifestantes portaban pancartas con la foto de la mujer, Heba Labadi, que...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/internacional.php?n=36</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item></channel>
		</rss>