<rss xmlns:ns0="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
		<channel>
			<title>El Diario (Bolivia) - NACIONAL</title> 
			<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=52</link> 
			<description>Decano de la Prensa Nacional</description>
			<language>es-es</language> 
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
			<copyright>El Diario (Bolivia)</copyright>
			<webmaster>webmaster@eldiario.net</webmaster>
			<ns0:link href="https://rss.eldiario.net/" rel="self" type="application/rss+xml" />
			<ttl>600</ttl> 
			
			<image>
			<url>https://www.eldiario.net/images/c2006/log300_10.gif</url>
			<title>El Diario (Bolivia)</title>
			<link>https://www.eldiario.net</link>
			</image><item>
		<title>Marchistas piden renuncia de Morales</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=52</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_82.jpg" width="100" align="left" /&gt;Las marchas protagonizadas por vecinos de varias zonas de la ciudad de La Paz, ahora, piden la renuncia de Evo Morales, por haber postulado a la presidencia a pesar del referéndum del 21 de febrero de 2016, indicó el presidente del Comité Cívico de Chuquisaca, Rodrigo Echalar.  
Señaló que la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=52</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Bloqueos vecinales en  varios puntos de La Paz</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=50</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_51.jpg" width="100" align="left" /&gt;Se cumplió el segundo día consecutivo del paro y bloqueos en varias zonas de la ciudad de La Paz. Los choferes afines al Gobierno nuevamente intentaron desarticular el movimiento ejerciendo violencia ante el seguimiento, en algunos casos, pasivo de los efectivos de la Policía.
La jornada de ayer,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=50</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Más de 30 unidades educativas  suspendieron labores en La Paz</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=51</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_52.jpg" width="100" align="left" /&gt;El director departamental de Educación, Juan Churata, informó ayer que 31 unidades educativas, entre privadas, fiscales y de convenio, suspendieron las labores escolares, debido a los bloqueos que se realizan en las diferentes zonas de la ciudad de La Paz.
 “El lunes, alrededor de 19 unidades...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=51</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Paceños cuestionan a Policía</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=53</link>
		<description>En las redes sociales, los vecinos hicieron circulan videos e imágenes, en su opinión reprochables, donde se ve a policías escoltando varios camiones, algunos abordados con supuestos mineros; también criticaron el accionar tardío de los uniformados en el momento de intervenir en los enfrentamientos entre vecinos y grupos afines al Gobierno.
A  raíz de algunas acciones que la población...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=53</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Violencia en zona Villa San Antonio</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=54</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_54.jpg" width="100" align="left" /&gt;Varias vecinas que realizaban bloqueos fueron agredidas por choferes simpatizantes del Movimientos Al Socialismo (MAS), cerca al mediodía de ayer, en la zona de Villa San Antonio.
Los choferes organizados afines al Gobierno arremetieron con palos y piedras contra los grupos de bloqueadores sin...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=54</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Suspenden pago  del Bono Juancito  Pinto en Tarija</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=55</link>
		<description>El subdirector de Educación Alternativa, Roberto Jaramillo, informó que por las movilizaciones sociales se ha suspendido el pago del Bono Juancito Pinto, debido a que las clases en los establecimientos educativos son irregulares.
En la provincia Cercado       –dijo– se ha suspendido la entrega de este bono, sin embargo, en las diferentes regiones, como Yacuiba, Bermejo, San Lorenzo, entre...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=55</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Menores deberán ingresar  acompañados por adultos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=56</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_55.jpg" width="100" align="left" /&gt;A días de la celebración de Halloween, la Municipalidad dispuso que los menores de 13 años ingresen acompañados por adultos a las Casas de Terror habilitadas en la urbe paceña, según una de las ocho disposiciones técnicas del comunicado 6/2019 de la Secretaría Municipal de Desarrollo...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=56</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Vecinos repudian intento  de desbloquear calles</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=70</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_73.jpg" width="100" align="left" /&gt;La segunda jornada de bloqueos en diferentes sectores de ingreso y salida a la ciudad de El Alto, las vías permanecían cortadas, pero ante el intento de desbloqueo por parte de la Policía, los habitantes de varias zonas denunciaron abusos por parte de los uniformados de la institución del...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=70</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Pobladores exigen pronta  salida al problema político</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=71</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_74.jpg" width="100" align="left" /&gt;Vecinos, gremialistas y maestros demandan pronta solución a los conflictos políticos que paraliza actividades en la zona Sur, donde una gran cantidad de personas de esta urbe alteña suele trasladarse a cumplir sus actividades.
Las imágenes que son compartidas en redes sociales, son en algunos...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=71</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Naciones Unidas pide pacificación y diálogo</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=74</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_77.jpg" width="100" align="left" /&gt;El Sistema de las Naciones Unidas en Bolivia, mediante un comunicado, llamó a la pacificación del país e instó al diálogo como mecanismo para encontrar una solución.
El organismo se pronunció respecto a los hechos de violencia ocurridos en diferentes departamentos del país, con ...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=74</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Control a venta y consumo de alcohol en cementerios</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=73</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_76.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los días 1 y 2 de noviembre por la Festividad de Todos Santos se realizarán exhaustivos controles a la venta y consumo de bebidas alcohólicas en inmediaciones de los cementerios de la urbe alteña, informó la Intendencia y la Guardia Municipal de la Alcaldía de El Alto.
Las dos instancias...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=73</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Intendencia evitará  agio y especulación</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=72</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_75.jpg" width="100" align="left" /&gt;Con el objetivo de evitar el agio y la especulación en los artículos de primera necesidad en los diferentes mercados de la urbe alteña, la Intendencia Municipal anunció que su personal tiene la misión de controlar este tema de manera rigurosa en los diferentes mercados de esta urbe.
Producto de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=72</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Teatro contra trata y tráfico de personas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=75</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_78.jpg" width="100" align="left" /&gt;Se presentó ayer una obra teatral en la Unidad Educativa Héroes del Pacífico del Distrito Municipal 1, con el objetivo de concientizar sobre los peligros de la trata y tráfico de personas, informó la Dirección de Niñez, Género y Atención Social.
“Este es un trabajo importante de los...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=75</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Conflicto entre bolivianos solo debilita al Gobierno</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=76</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_79.jpg" width="100" align="left" /&gt;El sociólogo René Valdivia observa que el enfrentamiento entre bolivianos propiciado por dirigentes del Ejecutivo, solo muestra un Gobierno débil que requiere apoyarse en organizaciones afines antes que buscar soluciones inmediatas.
En el segundo día de confrontación entre grupos afines al...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=76</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Cívicos preparan  cabildo nacional</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=77</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_80.jpg" width="100" align="left" /&gt;Ante la falta de respeto a los resultados de la elección del pasado 20 de octubre, y el posible fraude que se ha efectuado por parte de Movimientos al Socialismo, diferentes organizaciones del país se encuentran analizando un cabildo nacional en la sede de Gobierno, señaló el asambleísta Marco...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=77</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Carne de pollo y res podrían escasear</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=78</link>
		<description>Un sondeo efectuado por EL DIARIO en los diferentes mercados y ferias zonales, los comerciantes han señalado que en los próximos días podría darse un desabastecimiento de los principales productos de la canasta familiar, en especial de la carne de pollo y res.
El recorrido que se efectuó fue en los principales centros de abasto de las zonas como 16 de Julio, Villa Dolores, Ciudad Satélite y...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/nacional.php?n=78</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Enfrentamientos por bloqueos dejan saldo de tres heridos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=28</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_33.jpg" width="100" align="left" /&gt;Al comenzar esta semana, en la ciudad de Cochabamba, se registró enfrentamientos en la avenida Panamericana y la 6 de Agosto entre los transportistas y los jóvenes que bloqueaban en defensa del voto y la democracia. La jornada violenta dejó un saldo de tres heridos.
El enfrentamiento que se...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=28</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Rubén Costas condena cerco a capital cruceña</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=29</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_34.jpg" width="100" align="left" /&gt;Santa Cruz.- El gobernador cruceño Rubén Costas condenó duramente que el presidente del Estado, Evo Morales, hubiese amenazado cercar Santa Cruz por desconocer los resultados fraudulentos de las elecciones nacionales del 20 de octubre y que los movimientos sociales afines al MAS se hubiesen...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=29</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Sofocaron incendio en Parque Tunari</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=30</link>
		<description>Luego de días de persistente fuego que afectó más de 280 hectáreas en el Parque Nacional Tunari, el incendio ya fue controlado, informó el director del Parque Nacional Tunari, Alberto Terrazas. Actualmente, se realizan trabajos de enfriamiento en la zona para evitar reactivaciones. 
“Ya está controlado. Ahora están en etapa de enfriamiento”, aseguró Terrazas.
Según información...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=30</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Contundente paro en  la ciudad de La Paz</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=24</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_31.jpg" width="100" align="left" /&gt;A primeras horas de la mañana centenares de vecinos bloquearon mil esquinas de la ciudad de La Paz, cumpliendo el paro cívico convocado por la Asamblea de la Paceñidad, en rechazo al cuestionado resultado de las elecciones generales. En estos lugares se registraron fuertes enfrentamientos...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=24</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Agresiones y dinamitazos a vecinos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=25</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_32.jpg" width="100" align="left" /&gt;En su afán de desarticular los puntos de bloqueo en la ciudad de La Paz, un sector de los mineros, choferes del transporte público y vecinos, afines al Movimiento Al Socialismo (MAS), interceptaron la medida de presión de forma violenta, utilizando dinamita y objetos contundentes, dejando más de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=25</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Revilla pide calma  a población paceña</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=26</link>
		<description>El alcalde de La Paz, Luis Revilla, pidió ayer calma a la población paceña ante ataques a los puntos de bloqueo por parte de “grupos de choque” supuestamente afines al Movimiento Al Socialismo (MAS). 
El burgomaestre calificó de “contundente” el paro en la sede de Gobierno e identificó al menos cuatro enfrentamientos entre movilizados y quienes no apoyan las medidas de presión...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=26</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Inactividad comercial por movilizaciones</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=27</link>
		<description>Muchos negocios y actividades económicas suspendieron sus labores, por el paro cívico y para protegerse de las agresiones violentas de los mineros que respaldan al Gobierno central.
Dando cumplimiento al paro cívico paceño, en contra de los cuestionados resultados de las últimas elecciones presidenciales. La ciudadanía, al margen de realizar bloqueos en las esquinas de todos los barrios,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=27</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Interculturales ratifican corte de agua a población paceña</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=31</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_35.jpg" width="100" align="left" /&gt;El ejecutivo de la Confederación de Comunidades Interculturales de Bolivia, Henry Nina, afirmó ayer que dará un plazo de 48 horas para que se levante el bloqueo o de lo contrario cortarán el suministro de agua para la ciudad de La Paz.
El representante del sector anunció que en las siguientes...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=31</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Cierre de vías bloquea  accesos a sede de Gobierno</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=32</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_36.jpg" width="100" align="left" /&gt;Lugares estratégicos de ingreso y salida de la ciudad de El Alto fueron bloqueados desde muy temprano, donde vecinos y de ambas ciudades lograron cerrar, en el Faro Murillo, ingreso Pasankeri, Ciudad Satélite y otros, actividad que duró hasta horas de la tarde.
Llantas, promontorios de tierra,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=32</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Terminal de buses suspende  salidas al interior del país</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=33</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_37.jpg" width="100" align="left" /&gt;La responsable de Tránsito de la Terminal de Buses de La Paz, capitana Lucero Laura, informó que las salidas de los buses al interior del país fueron suspendidas tras registrarse varios puntos de bloqueo instalados en diferentes municipios y recomienda a la población tomar sus previsiones...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=33</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Planes de atención  médica a víctimas de  hechos extraordinarios</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=34</link>
		<description>Los hospitales municipales de La Merced, Los Pinos, Cotahuma y La Portada cuentan con un Plan de Contingencia y Emergencia que está dirigido a atender pacientes o heridos en accidentes y otros eventos extraordinarios que provoquen muchas víctimas y que requieran atención médica inmediata.
Este tipo de plan está dirigido a prevenir que todo el personal de un hospital esté preparado para...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=34</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Inspeccionarán ferias del pan</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=35</link>
		<description>La Intendencia Municipal verificará la limpieza e inocuidad alimentaria en los puestos que se instalen en las diferentes ferias de pan que se realizan por la Festividad de Todos Santos, informó la intendenta Velma Vargas.
“Si bien estas ferias son autorizadas por otras direcciones organizacionales, como la Dirección de Mercados o las subalcaldías, la Intendencia Municipal por supuesto que...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=35</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Anuncio de cerco es “miedo” de Evo Morales</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=62</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_78.jpg" width="100" align="left" /&gt;Las amenazas de cerco a La Paz y otros departamentos, es el miedo que está demostrando el presidente Evo Morales, a que la población exija su renuncia y la anulación de las elecciones fraudulentas del 20 de octubre, según el representante de comité de defensa proalteñidad, José Chura.
Para el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=62</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Ciudadanos lamentan  odio entre bolivianos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=63</link>
		<description>Por lo general el teleférico Amarillo es el que diariamente, desde las 06.30 hasta las 07.30 horas, desciende totalmente lleno hasta su parada, donde cientos de alteños posteriormente buscan transporte para llegar al destino correspondiente, pero ayer, la determinación ocasionó perjuicios y que personas sean afectadas.
“Qué les pasa, dónde creen que están, cómo es posible que con palo...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=63</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Puntos de bloqueo  fueron contundentes</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=64</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_79.jpg" width="100" align="left" /&gt;Lugares estratégicos de ingreso y salida de la ciudad de El Alto fueron bloqueados desde muy temprano, donde vecinos y de ambas ciudades lograron cerrar, en el Faro Murillo, ingreso Pasankeri, Ciudad Satélite y otros, actividad que duró hasta horas de la tarde.
Llantas, promontorios de tierra,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=64</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Suspenden viajes  al interior del país</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=65</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_80.jpg" width="100" align="left" /&gt;El comercio informal que suele viajar a vender sus productos por temporada, fueron perjudicados ante la suspensión temporal de viajes en la terminal de buses de esta urbe, aspecto que fue criticado por los usuarios quienes demandan pronta solución a los conflictos existentes en el país.
Las...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=65</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Simpatizantes políticos del MAS agredieron a opositores</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=66</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_81.jpg" width="100" align="left" /&gt;Amagues de enfrentamiento entre vecinos que exigen la nulidad de las elecciones y militantes del Movimiento al Socialismo (MAS), ambos grupos protagonizaron estos hechos, donde infiltrados de este partido y algunas personas en estado de ebriedad se hicieron presentes en las inmediaciones de la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/nacional.php?n=66</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Incendio se expande en  Parque Nacional Tunari</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=29</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_33.jpg" width="100" align="left" /&gt;El fuego en una zona boscosa del Parque Nacional Tunari de Cochabamba no pudo ser controlado, a pesar del esfuerzo de decenas de voluntarios que se encuentran desplazados en la zona desde ayer, por lo que piden el apoyo de la población.
Según información extraoficial, difundida por Opinión,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=29</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Costas resalta unidad de población cruceña</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=30</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_34.jpg" width="100" align="left" /&gt;El gobernador Rubén Costas felicitó a la población por el paro contundente, con el que, según indicó, ha quedado demostrado la unidad de la ciudadanía y de toda la institucionalidad cruceña y han brindado su apoyo para que el Comité Cívico sea quien lidere esta medida que busca hacer...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=30</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Vehículos antiguos contaminan 70 % del aire en ciudad de Tarija</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=31</link>
		<description>El parque automotor en Tarija, tanto el más antiguo como el nuevo, contamina hasta un 70 por ciento del aire; sin embargo, estudios develaron que un vehículo que tiene más de 20 años contamina igual que 36 vehículos nuevos.
Una publicación de La Voz de Tarija sostiene que son diversas las denuncias en las redes sociales por parte de vecinos que logran en imágenes o hasta en videos, captar...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=31</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Magisterio ingresa a  un paro de 24 horas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=35</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_37.jpg" width="100" align="left" /&gt;El ejecutivo de la Federación de Maestros Urbanos de La Paz, Leandro Mamani, informó ayer que el magisterio irá a un paro de 24 horas con movilizaciones y suspensión de clases en La Paz, El Alto y las provincias. La medida se cumplirá con una previa concentrarán en la Casa Social del Maestro.
...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=35</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Delincuentes operan en motocicletas en Tarija</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=32</link>
		<description>El modo de operar consiste en que dos o cuatro sujetos, a bordo de una o dos motocicletas, interceptan a los motoristas y los amedrentan con armas de fuego para que entreguen sus pertenencias y el vehículo.
La Fuerza Especial de Lucha Contra el Crimen (Felcc), según La Voz de Tarija, recibe diariamente denuncias de robo de teléfonos celulares, de billeteras, de carteras entre otros, siendo...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=32</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Paceños consumen agua de baja  calidad por presencia de metales</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=33</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_35.jpg" width="100" align="left" /&gt;El agua potable que consumen los ciudadanos paceños, pese a estar certificada, tendría alto nivel de dureza, por la presencia de metales, según un informe de la Dirección del Instituto de Ingeniería Sanitaria y Ambiental de la Universidad Mayor de San Andrés (UMSA).
El director del instituto...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=33</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Dos cacerolazos consecutivos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=34</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_36.jpg" width="100" align="left" /&gt;Por dos noches consecutivas, entre el viernes y sábado, las amas de casa protagonizaron protestas con cacerolas en contra de los resultados emitidos por el Órgano Electoral y en demanda de una segunda vuelta de las elecciones presidenciales. 
Las últimas dos noches, se realizó en La Paz...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=34</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Aceleran trabajos para concluir Casa Municipal</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=56</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_50.jpg" width="100" align="left" /&gt;Con el objetivo de remediar la necesidad de albergar oficinas ediles y mejorar las condiciones de atención a la población alteña el Gobierno Autónomo Municipal de El Alto acelera los trabajos para la entrega de la Casa Municipal.
“Nuestra Casa Municipal ya está en la última etapa, se...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=56</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Eliminación  de barreras arquitectónicas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=36</link>
		<description>Con la implementación de la ruta para personas ciegas en el Centro paceño, junto con los buses PumaKatari, parques, Mercados Maravillosos y hospitales ediles inclusivos, entre otros, para el desplazamiento y disfrute de las personas con discapacidad, la Municipalidad impulsa el Plan de Eliminación de Barreras Arquitectónicas en procura de construir una ciudad inclusiva.
Los avances son...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=36</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Mayoría de privados de libertad sin sentencia</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=57</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_51.jpg" width="100" align="left" /&gt;La retardación de justicia es una de las problemáticas que posterga sus derechos de los privados de libertad en la cárcel de Calahuma, sólo 20% de jóvenes tiene sentencia, mientras que el restante son detenidos preventivos, quienes continúan capacitándose en bachillerato humanístico gracias...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=57</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Operativo de Alcaldía decomisó carne de pollo</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=58</link>
		<description>Durante un operativo realizado en inmediaciones de la zona 12 de Octubre, procedieron al decomiso de 60 pollos por inadecuada manipulación de alimentos, informó la Intendencia Municipal de la Alcaldía alteña.
Los funcionarios, en una actividad económica verificaron el viernes pasado, que la carne de pollo estaba siendo manipulado sin los cuidados necesarios y con varias faltas de higiene, por...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=58</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Colegios deberán replantear calendario</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=59</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_52.jpg" width="100" align="left" /&gt;La Paz.- El viceministro de Educación Regular, Valentín Roca, informó ayer que las unidades educativas que suspendan sus labores deberán replantear el calendario escolar, para cumplir con las 200 jornadas que establece la norma.
“Queremos ser taxativos, indicando que al igual que en gestiones...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=59</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Festival para lograr alimentación saludable</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=60</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_53.jpg" width="100" align="left" /&gt;La avenida Cívica, más conocida como El Prado Alteño, fue el escenario principal para el Festival “Al ritmo de la Alimentación Saludable”, actividad que reunió una variedad de alimentos sanos para deleite de cientos de familias.
El objetivo principal fue mostrar y dar opción a las familias...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=60</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Alteños esperan  llegada de almas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=61</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_54.jpg" width="100" align="left" /&gt;En Todos Santos, conocido también como día de los difuntos, las almas visitarán a sus seres queridos, donde el 1 de noviembre llegan al mediodía y el 2 también a las doce del día se despiden, en ambas jornadas se preparan mesas con tantawawas, bebidas y comida que en vida le gustaba a los...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/nacional.php?n=61</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Protestas aumentan por  denuncias de fraude</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/nacional.php?n=32</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_40.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los vecinos de la zona Sur decidieron mantener la emergencia que cada día aumenta en otros puntos de la ciudad de La Paz. En este sentido ayer continuaron los bloqueos desde las primeras horas de la mañana, se notó que más gente se fue sumando a la protesta y la circulación de vehículos se vio...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/nacional.php?n=32</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Ciudadanos rechazan anuncio de corte de agua</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/nacional.php?n=33</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_41.jpg" width="100" align="left" /&gt;Dirigentes de los comunitarios del Distrito rural de Hampaturi amenazaron ayer con cortar el suministro de agua a la ciudad de La Paz, en una marcha de apoyo al candidato oficialista. Entretanto, la ciudadanía rechazó y censuró estas declaraciones.
Los comunarios indicaron que el sector se...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/nacional.php?n=33</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Juegos favorecen desarrollo cognitivo del recién nacido</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/nacional.php?n=31</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_39.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los bebés aprenden principalmente jugando, razón por la que los padres deben conocer que esta práctica estimula su inteligencia, su psicomotricidad y su aprendizaje, según informó la educadora Luisa Ortega.
Los padres deben informarse sobre los juegos que aportan al desarrollo educativo de los...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/nacional.php?n=31</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
		<title>Grupos afines al oficialismo  siembran temor en ciudadanía</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=3</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_14.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los grupos afines al Gobierno marcharon ayer por las principales calles y avenidas de la ciudad, en su recorrido hicieron detonar dinamitas, amedrentaron y agredieron a los transeúntes. No se tuvo contemplación con mujeres, personas de la tercera edad ni jóvenes.
Las organizaciones en su...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=3</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Universitario perdió un ojo  durante represión policial</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=4</link>
		<description>José Jaldín Flores perdió un ojo, luego del impacto de una granada de gas, hace unos días en una marcha contra los resultados de las elecciones presidenciales, informó ayer el director del Instituto Nacional de Oftalmología (INO), Joel Moya.
El pasado martes, la realizaron una cirugía para extirpar el ojo izquierdo, el daño era considerable, indicó Moya. Es así que se removió el órgano...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=4</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Disminuye oferta de  carne de pollo y res</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=5</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_16.jpg" width="100" align="left" /&gt;La oferta de carne de res y pollo disminuyó, y los precios aumentaron por los bloqueos en Santa Cruz, según informaron ayer los comerciantes en este producto del mercado Rodríguez.
A raíz del paro y los bloqueos en la capital cruceña, el abastecimiento de carne de res disminuyó en distintos...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=5</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Unicef insta a proteger a  menores durante protestas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=6</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_17.jpg" width="100" align="left" /&gt;El Fondo de las Naciones Unidas para la Infancia (Unicef) en Bolivia instó a los adultos que participan de las manifestaciones sociales por los resultados de las elecciones generales a no exponer a los niños y adolescentes a situaciones que puedan vulnerar sus derechos.
Ante las jornadas de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=6</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Recojo de basura es normal</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=7</link>
		<description>El servicio de recojo de basura se realiza con normalidad en la ciudad de La Paz informó ayer el director del Servicio de Regulación Municipal (Siremu), Rubén Ledezma.  
 “Ayer y anteayer, por los puntos de bloqueo en la ciudad de La Paz, se ha retrasado un poco la recolección de residuos, pero a partir de las cuatro de la tarde se ha recogido los residuos con normalidad. Todos los servicios...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=7</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Pan de Todos  Santos es  patrimonio</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=8</link>
		<description>La Ley Municipal 204, vigente desde octubre de 2016, declara como Patrimonio Cultural Paceño a la Producción Artesanal Tradicional del Pan de Todos Santos.
La norma de cuatro artículos revaloriza la tradición arraigada en gran parte de la población que elabora pan con diversas formas para recordar a sus familiares y amigos difuntos; la ley además preserva los saberes heredados.
 “Se trata...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=8</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Dos personas detenidas por fuga de reo</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=68</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_81.jpg" width="100" align="left" /&gt;La Fuerza Especial de Lucha Contra el Crimen (Felcc) de La Paz aprehendió a una abogada y a un policía por la fuga del “peligroso” preso de Chonchoro, Rolando Flores Coca, alias “Tacubayo”, informó el miércoles el jefe de la División de Corrupción Pública, Luis Fernando...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=68</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Progenitores aprenderán a prevenir consumo de drogas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=69</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_82.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los padres de familia de alumnos del nivel secundario serán instruidos en temas de prevención del consumo de sustancias controladas por funcionarios ediles y personal policial,  informó la Subalcaldía del Distrito Municipal 12.
Edwin Calle, encargado de Unidad de Desarrollo Humano de la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=69</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Auditoría de comicios  genera desconfianza</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=70</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_83.jpg" width="100" align="left" /&gt;Las propuestas de auditoría realizada desde el Gobierno y en su momento solicitado por los partidos de oposición, ahora generan desconfianza en la gente, quienes plantean que dicho proceso pueda ser público y con veredicto irrefutable, según vecinos se la urbe alteña.
Uno de los expertos en...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=70</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Marcha de alteños exige anulación de elecciones</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=71</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_84.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los ciudadanos alteños marcharon, la noche de este miércoles, exigiendo respeto a la democracia y la anulación del proceso eleccionario del pasado 20 de octubre.
Al respecto, Néstor Yujra, presidente de la Federación de Juntas Vecinales (Fejuve) de El Alto, aseguró que la organización a la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=71</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Trameajes y maltrato  incrementan tensión</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=72</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_85.jpg" width="100" align="left" /&gt;Durante todos estos días de bloqueo en los diferentes puntos de algunas zonas, entre la ciudad de El Alto y La Paz, se caracterizaron por el maltrato al usuario y el trameaje de los conductores del servicio público de minibuses.
Los días que duran todavía los bloqueos, en diferentes sectores se...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=72</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Caña subió de precio por  bloqueo de carreteras</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=78</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_92.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los comerciantes de caña indican que este producto que es traído desde Santa Cruz y los Yungas de La Paz, no ha llegado en grandes cantidades como en años pasados, por el problema político en el país, además los precios fueron elevados por parte de los mayoristas.
La preocupación de la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=78</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Magisterio asegura que  no busca enfrentamiento</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=79</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_93.jpg" width="100" align="left" /&gt;El magisterio, en la jornada de ayer se concentró y marchó en la sede de Gobierno, instancia que de acuerdo con su dirigente, José Luis Álvarez, no buscará enfrentarse con sectores afines al Gobierno para evitar que con esta acción se  favorezca al sector político.
"Ratificamos la posición...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=79</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Carne de res puede sufrir incremento en costo</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=80</link>
		<description>Uno de los problemas motivos que causaría la elevación del precio de la carne en La Paz y El Alto, a partir de la fecha, son los conflictos sociales que se vive en todo el país y el transporte de este producto desde los diferentes departamentos, Beni, Santa Cruz y el altiplano paceño, según el dirigente de la Federación de Carniceros de El Alto (Futecra), Bernaldo Huanca.
El representante...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/nacional.php?n=80</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Afines al Gobierno agredieron a trabajadores del Hospital Obrero</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=48</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_46.jpg" width="100" align="left" /&gt;Al mediodía de ayer un numeroso grupo de marchistas denominados ponchos rojos, afines al Gobierno, agredieron sin contemplación a médicos y trabajadores del Hospital Obrero. La horda belicosa dejó a más de 15 heridos en el sector.  
“Cerca al mediodía, un numeroso grupo de los denominados...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=48</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Mantienen bloqueos en  varios puntos de La Paz</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=49</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_47.jpg" width="100" align="left" /&gt;Desde primeras horas de la mañana de ayer, grupos de vecinos volvieron a bloquear distintos puntos de la ciudad de La Paz, a pesar de las marchas de amedrentamiento y violencia de grupos afines al partido en función de Gobierno. 
En la zona Sur, se registraron más bloqueos, los vecinos acataron...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=49</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Suspenden  servicios del bus  PumaKatari</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=50</link>
		<description>El transporte municipal de buses suspendió sus servicios de manera momentánea, en resguardo de los usuarios, funcionarios y vehículos, informó ayer mediante un comunicado la empresa municipal La Paz Bus. 
El Sistema Integrado de Transporte La Paz Bus informó que el servicio en las siete rutas del PumaKatari, que comprende Achumani, Irpavi II, Chasquipampa, Inca Llojeta, Integradora, Villa...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=50</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Dañan el monumento  al Soldado Desconocido</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=51</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_48.jpg" width="100" align="left" /&gt;El monumento al soldado desconocido, ubicado en la plaza del Obelisco, fue vandalizado y destrozado. Ciudadanos criticaron el accionar de grupos de activistas, en contra del ornado y los espacios públicos, en la sede de Gobierno.
El Monumento al “Soldado desconocido” fue inaugurado en homenaje...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=51</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Creyentes reciben hoy a las almas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=52</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_49.jpg" width="100" align="left" /&gt;Con mesas armadas, con pan de Todos Santos y diferentes alimentos, los creyentes recibirán hoy al mediodía a las almas de sus seres queridos para permanecer hasta el día siguiente, tiempo en el que los espíritus deben ser muy bien atendidas mediantes oraciones y ofrendas.
Son varios los objetos...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=52</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Iglesia evangélica solicita cesar violencia</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=53</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_51.jpg" width="100" align="left" /&gt;El presidente de la Asociación Nacional de Evangélicos de Bolivia, Henry Nogales, emitió ayer un mensaje de pacificación de esa entidad, que pide que se deponga la violencia y la confrontación en los sectores de la sociedad movilizados.
“Nos dirigimos a las partes en conflicto (...), en el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=53</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Alcaldesa Chapetón pide  respeto a la vida y CPE</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=54</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_52.jpg" width="100" align="left" /&gt;Tras conocerse el deceso de dos personas en Montero-Santa Cruz durante la lucha en defensa de la democracia, la alcaldesa de la ciudad de El Alto, Soledad Chapetón, pidió respeto por la vida de todos los bolivianos, además, exigió respeto a la Constitución Política del Estado (CPE).
"Como una...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=54</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Entrega provisional de dos obras de magnitud</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=60</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_58.jpg" width="100" align="left" /&gt;Luego de la aprobación del POA ajustado 4, por el Concejo Municipal, según el concejal Antioco Cala, las obras grandes como la Terminal Bimodal y el Palacio Consistorial serán entregadas solamente con carácter provisional en diferentes fechas de la presente gestión.
De acuerdo con la autoridad,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=60</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Recursos para terminar obras son insuficientes</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=56</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_54.jpg" width="100" align="left" /&gt;Luego de la aprobación del POA ajustado 4, son insuficientes los recursos para la culminación de la Terminal Bimodal y el Palacio Consistorial, que no garantizarán la entrega al cien por cien de estas obras, según el concejal Juanito Angulo.
Las aseveraciones de la autoridad del Legislativo,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=56</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Población exige solución  por escasez de productos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=55</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_53.jpg" width="100" align="left" /&gt;El Alto consume gran parte de la carne de res proveniente del oriente boliviano, que no llega como resultado de los bloqueos en lugar de origen y la menor cantidad es del altiplano que se incrementó de uno a dos bolivianos más el kilo. A la reducción de productos se suma el pollo y los huevos.
En...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=55</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Simulacro de control en cementerios</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=57</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_55.jpg" width="100" align="left" /&gt;Con la finalidad de realizar un trabajo óptimo en los controles durante la Festividad de Todos Santos, la Secretaría Municipal de Desarrollo Económico realizó, ayer, un simulacro de los operativos que serán realizados para evitar el consumo de bebidas alcohólicas y el ingreso de personas en...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=57</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Emapa incrementa precio del azúcar</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=58</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_56.jpg" width="100" align="left" /&gt;A la búsqueda de productos de primera necesidad por parte de las amas de casa se suma el incremento de precios que la Empresa de Apoyo a la Producción de Alimentos (Emapa) 
dispuso, por ejemplo para el azúcar que de Bs 178 que se ofertaba hace tres días, ayer se vendía en Bs 195, aspecto que...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=58</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Perjuicios por falta de documentos personales</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=59</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_57.jpg" width="100" align="left" /&gt;La Defensoría de la Niñez del sector de Ventilla aseguró que la falta de documentos personales es uno de los problemas más frecuentes que se presentan sobre todo en las parejas jóvenes, quienes incluso no poseen cédula de identidad para asumir sus responsabilidades, explicó la abogada María...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/nacional.php?n=59</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Bloqueos se mantuvieron en varios puntos de La Paz</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/nacional.php?n=16</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_21.jpg" width="100" align="left" /&gt;Pese a la festividad de Todos Santos, los bloqueos se mantuvieron en varios puntos de la ciudad hasta el mediodía de ayer. De acuerdo con los movilizados el lunes se reanudará las medidas de presión con la participación de otros sectores.
En reclamo de los cuestionados resultados de las...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/nacional.php?n=16</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Médicos advierten con denuncia  internacional por agresiones</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/nacional.php?n=17</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_22.jpg" width="100" align="left" /&gt;El presidente del Colegio Médico de La Paz, Luis Larrea, advirtió, ayer, con denunciar en instancias internacionales, en caso de que el gobierno del presidente Evo Morales no otorgue garantías para los hospitales y profesionales en salud del departamento. Su pedido se da luego de que al menos 15...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/nacional.php?n=17</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Población paceña celebra  tradición de Todos Santos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/nacional.php?n=15</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_20.jpg" width="100" align="left" /&gt;La festividad tiene su origen en Bolivia y está dentro de las costumbres y celebraciones cristianas, indicó ayer el sacerdote Fray Juan Boca Angelino.
Señaló que Todos Santos es una tradición católica cristiana que conmemora a todos los hombres y mujeres que partieron a la otra vida y supieron...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/nacional.php?n=15</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Convocatoria para  personas con  discapacidad</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/nacional.php?n=18</link>
		<description>La Alcaldía lanzó este mes la última convocatoria de 2019 para que las personas con discapacidad grave y muy grave cobren el Bono Municipal. Los ciudadanos deben actualizar sus datos para acceder al pago de este beneficio en las sucursales del Banco Unión del 11 al 20 de noviembre. 
Según un comunicado de la Secretaría Municipal de Desarrollo Social, los beneficiarios tienen que presentarse...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/nacional.php?n=18</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Aumenta reciclaje de papel y plástico en escuelas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/nacional.php?n=14</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_19.jpg" width="100" align="left" /&gt;La cantidad de unidades educativas que participan en el concurso Ecolegio de reciclaje de papel y plástico incrementó de 40 % en 2018 a 63 % en 2019. La segunda versión de la actividad que inició en julio y culminará a fin de año es impulsada por la Secretaría Municipal de Gestión...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/nacional.php?n=14</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Tuberculosis se puede transmitir  incluso en estado de latencia</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/nacional.php?n=40</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_36.jpg" width="100" align="left" /&gt;La comunidad médica y científica ha sostenido históricamente que la tuberculosis se puede contagiar una vez que se activa la enfermedad en el paciente, pero un nuevo estudio constata que se puede incluso transmitir cuando está en estado de latencia, antes de desarrollar los primeros...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/nacional.php?n=40</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Dinamitazos y violencia destrozaron ornato público</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/nacional.php?n=46</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_69.jpg" width="100" align="left" /&gt;Detonaciones de dinamitas causadas por mineros y otras acciones de violencia dejaron daños y destrozos en el ornato público y propiedad privada de la ciudad de la ciudad de La Paz, según informó el representante de Fejuve, Luis Castillo.
Por su condición de sede de Gobierno, la ciudad de La Paz...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/nacional.php?n=46</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Rechazan violencia contra jóvenes movilizados</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/nacional.php?n=47</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_71.jpg" width="100" align="left" /&gt;Padres de familia y plataformas ciudadanas realizaron ayer una marcha de protesta en el centro paceño en repudio a las amenazas realizadas por el asambleísta departamental del MAS, Gustavo Torrico, sobre cuántas madres de los jóvenes que participan en las protestas cívicas están dispuestas a...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/nacional.php?n=47</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Despedida a las almas en Todos Santos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/nacional.php?n=49</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_73.jpg" width="100" align="left" /&gt;Cientos de creyentes en toda Bolivia despidieron ayer las almas de sus seres queridos, rodeados de expresiones culturales con música, oraciones y comida como manda la tradición de la celebración de Todos Santos.
La creencia de los bolivianos en esta celebración es que las almas de los difuntos...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/nacional.php?n=49</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Instalan 24 nuevas cámaras  en Cementerio General</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/nacional.php?n=50</link>
		<description>Con el objetivo de mejorar la seguridad en el camposanto del municipio, el Gobierno Autónomo Municipal de La Paz (Gamlp) instaló 24 nuevas cámaras infrarrojas en el Cementerio General. Habrá un mejor control porque las imágenes son de alta calidad.
“Estamos ampliando el sistema de seguridad con 24 nuevas cámaras infrarrojas, ahora se podrá ver la actividad nocturna dentro el camposanto...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/nacional.php?n=50</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Sarampión aumenta vulnerabilidad  de humanos a otras enfermedades</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/nacional.php?n=48</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_72.jpg" width="100" align="left" /&gt;Científicos han descubierto que el virus del sarampión borra parte de la memoria del sistema inmunológico, lo que deja a los humanos vulnerables a otras infecciones, según un estudio que publica este jueves la revista Science Immunology.
“Este estudio es una demostración directa de la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/nacional.php?n=48</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Iglesia preocupada  por creciente violencia</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=37</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_37.jpg" width="100" align="left" /&gt;La Iglesia Católica advirtió ayer domingo que el país está viviendo una situación de crisis muy profunda por falta de credibilidad de las instituciones públicas y expresó su preocupación por la creciente violencia de parte de grupos de choque.
En su homilía dominical desde la Iglesia San...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=37</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Controlar incendio en Tunari  demanda Bs 20 mil cada hora</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=45</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_43.jpg" width="100" align="left" /&gt;Cochabamba.- Una hora de operativo para sofocar un incendio forestal de magnitud en el Parque Nacional Tunari, el principal “pulmón” de la ciudad y donde las quemas son recurrentes, demanda un gasto de al menos 20 mil bolivianos si se toma en cuenta que sólo el trabajo del helicóptero Bambi...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=45</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Policía desbloqueó ruta de oriente a occidente</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=38</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_38.jpg" width="100" align="left" /&gt;Cochabamba.- Desde horas 5:00 de ayer, un fuerte contingente policial, se desplazó por las rutas a occidente y oriente de Cochabamba para despejar las vías que desde hace más de 10 días mantienen bloqueos ciudadanos en reclamo a un presunto fraude electoral.
Uno de los puntos de mayor tensión...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=38</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Mototaxis  aprovechan paros  para lograr  ingreso extra</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=39</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_39.jpg" width="100" align="left" /&gt;La aparición de personas que trabajan con motocicletas para brindar un servicio de transporte solo se da cuando hay un paro con bloqueos, porque en su generalidad tienen actividades económicas particulares, pero los conflictos los obligan a parar. El único referente para cobrar que tienen son las...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=39</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Tradición se sobrepone  a conflictos políticos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=66</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_63.jpg" width="100" align="left" /&gt;Aunque el país vive momentos de tensión política, las costumbres de Todos Santos siguen intactas, varios cementerios de la urbe alteña fueron escenarios hasta ayer, para que los familiares despachen a sus difuntos, que mediante el espíritu llegaron a la tierra desde el más allá, para quedarse...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=66</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Miles de familias despacharon  a sus difuntos tras corta visita</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=75</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_75.jpg" width="100" align="left" /&gt;Varios cementerios de la urbe alteña fueron escenarios para que los familiares despachen a sus difuntos, que mediante el espíritu llegaron a la tierra desde el más allá, para quedarse por 24 horas, el día 2 de noviembre tuvieron que retornar al cielo, según las creencias de los...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=75</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>País en crisis por falta de  credibilidad y violencia</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=67</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_64.jpg" width="100" align="left" /&gt;La Iglesia Católica advirtió ayer que el país está viviendo una situación de crisis muy profunda por falta de credibilidad de las instituciones públicas y expresó su preocupación por la creciente violencia de parte de grupos de choque.
En su homilía dominical desde la Iglesia San Francisco...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=67</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Inauguraron enlosetado y cordones de aceras</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=68</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_65.jpg" width="100" align="left" /&gt;Autoridades municipales del Distrito Rural 11 de la ciudad de El Alto, inauguraron las obras de enlosetado y cordones de aceras culminadas en el contorno de la plaza principal de la comunidad Tacachira.
Según detalle de la ficha técnica del proyecto, la obra también involucra la construcción de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=68</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Trabajos de nivelación en vías del Distrito 7</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=69</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_66.jpg" width="100" align="left" /&gt;En calles del Distrito 7 se realizan trabajos de nivelación de la plataforma y excavación de cunetas en calles y avenidas de tierra,  informó el Gobierno Municipal, a través de la Dirección de Gestión de Riesgos (DGR).
Mario Lima, titular de la Dirección de Gestión de Riesgos, mencionó que...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=69</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Más de 3.500 niños alteños recibieron educación vial</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=70</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_67.jpg" width="100" align="left" /&gt;Durante la gestión 2019, se logró capacitar a más de 3.500 niños en educación y seguridad vial en el Parque Vial Juancito Pinto, por lo que se pretende, para la siguiente gestión, ampliar la atención de esta dependencia a los fines de semana, informó el secretario Municipal de Movilidad...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=70</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Instalación de nuevos  semáforos en calles</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=71</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_70.jpg" width="100" align="left" /&gt;Para aplicar la educación vial aprendida por menores y adultos, recientemente fue entregado un nuevo y moderno sistema de señalización vertical que contempla 44 semáforos vehiculares instalados en la avenida Prolongación Juan Pablo II, informaron autoridades del Gobierno Autónomo Municipal El...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=71</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Protestas continúan tras   ultimátum al Mandatario</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=72</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_72.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los bloqueos en distintas ciudades bolivianas continuaron ayer en protesta por un supuesto fraude electoral a favor del presidente Evo Morales, tras el ultimátum que le dieron los líderes cívicos para que en 48 horas el gobernante renuncie a su cargo.
Los bloqueos se mantienen en ciudades como La...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=72</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Preparan “Primer Expo  Concurso del Mueble”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=73</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_73.jpg" width="100" align="left" /&gt;Con el objetivo de promover las potencialidades productivas y competitivas alteñas, a través de la implementación y ejecución de estrategias de marketing, la Dirección de Desarrollo Productivo, lanza el primer Expo Concurso del Mueble, donde podrán participar diferentes sectores de producción...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=73</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Abundante comercio en todos los cementerios</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=76</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_78.jpg" width="100" align="left" /&gt;Como todos los años, entre estos dos días de haber compartido con las almas por parte de los familiares, el comercio no faltó en los alrededores de los diferentes camposantos, donde se pudo observar desde ropa, utensilios y todo artículo o alimentos que tienen que ver con esta fiesta de Todos...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=76</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Alcaldía recordó a personajes alteños</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=74</link>
		<description>El Municipio alteño, a través de Dirección de Culturas, armó una mesa en conmemoración al Día de Todos Santos en predios de la Alcaldía Quemada de La Ceja.
“Estamos recordando y revitalizando esas costumbres. Todos Santos es el día en que llegan todas nuestras almitas, desde las 12 están, durante 24 horas, compartiendo con nosotros y tenemos que verlo como una época de regocijo y...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=74</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Población se dio modos para llegar a cementerios</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=40</link>
		<description>Santa Cruz.- A pesar de las medidas de protesta que desarrollan en gran parte del país, familiares de difuntos se dieron cita en los cementerios por el feriado de Todos Santos; muchos llegaron en bicicletas y otros en vehículos, logrando sortear los bloqueos que existen en diferentes puntos de la ciudad y en las provincias, según detalló el diario local El Mundo.
 La visita a los más de 30...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=40</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Tarija seguirá movilizada</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=41</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_40.jpg" width="100" align="left" /&gt;Tarija.- El Comité de Movilizaciones del Comité Cívico de Tarija emitió un manifiesto donde aseguran que las medidas de presión asumidas en todo el departamento seguirán, e incluso se fortalecerán, esto en el onceavo día de paro cívico. 
El manifiesto firmado por la presidenta del Comité...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/nacional.php?n=41</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item></channel>
		</rss>