<rss xmlns:ns0="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
		<channel>
			<title>El Diario (Bolivia) - OPINIÓN</title> 
			<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/opinion.php?n=58</link> 
			<description>Decano de la Prensa Nacional</description>
			<language>es-es</language> 
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
			<copyright>El Diario (Bolivia)</copyright>
			<webmaster>webmaster@eldiario.net</webmaster>
			<ns0:link href="https://rss.eldiario.net/" rel="self" type="application/rss+xml" />
			<ttl>600</ttl> 
			
			<image>
			<url>https://www.eldiario.net/images/c2006/log300_10.gif</url>
			<title>El Diario (Bolivia)</title>
			<link>https://www.eldiario.net</link>
			</image><item>
		<title>Breve análisis de coyuntura, sin filtro y sin miedo</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/opinion.php?n=58</link>
		<description>Luego del escandaloso recuento de votos por parte del Órgano Electoral Plurinacional y de la valerosa y pronta respuesta del pueblo boliviano, que no dudó ni por un minuto en salir a las calles en manifestaciones y protestas pidiendo el respeto al voto, Evo Morales  se dio el lujo de amenazar a la ciudadanía con cercar las ciudades y cortar los suministros de agua y alimentos.
En definitiva...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/opinion.php?n=58</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Los clientes de Brasil</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/opinion.php?n=59</link>
		<description>Los brasileños tienen muchos motivos para protestar contra Bolivia, porque es un proveedor no confiable.
No estamos cumpliendo con el gas natural, porque la producción ha caído y ahora no estamos cumpliendo con la provisión normal de cocaína por culpa de los bloqueos.
Lo del gas es un problema surgido a raíz de muy malos administradores de la empresa productora. No entendieron que cuando...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/opinion.php?n=59</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>La digitalización del mundo</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/opinion.php?n=60</link>
		<description>El poderío tecnológico nos ha puesto en una encrucijada. Hoy más que nunca necesitamos espacios diseñados para vivir en comunidad, ya sea en ciudades o pueblos, pues lo importante es fomentar la inclusión, crear oportunidades para todos, permitir la conexión e interacción entre las diversas culturas, generando una atmósfera de familia y, de este modo, facilitar la utilización sostenible...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/opinion.php?n=60</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Nivel político llega  a situación revolucionaria</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/opinion.php?n=61</link>
		<description>Los resultados de la votación ciudadana muestran que la opinión política del país está empantanada entre dos grandes fuerzas y que aparentemente no hay salida. Las fuerzas en pugna no ceden en sus posiciones y la posibilidad de solución por la vía de la segunda vuelta se aleja momento a momento.
El equilibrio de fuerzas es casi absoluto, tanto desde el punto de vista numérico como...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/opinion.php?n=61</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Sobre salud auditiva en nuestras ciudades</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/opinion.php?n=62</link>
		<description>El objetivo de esta nota y del marco que describo es orientar a las personas sobre el tema de la salud, en este caso la “salud auditiva”, por problemas que sufrimos a diario en nuestras ciudades. Y es que buscamos una mejor calidad de vida, básicamente en materia de salud, como un logro pleno y un derecho humano. Nos informamos que en el Hospital del Niño, cada 10 menores que atienden...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/opinion.php?n=62</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Político versus estadista</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/opinion.php?n=63</link>
		<description>La sociedad civil boliviana en el ejercicio del derecho al voto universal y su escrutinio público y definitivo, participó en las elecciones generales 2019, que comenzó con la habilitación forzada del binomio Evo Morales y Álvaro García. El resultado del Referendo de 21 de febrero de 2016 constitucionalmente les impedía participar en los comicios generales y ejercer la Presidencia y...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/opinion.php?n=63</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Los políticos españoles se bambolean, la economía no</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/opinion.php?n=18</link>
		<description>El proeuropeo Estado español de hoy ha tenido cuatro elecciones nacionales en otros tantos años y se muestra más inestable políticamente que Italia o la Gran Bretaña del Brexit, éstos más bien eurocépticos. En abril el partido socialista español liderado por Pedro Sánchez, imposibilitado de conformar un gobierno entre dimes y diretes al cual más agresivos lanzados en el Congreso de una...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/opinion.php?n=18</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>En defensa de la dignidad estudiantil universitaria</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/opinion.php?n=19</link>
		<description>Luego de mantener un silencio inusual, Evo Morales reapareció el pasado jueves en conferencia de prensa y luego en Cochabamba, donde participó de la concentración organizada por la coordinadora de las seis federaciones del trópico para pedir el respeto al voto urbano-rural. 
Arropado por sus incondicionales acólitos, recurrió al viejo libreto del odio, desprecio y la discriminación,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/opinion.php?n=19</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Universidad y  juventud</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/opinion.php?n=20</link>
		<description>Desde la época republicana la universidad y la juventud en Bolivia se han caracterizado por su activa participación en la vida política y social del país. 
El actual Gobierno, ante la movilización de profesionales de todas las disciplinas y estudiantes universitarios en las calles de Bolivia por defender la democracia, reprime con violencia y con policías apresa y lanza con brutalidad gases...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/opinion.php?n=20</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Peculiar cerebro boliviano</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/opinion.php?n=21</link>
		<description>¿Qué tienes? - Me interrogaba mi hermano, mientras mis manos se apoyaban en las sienes de mi cabeza.
-“Peck‘e usuta” (me duele la cabeza) -respondí con cierto enfado.  Esa es la circunstancia que me hizo pensar en el argumento de esta crónica y mientras buscaba mi portátil vino a mi mente Crisipo, uno de los filósofos más importantes del estoicismo antiguo y que murió de un ataque de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/opinion.php?n=21</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>La proalimentación en el contexto evaluativo</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/opinion.php?n=22</link>
		<description>La evaluación como el proceso de retroalimentación y proalimentación ofrece información  cuali-cuantitativa sobre el grado de adquisición, construcción y  desarrollo de aprendizajes, con base en criterios preestablecidos.
De igual forma, la evaluación facilita la toma de decisiones respecto al proceso y  los  recursos,  por lo tanto  se aplica tanto al aprendizaje como a la enseñanza.
Para...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/opinion.php?n=22</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Toma el pulso a tus temores</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/opinion.php?n=23</link>
		<description>Toma el pulso a tus temores, nos entrenaron para vivir atados, apegados, para ser infelices. Nos pasamos llorando por el pasado o soñando con tiempos mejores,  olvídalo, nadie te hará feliz el resto de tu vida, la felicidad no viene de afuera sino de los más profundo de tu ser.
Mira en tu interior, cuando una persona se queja por todo, vive sin disfrutar, sin sentir placer, sin humor,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/opinion.php?n=23</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Estado Plurinacional es Estado corporativo para el MAS</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/opinion.php?n=38</link>
		<description>Corporación es la forma más reaccionaria de dictadura, que surgió después de la Primera Guerra Mundial, en las condiciones de crisis general del capitalismo. Las características principales del Estado corporativo son: liquidación de las organizaciones de la clase obrera y la distribución coercitiva de la población por corporaciones (por ejemplo, corporaciones de capitalistas, de obreros,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/opinion.php?n=38</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>El desarrollo de Santa Cruz</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/opinion.php?n=39</link>
		<description>Santa Cruz recordó el mes pasado los 209 años del grito libertario del dominio español. Esta tierra de Ñuflo de Chávez, se transformó en la capital económica y el motor productivo de la Bolivia del Siglo XXI.
Este año la fiesta libertaria cruceña se vio empañada por una tragedia nacional: el incendio que arrasó millones de hectáreas, afectando la flora y fauna de toda la región.
Las...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/opinion.php?n=39</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Triste elección en Bolivia</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/opinion.php?n=40</link>
		<description>Tal como ha sido ya demostrado cabalmente por todos los partidos políticos en Bolivia, por los periodistas y por el pueblo mismo, que las elecciones 2019 para Presidente de Bolivia han sido llevadas a cabo por el Organismo Electoral Plurinacional en forma inepta, irresponsable y con total desprecio por la opinión del Pueblo, se debe exigir la anulación de estas elecciones.
No corresponde el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/opinion.php?n=40</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>¿Se impuso la Doctrina  de Seguridad Plurinacional?</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/opinion.php?n=41</link>
		<description>¿Cuál es la relación de los Elementos de Dominación (Policía Nacional y Fuerzas Armadas) con los Elementos de Dirección (políticos en Gobierno)?; ¿será que ahora los políticos se adjudican las victorias de los guerreros? ¿Cómo actúa el soldado en esta coyuntura? Para empezar, “Subordinación…” no es igual que sumisión; y el arte militar doctrinalmente sobrepasa fronteras. El...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/opinion.php?n=41</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Santiagazo</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/opinion.php?n=42</link>
		<description>El Caracazo chileno se dio, igual que en Venezuela, por el aumento del pasaje del transporte popular del gobierno del neoliberal Carlos Andrés Pérez. Ahora, su multimillonario presidente, aquél que ante la protesta estudiantil más grande de la que se tenga noticia en el hermano país, (y que reprimió con saña dictatorial) dijera que “La educación es un bien de consumo”; a la vista del...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/opinion.php?n=42</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Proyectos sobre la normativa militar</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/opinion.php?n=43</link>
		<description>Muchos ciudadanos no perciben muy de cerca las actividades que cumplen las Fuerzas Armadas de la Nación. Sin embargo, como toda otra entidad del Estado, tiene una serie de actividades, aunque no la publiciten por su condición  de resguardo de la información que manejan, pero es muy dinámica y la mayoría de las veces no trasciende  al público. 
Es oportuno mencionar algunos temas de carácter...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/opinion.php?n=43</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>El cabildo: ¿mito o poder decisional?</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/opinion.php?n=24</link>
		<description>Los cabildos vienen de una larga data y no son portadores de alguna novedad política o histórica. Puede decirse que entre nosotros sufre una suerte de uso y abuso, sobre todo en el plano sindical hasta desvirtuarlo, si bien como registraremos, ha tenido y tiene momentos culminantes. Tampoco se excluye su ponderación nominal para pretender dar a algún volumen social del que en general carece....</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/opinion.php?n=24</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Difícil rendición</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/opinion.php?n=25</link>
		<description>Ha perdido en las elecciones, por paliza, como él decía que ganaría. Y ha tenido que hacer un fraude descomunal, como jamás se había hecho en Bolivia. Descomunal y torpe, porque estuvo en manos de venezolanos y cubanos que habían recibido instrucciones de expertos rusos, con malos traductores.
Si quisiera rendirse y aceptar la derrota, enfrentaría graves problemas, más externos que...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/opinion.php?n=25</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>¡Fraude! Es el grito</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/opinion.php?n=26</link>
		<description>El domingo 20 de octubre Bolivia cumplió una de las peores elecciones generales, entre las razones de ello, porque se habilitó a un candidato “ilegal”. Los resultados pletóricos de irregularidades generan desconfianza e incertidumbre. Por ejemplo, la OEA, el TSE y la encuestadora Víaciencia sobre los resultados hasta horas 19:30 difundieron al 84% del cómputo un 45% para el candidato...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/opinion.php?n=26</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>En la turbulencia análisis noticioso</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/opinion.php?n=27</link>
		<description>Santa Cruz cumplió esta semana cinco días de paro cívico indefinido, en un movimiento nacional de resistencia a la intención del presidente Evo Morales de alzarse con un nuevo período gubernamental de cinco años, y de reafirmación del propósito de extender su gobierno sine die. 
Hasta ahora, es uno de los bloqueos más dilatados de la historia nacional y, en su dimensión nacional, uno de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/opinion.php?n=27</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Concurso de bandas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/opinion.php?n=28</link>
		<description>Queda todavía en la memoria colectiva lo que en la joven democracia de 1990 protagonizó aquel cuerpo colegiado de verdugos de la democracia, traficantes de la justicia electoral y pioneros de lo que en los años posteriores se fue copiando para desgracia de Bolivia. La tristemente célebre banda de los cuatro, cuyos nombres pasamos por alto por una suerte de saludable digestión mental, ha sido...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/opinion.php?n=28</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>El baúl de las experiencias</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/opinion.php?n=29</link>
		<description>En este baúl de experiencias que vamos recogiendo a lo largo de nuestra vida, y que nos ayudan a madurar, nos conviene activar el gozo de los andares, por muy adversas que nos parezcan las circunstancias que nos acorralan; pues al fin, lo trascendente es jamás darnos por vencidos.  Creo que la especie humana tiene que recuperar el vínculo humanitario y confiar más en sí misma, cuidarse mejor...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/opinion.php?n=29</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Un pueblo indignado</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/opinion.php?n=17</link>
		<description>En estas mismas páginas en una nota periodística de 27 de julio del presente año, con el título de: “Elecciones amañadas”, dijimos que el proceso electoral para elegir al presidente, vicepresidente del Estado y asambleístas del Órgano Legislativo, estaba lleno de irregularidades, pues el Órgano Electoral estaba al servicio del gobierno que ejerce hace ya casi catorce años...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/opinion.php?n=17</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Indicios de fraude y corrupción electoral en Bolivia</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/opinion.php?n=18</link>
		<description>El pasado 20 de octubre, Bolivia asistió a las urnas para ejercer su deber democrático. Lamentablemente, el Órgano Electoral Plurinacional no fue capaz de conducir el proceso eleccionario con idoneidad, transparencia e imparcialidad, tan esenciales para garantizar la voluntad del soberano.
Su presidenta y vocales nunca estuvieron a la altura de afrontarla con probidad moral y ética, pues...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/opinion.php?n=18</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Libres de proselitismos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/opinion.php?n=19</link>
		<description>El movimiento del voluntariado social y cada una de las organizaciones civiles proponen modelos de convivencia democrática. Son núcleos de pluralidad donde la convivencia entre sus miembros se desarrolla mediante el diálogo y el respeto. La interculturalidad y la riqueza que proporciona la diferencia marcan los principios de acción del voluntariado. Por eso, a pesar de la tendencia ideológica...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/opinion.php?n=19</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Mesianismo, populismo y prorroguismo</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/opinion.php?n=20</link>
		<description>El fenómeno populista no es nuevo  en Latinoamérica, el caudillismo siempre ha formado parte de la historia del continente, básicamente con las mismas características,  un líder carismático, una visión mesiánica del mismo, un pueblo encandilado por dicho liderazgo y un entorno corrupto alrededor del caudillo.
Bolivia viene viviendo el fenómeno populista  hace más de una década, con los...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/opinion.php?n=20</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Ambiguo escrutinio</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/opinion.php?n=21</link>
		<description>La actuación parcializada del Tribunal Supremo Electoral -reconocida por los veedores de la OEA- se la puede entender por su origen partidista; pero ella tiene la ventaja de proporcionar  una indicación a propósito de problemas particulares que ha generado. En este sentido, aquel organismo técnico ni siquiera podrá dar un “cocoriqueo” por haber logrado bien una elección elemental.
LA...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/opinion.php?n=21</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
		<title>Suicidio nacional II</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/opinion.php?n=28</link>
		<description>Este artículo se publicó en mayo del año 2018, pero creo que en estos días la situación sigue vigente.
El país vive en una permanente confrontación que afecta la vida social, económica y política, esto se podrá apreciar en lo que sigue.
A principios de enero del presente año, las noticias de los principales periódicos de la ciudad de La Paz se referían al bloqueo de caminos dispuesto...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/opinion.php?n=28</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Oración y clamor por Bolivia</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/opinion.php?n=29</link>
		<description>“Padre nuestro que estás en los cielos, santificado sea tu nombre, venga a nosotros tu Reino y hágase tu voluntad en nuestro país, bendito Dios Altísimo; entronízate en los corazones de todos los bolivianos, danos la paz que tanto ansiamos y que no hemos podido tener durante muchos años por la ignorancia -al no conocerte- o negligencia, al habernos apartado de Ti.
En este tiempo de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/opinion.php?n=29</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>El regreso de los difuntos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/opinion.php?n=30</link>
		<description>Burlando al propio demonio y, con una semana de anticipación al día señalado por el santoral, como es el dedicado al retorno de los muertos, han retornado a esta viña del Señor los más conspicuos y traviesos extintos, prestos a permanecer en ella, hasta concluir los estropicios que dejaron a medias en su paso por la vida.
De la mano de Fidel Castro, Hugo Chávez, Ernesto Kirchner y otros...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/opinion.php?n=30</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Incendios en la Chiquitania</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/opinion.php?n=31</link>
		<description>El pasado viernes 4 de octubre llovió a torrentes en la Chiquitania, aunque no sea época de lluvia. Fue una lluvia poderosa, milagrosa, que todos estábamos esperando, sobre todo nuestros bosques, fauna y flora. Un día antes, estuvimos en el pueblo de Las Palmas documentando el trabajo de los bomberos voluntarios y ayudando como podíamos. Cuando llegamos, al caer la noche, el pueblo estaba...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/opinion.php?n=31</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Necesidad urgente de un Comité Cívico Paceño</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/opinion.php?n=32</link>
		<description>Es lamentable la ausencia de un Comité Cívico paceño en los actuales momentos cruciales del país, a causa de elecciones generales viciadas por un presunto fraude, cuya responsabilidad ineludible es del Gobierno en ejercicio, grave coyuntura que ha promovido la participación de los comités cívicos de los ocho departamentos restantes, como principales actores en el conflicto junto a otros...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/opinion.php?n=32</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Revueltas en América y España</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/opinion.php?n=33</link>
		<description>La movilización de protesta en América del Sur y España, no tienen en su fuente las violencias, ni provienen de asociaciones al terrorismo, ni las fomenta la izquierda. Son expresiones producto de la cada vez más notoria ruptura entre el orden económico, que da ganancias y poder político a pocos y el orden social más injusto y desigual. Las mayorías en protesta solo reclaman garantías a...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/opinion.php?n=33</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Los exabruptos del gobierno</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/opinion.php?n=8</link>
		<description>En 1781, Túpac Katari hastiado de los abusos de la corona española, dejó aproximadamente 12.000 habitantes de la entonces ciudad de La Paz con múltiples epidemias y producto del hambre, con varias muertes.  Ni siquiera en el contexto que motivó la extrema medida del indígena que ya dio atisbos muy primarios de lo que en 1809 finalmente se produjo, la medida del líder ayoayeño pudo hallar...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/opinion.php?n=8</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Juventud cuyo corazón latió con la patria</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/opinion.php?n=9</link>
		<description>La historia nos enseña que por cada dolor y frustración que hemos sufrido, hemos cosechado bienes morales que son muy dignos y que enaltecen a la patria. Este es el caso de la juventud que estos días de angustias y decepciones por los fraudes cometidos en las elecciones ha mostrado que ella está junto a todos los bolivianos; mostró que ha despertado de un letargo involuntario en que se...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/opinion.php?n=9</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Con nombre y apellido</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/opinion.php?n=10</link>
		<description>La historia juzgará implacable a los responsables intelectuales de lo que sucede en Bolivia y de lo que todavía puede suceder. Evo Morales Ayma y Álvaro García Linera convocaron un referéndum constitucional para preguntar a la ciudadanía si quería cambiar la Constitución de 2009 para ampliar su mandato. Los bolivianos les dijeron No, probablemente en un 58% como calculan estadísticos que...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/opinion.php?n=10</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Puntos de tensión y énfasis del conflicto</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/opinion.php?n=11</link>
		<description>El Gobierno ha dispuesto la retoma de las ciudades, primero sitiándolas y cortándoles sus líneas de abastecimiento para crear un ambiente de inseguridad y desesperación, luego pasar a la incursión para ejercer el control policial en las ciudades a fin de garantizar y restablecer el normal desarrollo de las actividades. 
No se descarta la participación de insurgentes cubanos y venezolanos,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/opinion.php?n=11</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Revueltas en América y España</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/opinion.php?n=12</link>
		<description>Cataluña hace tiempo reclama que se cumpla la constitución que en su primer artículo proclama el carácter democrático del estado, que ampara su validez en las decisiones de los poderes públicos cuando derivan del consentimiento de los ciudadanos. 
Hay percepción de doblegamiento de las cortes al poder político y de alejamiento de la voluntad popular, al tratar de imponer la supremacía...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/opinion.php?n=12</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>La cueca boliviana</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/opinion.php?n=13</link>
		<description>Las naciones, a veces las regiones y aún las comarcas, tienen una música, una tonada y aun un baile que las distingue o las caracteriza de manera diferenciada de otras, a tal punto que una nota o una palabra nos identifica con esa nación, esa región o la comarca con ese aire inconfundible. Es como una fragancia que penetra las fibras de nuestro cuerpo físico, es, en fin, ese efluvio que...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/opinion.php?n=13</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Desmedida ambición de poder</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/opinion.php?n=8</link>
		<description>Hace dos semanas que el país se halla en un cuadro de convulsión social, debido a la reacción espontánea de la ciudadanía de las urbes del país, en protesta y rechazo a los resultados de las elecciones generales del día 20, en las que forzadamente se hizo ganar a la cuestionada y anticonstitucional candidatura oficial, por poco más del 10%, justo para hacerse una vez más del poder, en...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/opinion.php?n=8</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>FFAA: sorpresa al contrabando</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/opinion.php?n=9</link>
		<description>Aprovechando que existe un escenario agitado posterior a las  elecciones  del domingo 20 de octubre, un nutrido grupo de contrabandistas de Chile, ingresó a nuestro territorio nacional, en 59 vehículos, transportando mercadería ilegal, especialmente de la línea blanca.
Antes de penetrar por la frontera de Chile con Bolivia, los contrabandistas habían realizado un reconocimiento del terreno...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/opinion.php?n=9</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Bolivia quiere democracia</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/opinion.php?n=10</link>
		<description>Los resultados de las elecciones del 20 de octubre pasado, donde hubo una clara manipulación y alteración de las actas, le dieron la victoria en primera vuelta al presidente Evo Morales. Ello originó protestas y paros en los nueve departamentos, protagonizadas por la juventud. Las protestas tienen como objetivo fundamental la recuperación de la democracia, que ha sido suprimida por el Gobierno...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/opinion.php?n=10</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Con serios problemas económicos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/opinion.php?n=11</link>
		<description>Los gobernantes que tendremos, no importa quienes sean, se harán cargo de un país con serios problemas económicos. Estarán conminados a “coger al toro por los cuernos”, a fin de superar tales incertidumbres, para evitar cualquier desastre. 
Conocidos profesionales, con especialidad en manejo de números, avizoran un futuro económico nacional cargado de nubarrones negros. Es decir difícil...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/opinion.php?n=11</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Chile, la hora del despertar</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/opinion.php?n=13</link>
		<description>Los chilenos son amables y cariñosos, cultos y respetuosos de sus instituciones, son amigos y vecinos entrañables con los que mantenemos una admirable camaradería. Vamos mucho a Chile a verlos y a actualizarnos, y ellos vienen mucho a Bolivia a restituir el afecto y la consideración con su experiencia y su encanto. 
Recuerdo haber tenido en mi casa en La Paz, por muchos días, al ingeniero...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/opinion.php?n=13</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>El retorno de las almas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/opinion.php?n=12</link>
		<description>Cada viernes 1 de noviembre, al mediodía, vuelven los muertos al mundo de los vivos. Es una costumbre de larga data que da por sentado que es así, ante lo cual las familias que tienen un difunto preparan “mesas” de recepción para sus seres queridos que un día dejaron esta vida terrenal. La pregunta es: ¿vuelven en realidad al planeta de los seres vivientes? Quienes se mantienen firmes con...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/opinion.php?n=12</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Que se vaya S.E.</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/opinion.php?n=52</link>
		<description>Dejemos de darle más vueltas al asunto y cuando la primera sangre empieza a correr en Santa Cruz, coincidamos en que el único escollo insalvable en la política nacional es S. E. Eso lo sabemos todos, masistas incluidos, pero falta el ánimo para decirlo. Tiene que irse de una vez, después de 14 años penosos, como algo esencial para que todo empiece a cambiar y se salve la democracia. De lo...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/opinion.php?n=52</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>No hay tregua</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/opinion.php?n=53</link>
		<description>El país marcha raudo hacia una nueva semana de conflicto que tiene como blanco al presidente Evo Morales y su partido, enfrentados a movimientos empeñados en cerrarle el paso hacia un nuevo período de gobierno que lo llevaría a tener al país bajo su mando por casi dos décadas. Con este clima agitado que comienza a cobrar víctimas fatales, los observadores coinciden en que un próximo...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/opinion.php?n=53</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Auditoría de la OEA: ¿otro fiasco?</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/opinion.php?n=54</link>
		<description>Recepción de guirnaldas de hoja de coca, bailes con cocaleros del Chapare, fueron algunas de las actividades del Secretario General de la OEA, Luis Almagro, en su última visita a Bolivia. Al ser consultado sobre si la reelección indefinida es un derecho humano, el representante uruguayo declaró: “decir que Evo Morales hoy no puede participar… sería absolutamente discriminatorio con los...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/opinion.php?n=54</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Tendrá que irse</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/opinion.php?n=55</link>
		<description>He visto a algunos presidentes partir. Casi todos ellos porque los militares lo exigían.
Vi cómo se fue Víctor Paz Estenssoro en 1964, en un avión, rumbo a Lima, traicionado por su vicepresidente, René Barrientos, y por el jefe de la célula militar del MNR, Alfredo Ovando.
En ese caso, la gente sólo había participado en unas elecciones, por supuesto fraudulentas, de un presidente que...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/opinion.php?n=55</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>La trampa infame de la auditoría electoral</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/opinion.php?n=56</link>
		<description>Tras diez días intensos de conflictos con marchas, protestas, bloqueos, enfrentamientos violentos, gasificaciones, amenazas de cerco a las ciudades por campesinos afines al MAS y un paro cívico nacional, la población mantiene firme las medidas de presión ante los indicios de fraude y corrupción electoral grotesco de un Tribunal Supremo Electoral incapaz de sostener la legalidad y legitimidad...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/opinion.php?n=56</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Lecciones de la estrategia</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/opinion.php?n=57</link>
		<description>Hábito inexcusable de los “viejos soldados”, que aclaro no son lo mismo que “soldados viejos”, es revisar, desde el punto de vista profesional, lo que ocurre en la realidad nacional. En este especial momento de nuestro país, cuando los jóvenes compatriotas que están en las calles abrieron los ojos para recibir la luz de las revelaciones de los lamentables acontecimientos actuales,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/opinion.php?n=57</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>TSE oficializó el gran fraude electoral</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/opinion.php?n=18</link>
		<description>La Constitución Política del Estado establece en el Art. 166.I que “La Presidenta o el Presidente y la Vicepresidenta o el Vicepresidente del Estado serán elegidas o elegidos por sufragio universal, obligatorio, directo, libre y secreto. Será proclamada a la  presidencia y a la Vicepresidencia la candidatura que haya reunido el cincuenta por ciento más uno de los votos válidos; o que haya...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/opinion.php?n=18</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Bolivia demanda diálogo</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/opinion.php?n=21</link>
		<description>El filósofo francés contemporáneo Edgar Morín en su reflexión sobre el pensamiento complejo nos anima a salir del pensamiento simplista, es decir la clásica lógica de pensar, por ejemplo que el orden es bueno y el desorden es malo, y antes adoptar una concepción de la lógica de la complejidad, abierta y dinámica de la realidad, la sociedad y los individuos. Esto significa que así como...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/opinion.php?n=21</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Nacimos en la universidad</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/opinion.php?n=22</link>
		<description>Hace unos 40 años, unos estudiantes de CC de la Información, U.C.M., preguntaron si podríamos hablar de la pobreza, derechos humanos, injusticias, migraciones a las que me refería en clase. Así surgió el Seminario Solidaridad, donde miles de estudiantes se han planteado las causas de la injusticia y la posibilidad de afrontarlas con acciones concretas. La historia de Solidarios para el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/opinion.php?n=22</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>¿Elección de advenedizos?</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/opinion.php?n=20</link>
		<description>Lo “advenedizo” no es un adjetivo más, es una actitud donde algunas personas (políticos) tienen una visión distorsionada de la realidad que les lleva a creer que los demás están obligados a quererles, apoyarles, pues piensan que todo gira en torno a sus acciones. Creen que Bolivia no podría arreglárselas sin ellos; que todo cuanto sucede a nuestro alrededor requiere de “ellos”....</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/opinion.php?n=20</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Jóvenes millennials y la democracia</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/opinion.php?n=19</link>
		<description>Una joven mientras compartía junto a un grupo de amigas, después de lo que había pasado en aquella jornada de protesta en las calles, se reía y comentaba lo que le había dicho su mamá: - hijita, cuidado que estés yendo a esas marchas a gritar ¡Fuera Evo! Ella le había contestado: no, mami, estaré con mis amigas, y se reían por esa travesura juvenil de estos tiempos, donde también los...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/opinion.php?n=19</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Con humildad y desarme espiritual</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/opinion.php?n=23</link>
		<description>Correspondemos a la generación de los 80 del siglo pasado, que hizo posible el retorno de la democracia. Hemos llegado a intercambiar ideas, ideales e inquietudes, con la mayoría de los líderes demócratas de entonces. En consecuencia: conocíamos sus fortalezas y debilidades, sus luces y sombras, sus virtudes y vicios. Accesibles unos e inaccesibles otros. Lo bueno es que todos estuvieron...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/opinion.php?n=23</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item></channel>
		</rss>