<rss xmlns:ns0="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
		<channel>
			<title>El Diario (Bolivia) - POLÍTICA</title> 
			<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=13</link> 
			<description>Decano de la Prensa Nacional</description>
			<language>es-es</language> 
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
			<copyright>El Diario (Bolivia)</copyright>
			<webmaster>webmaster@eldiario.net</webmaster>
			<ns0:link href="https://rss.eldiario.net/" rel="self" type="application/rss+xml" />
			<ttl>600</ttl> 
			
			<image>
			<url>https://www.eldiario.net/images/c2006/log300_10.gif</url>
			<title>El Diario (Bolivia)</title>
			<link>https://www.eldiario.net</link>
			</image><item>
		<title>OEA da paso a auditoría y cívicos la  rechazan, exigen anular elecciones</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=13</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_27.jpg" width="100" align="left" /&gt;Después de nueve días de conflictos con marchas, protestas, un paro cívico a nivel nacional, enfrentamientos violentos, gasificaciones y varios heridos, la Organización de Estados Americanos (OEA), a través de una carta, anunció el envío de un equipo de expertos en materia electoral para...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=13</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Gran parte del voto rural ya  estaba en el TREP al 94 %</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=14</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_28.jpg" width="100" align="left" /&gt;El exvicepresidente del Tribunal Supremo Electoral (TSE), Antonio Costas Sitic, reveló ayer que al 94 % de la Trasmisión de Resultados Electorales Preliminares (TREP), gran parte de los votos del área rural, ya estaban contabilizados. Sin embargo, la anterior semana defendió los resultados del...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=14</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Afines al MAS instalan vigilia alrededor de la plaza Murillo</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=12</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_25.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los trabajadores mineros afiliados a la Central Obrera Boliviana (COB), Columna Sur, organizaciones campesinas del norte de Potosí y otras organizaciones afines al Gobierno instalaron una vigilia alrededor de la plaza Murillo en defensa de la victoria de Evo Morales. Advirtieron que no permitirán...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=12</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Camacho anunció  demanda a Morales</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=25</link>
		<description>El presidente del Comité Cívico Pro Santa Cruz, Luis Fernando Camacho, anoche, durante un programa difundido por la Cadena Internacional CNN, anunció que el Colegio de Abogados (de Santa Cruz)  acordó iniciar una demanda al  presidente Evo Morales por amenazas de cercar las ciudades, al ser este un delito de “lesa humanidad”.
El representante cívico señaló que esta demanda es debido a...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=25</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Cívicos del país apuntan a anular las elecciones</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=15</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_29.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los comités cívicos de Chuquisaca, Cochabamba, Potosí, Tarija y Oruro, además de la Coordinadora interinstitucional de La Paz, anunciaron radicalizar las medidas de presión en el país, hasta que se cumplan sus demandas, entre ellas: anular las elecciones generales del pasado 20 de octubre,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=15</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Quien menoscabe la democracia en Bolivia, rendirá cuentas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=16</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_30.jpg" width="100" align="left" /&gt;El Gobierno de Estados Unidos, mediante su Departamento de Estado, advirtió ayer en un comunicado que junto a la comunidad internacional, hará rendir cuentas a quienes menoscaben la democracia boliviana, con el cuestionado proceso electoral.
La posición fue expresada la por Portavoz del...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=16</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Édgar Villegas detectó 950 actas  vulneradas con “variable oculta”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=24</link>
		<description>El ingeniero Edgar Villegas, miembro de un equipo de profesionales que viene estudiado los resultados de los comicios generales del pasado 20 de octubre, confirmó anoche la existencia de al menos 950 actas que presentan problemas de error de suma, mediante la “variable oculta”, una figura matemática que asigna o usa los votos no emitidos a favor de alguna fórmula partidaria.
Entrevistado...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=24</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Canadá rechaza resultado electoral  en Bolivia y victoria de Morales</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=17</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_31.jpg" width="100" align="left" /&gt;El Gobierno de Canadá dijo este martes que rechaza los resultados de las disputadas elecciones presidenciales de Bolivia, que han supuesto la reelección de Evo Morales, y solicitó una segunda vuelta “para devolver la credibilidad al proceso electoral”.
El Ministerio de Asuntos Exteriores...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=17</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Eduardo Rodríguez  insta a la pacificación</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=18</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_32.jpg" width="100" align="left" /&gt;El expresidente y embajador de Bolivia ante los Países Bajos, Eduardo Rodríguez Veltzé, convocó ayer a los bolivianos a evitar la confrontación para preservar el sistema democrático en el país.
“Preservar la democracia exige soluciones posibles, tolerancia y respeto. La confrontación...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/politica.php?n=18</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>MAS activó grupos de choque para enfrentar a movilizados</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/politica.php?n=49</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_50.jpg" width="100" align="left" /&gt;Con palos piedras y dinamitas los trabajadores mineros, transportistas y otros sectores afines al Movimiento Al Socialismo (MAS) intervinieron los puntos de bloqueo que se registraron en principales calles de la ciudad de La Paz en rechazo a los resultados del Tribunal Supremo Electoral (TSE). Este...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/politica.php?n=49</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Violencia inducida en  segunda semana de paro</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/politica.php?n=50</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_51.jpg" width="100" align="left" /&gt;En la segunda semana de movilizaciones se vive una espiral de descontento y tensión entre bolivianos después de los resultados electorales observados con indicios de fraude, la tensión crece en prácticamente todos los departamentos del país donde ayer hubo violentos enfrentamientos...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/politica.php?n=50</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Intervienen empresas  de líder cívico cruceño</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/politica.php?n=48</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_52.jpg" width="100" align="left" /&gt;El presidente del Comité pro Santa Cruz, Luis Fernando Camacho, confirmó que sus empresas fueron intervenidas para la realización de auditorías y que fueron notificados por el Estado; anticipó que la fiscalización no va a frenar las medidas de presión por el respeto a la democracia.
“Si,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/politica.php?n=48</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Comités cívicos llaman a  cabildo nacional en La Paz</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/politica.php?n=9</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_23.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los comités cívicos de Chuquisaca, Tarija, Potosí y Oruro, reunidos en la ciudad de Potosí, determinaron convocar a un cabildo nacional para hoy martes, 29 de octubre, en la ciudad de La Paz y reunión de dirigentes con el fin de orientar la lucha del pueblo boliviano.
"Convocar a una...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/politica.php?n=9</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>“Aquí estoy, o a la cárcel o la presidencia del país”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/politica.php?n=53</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_55.jpg" width="100" align="left" /&gt;En el masivo cabildo que se realizó, ayer,  en puertas del Campo Ferial Chuquiago Marka, el expresidente Carlos Mesa quien también fue candidato por Comunidad Ciudadana y es líder de la Coordinadora de Defensa de la Democracia, respondió las acusaciones del vicepresidente, Álvari García, quien...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/politica.php?n=53</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Opositores denuncian que actas de Sacaca tienen irregularidades</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/politica.php?n=52</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_54.jpg" width="100" align="left" /&gt;En el municipio de Sacaca del departamento de Potosí  se identificaron al menos una docena de actas electorales con varias irregularidades. Entre ellos la falta de rúbricas, espacios en blanco que deben ser llenados de forma obligatoria, reposición de huellas digitales en las imágenes del...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/politica.php?n=52</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Gustavo Torrico amenaza de muerte a jóvenes</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/politica.php?n=51</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_53.jpg" width="100" align="left" /&gt;“Lo digo frente a la cámara: No piensen que nos vamos a quedar con los brazos cruzados, nosotros vamos a defender nuestra revolución contra quien sea”, enfatizó ayer en medios estatales, el asambleísta departamental por el Movimiento Al Socialismo (MAS) Gustavo Torrico, quien advirtió...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/politica.php?n=51</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>García presentó un video de 2008 para acusar a Mesa</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/politica.php?n=54</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_56.jpg" width="100" align="left" /&gt;El vicepresidente Álvaro García Linera, en conferencia de prensa preparada con imágenes de fotografías y videos para acusar a Carlos Mesa de promover la violencia entre bolivianos, presentó una foto de una persona herida de hace 11 años.  El hecho, más que la intención de la rueda de prensa,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/politica.php?n=54</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Movilizados rechazan balotaje, exigen anular las elecciones</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/politica.php?n=44</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_39.jpg" width="100" align="left" /&gt;La exigencia de una segunda vuelta electoral entre Evo Morales y Carlos Mesa ya no es una posible solución para frenar la espiral de crisis política social que ingresa en su segunda semana en Bolivia, ahora, la Coordinadora de Defensa de la Democracia (Conade), cívicos, partidos políticos y...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/politica.php?n=44</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Comienza cerco a ciudades capitales</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/politica.php?n=45</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_40.jpg" width="100" align="left" /&gt;Las organizaciones afines al Movimiento Al Socialismo (MAS) ayer empezaron a cercar las ciudades capitales de departamento con bloqueos en la carretera entre el trópico de Cochabamba y Santa Cruz, además de Potosí. La acción confirma la advertencia del presidente Evo Morales de cercar las...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/politica.php?n=45</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Alarma en Estados Unidos por  irregularidades en comicios</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/politica.php?n=47</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_42.jpg" width="100" align="left" /&gt;El secretario de Estado de Estado Unidos, Mike Pompeo, expresó la profunda preocupación de la Casa Blanca, por el proceso electoral boliviano, al existir una serie de irregularidades denunciadas en el coteo final de votos que le dio el margen exacto la mandatario candidato Evo Morales para ser...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/politica.php?n=47</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Organizaciones afines al MAS  pretenden agredir a ciudadanos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/politica.php?n=51</link>
		<description>De acuerdo con la percepción ciudadana y según las declaraciones de algunos dirigentes afines al Movimiento Al Socialismo (MAS) a los medios de comunicación, los transportas, bartolinas y los ponchos rojos se agrupan para amedrentar y agredir a los ciudadanos que se movilizan en contra de los resultados por el Tribunal Supremo Electoral (TSE).
Se informó que los sindicatos de transporte...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/politica.php?n=51</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>La Paz se suma al paro cívico indefinido</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/politica.php?n=69</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_71.jpg" width="100" align="left" /&gt;La sede de Gobierno se suma al paro cívico indefinido con marchas y bloqueos desde las cero horas de este lunes. La movilización es en defensa de la democracia y en rechazo al fraude electoral, informó ayer el alcalde y líder de Soberanía y Libertad (Sol.Bo), Luis Revilla.
“Desde las cero...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/politica.php?n=69</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Presidente anunció  cerco a las ciudades</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/politica.php?n=70</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_72.jpg" width="100" align="left" /&gt;El presidente Evo Morales anunció ayer que la Coordinadora Nacional por el Cambio (Conalcam) en un ampliado realizado ayer determinó “estado de emergencia” con movilizaciones permanentes y cercar a las ciudades que realizan paro cívico contra el presunto fraude electoral.
“Hay un plan”,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/politica.php?n=70</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Coordinadora desconoce  triunfo de Evo Morales</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/politica.php?n=71</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_73.jpg" width="100" align="left" /&gt;La Coordinadora de Defensa de la Democracia rechazó el cómputo final de las elecciones  generales del Tribunal Supremo de Electoral (TSE), desconoció el triunfo de Evo Morales en primera vuelta y convocó a la ciudadanía a profundizar la movilización pacífica permanente en contra del fraude y...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/politica.php?n=71</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Cívicos del sur exigen renuncia de Evo Morales</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/politica.php?n=65</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_67.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los comités cívicos de Potosí, Chuquisaca, Tarija y Oruro se reunieron ayer en la ciudad de Potosí y determinaron “expulsar” al actual gobierno por el presunto “fraude” cometido en las elecciones generales. Anunciaron también que llegarán a La Paz este lunes para realizar una marcha,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/politica.php?n=65</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Morales habla de auditoría  frente a denuncias de fraude</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/politica.php?n=73</link>
		<description>El presidente Evo Morales, en respuesta a los países que pidieron que se respete el voto de la población y se realice una segunda vuelta, afirmó que si el proceso de auditoría que anunció la Organización de Estados Americanos (OEA) sobre el cómputo demuestra que hubo fraude electoral, él, convocará al balotaje.
 “Esta mañana me informé que los cancilleres de Brasil, Colombia,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/politica.php?n=73</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Cabildos de bolivianos en el exterior exigen respeto al voto</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/politica.php?n=66</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_68.jpg" width="100" align="left" /&gt;Residentes bolivianos en el exterior realizaron cabildos simultáneos en Estados Unidos, Italia, España, Argentina, Panamá y Perú y emitieron una resolución conjunta que determinó rechazar el presunto fraude electoral, respaldo a las movilizaciones en Bolivia y un pedido a la comunidad...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/politica.php?n=66</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>“Se han vulnerado  principios electorales”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/politica.php?n=72</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_74.jpg" width="100" align="left" /&gt;El gobierno de España, ayer emitió un comunicado en el que expresa su “profunda preocupación” por el informe de la misión de observadores de la Organización de Estados Americanos (OEA) sobre las elecciones bolivianas y afirma que se han vulnerado varios principios que deben regir en un...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/politica.php?n=72</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Albarracín denuncia ataque a  cuentas de ANF, Conade y TvU</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/politica.php?n=67</link>
		<description>El rector de la Universidad Mayor de San Andrés (UMSA), ex-defensor del Pueblo y miembro del Comité de Defensa de la Democracia (Conade), Waldo Albarracín, denunció que el gobierno de Evo Morales intensificó su ataque, mediante las redes sociales, a cuentas en Facebook y Twitter de la agencia ANF, Televisión Universitaria, y Conade.
“A la comunidad internacional el gobierno de Evo Morales...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/politica.php?n=67</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Villegas convocó a publicar  denuncias de fraude</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/politica.php?n=68</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_70.jpg" width="100" align="left" /&gt;El ingeniero de sistemas Edgar Villegas, quien detectó evidencias de manipulación de actas electorales, publicó datos de archivos Excel e imágenes de actas con el objetivo de que más profesionales del área trabajen encontrar indicios de fraude.
“Convocar no sólo a ingenieros de sistemas,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/politica.php?n=68</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Suman denuncias y refuerzan teoría de fraude electoral</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/politica.php?n=3</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/t_2019-10-26_13.jpg" width="100" align="left" /&gt;Un grupo de ingenieros de la Universidad Mayor de San Andrés (UMSA) realizó una análisis de los resultados de la Transmisión de Resultados Electorales Preliminares (TREP) y el cómputo oficial de votos del Tribunal Supremo Electoral (TSE).  Identificaron más de una decena de pruebas que...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/politica.php?n=3</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>TSE y MAS cierran filas  con resultados al 100%</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/politica.php?n=4</link>
		<description>El Tribunal Supremo Electoral (TSE) presentó ayer los resultados de las elecciones generales al 100%, que dan la victoria al Movimiento al Socialismo (MAS) en primera vuelta, con una votación del 47,08% y una diferencia con el segundo del 10,57%. Con estos datos, denunciados como viciados por varias irregularidades, el oficialismo cerró filas.
Los vocales electorales la tarde de ayer informaron...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/politica.php?n=4</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Gran Bretaña y Alemania se suman a pedido de balotaje</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/politica.php?n=5</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/t_2019-10-26_14.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los gobiernos de Gran Bretaña y Alemania se sumaron a otros pedidos internacionales para que en Bolivia sea convocada una segunda ronda electoral debido a las irregularidades detectadas durante el conteo de votos de las elecciones del domingo 20 de octubre.
Ulrike Demmer, vocera del gobierno...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/politica.php?n=5</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Bolivia vivió primer "cacerolazo"</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/politica.php?n=22</link>
		<description>En La Paz y Cochabamba, una multitud de personas  fueron convocadas  través de las redes sociales para efectuar bullicio con sus cacerolas, medida de protesta denominada en otros países como “Cacerolazo”, en  rechazo a los resultados de las elecciones presidenciales del pasado 20 de octubre.
La mayoría de las personas que participaron fueron mujeres, para mostrar su molestia contra ente...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/politica.php?n=22</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Brasil no reconoce  victoria de Morales</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/politica.php?n=23</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/t_2019-10-26_28.jpg" width="100" align="left" /&gt;Brasilia.- El Gobierno brasileño manifestó ayer que "de momento" no reconoce la reelección del presidente boliviano, Evo Morales, en los polémicos comicios del último domingo y apoyó una auditoría del proceso electoral como propone la oposición y los observadores internacionales.
"Teniendo...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/politica.php?n=23</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
		<title>Comienza auditoría unilateral acordada entre el MAS y OEA</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/politica.php?n=53</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_53.jpg" width="100" align="left" /&gt;Mediante un convenio suscrito entre el gobierno del Movimiento Al Socialismo (MAS) y la Organización de Estados Americanos (OEA), sin la firma del Tribunal Supremo Electoral (TSE) y en ausencia de las organizaciones políticas de oposición que participaron de las elecciones y denunciaron fraude...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/politica.php?n=53</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Cívicos y opositores rechazan auditoría</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/politica.php?n=54</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_54.jpg" width="100" align="left" /&gt;Los cívicos del país y opositores rechazaron la auditoría que realizará la Organización de Estados Americanos (OEA) al proceso electoral del pasado 20 de octubre, porque no confían en los resultados que emita ese organismo internacional por la cercanía con el partido en gobierno.  Exigen la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/politica.php?n=54</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Más anomalías en llenado de  actas y cédulas duplicadas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/politica.php?n=55</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_55.jpg" width="100" align="left" /&gt;Tras una revisión de las actas electorales del cómputo oficial que presentó el Órgano Electoral  se identificaron más irregularidades, existen 740 cédulas duplicadas donde las personas portadoras sufragaron en diferentes recintos en el país, además se evidenció inconsistencias en el llenado...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/politica.php?n=55</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Depuraron a difuntos del Padrón Electoral</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/politica.php?n=58</link>
		<description>A más de una semana de las elecciones nacionales, realizadas el pasado domingo 20 de octubre con un total de 6.974.363 electores habilitados en el país, las personas fallecidas, que también figuraban como sufragantes, recientemente fueron depuradas del Padrón Electoral, luego de varias denuncias de irregularidades en el cómputo de votos.
Las denuncias comenzaron después del día de  las...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/politica.php?n=58</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Cívicos convocan para  hoy a un “gran cabildo”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/politica.php?n=56</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_56.jpg" width="100" align="left" /&gt;Representantes cívicos de seis departamentos entre ellos Tarija, Potosí, Oruro, Cochabamba, Chuquisaca, Santa Cruz y La Paz  convocaron para esta jornada en la ciudad de La Paz a un “gran cabildo” en defensa del voto, de la democracia, para exigir la renuncia del presidente Evo Morales y que...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/politica.php?n=56</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Neotec revela que Presidenta del TSE ordenó suspensión del TREP</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/politica.php?n=57</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_57.jpg" width="100" align="left" /&gt;El informe remitido por el dueño de la empresa Neotec Ltda., Marcel Guzmán de Rojas, reveló que la presidenta del Tribunal Supremo Electoral (TSE), María Eugenia Choque, ordenó suspender la transmisión de  las actas de cómputo mediante el sistema de Transmisión de Resultados Electorales...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/politica.php?n=57</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Renunció titular del TED de Santa Cruz</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/politica.php?n=59</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_58.jpg" width="100" align="left" /&gt;La presidenta del Tribunal Electoral Departamental (TED) de Santa Cruz, Sandra Kettels, ayer presentó su renuncia irrevocable al cargo, en medio de un conflicto nacional que se desató después de los resultados que emitió el Órgano Electoral con denuncias e indicios de fraude. La ahora,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/politica.php?n=59</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Morales pide pausa, los cívicos rechazan y exigen su renuncia</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=45</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_44.jpg" width="100" align="left" /&gt;Después de dos muertes en el municipio de Montero en Santa Cruz, el presidente Evo Morales  pidió a los sectores movilizados de la población un cuarto intermedio en sus protestas, por Todos Santos, el fútbol y hasta tener los resultados de la auditoría que realizará la Organización de Estados...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=45</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Miles exigen otras elecciones  y convocan a FFAA y policías</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=46</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_45.jpg" width="100" align="left" /&gt;La tricolor boliviana fue la característica principal del cabildo multitudinario que se realizó anoche en la ciudad de La Paz donde varios sectores sociales, cívicos, organizaciones de profesionales en derecho, médicos y otros declararon duelo nacional por los dos asesinados en Montero,...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=46</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>OEA y TSE coordinan auditoría en medio de desconfianza</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=47</link>
		<description>Los 30 delegados de la Organización de Estados Americanos (OEA)  y el Tribunal Supremo Electoral (TSE) coordinarán la auditoría al cómputo oficial de las elecciones generales del 20 de octubre, sin la participación de otros sectores civiles de la población. El equipo está liderado por el mexicano  Arturo Espinoza.  Los diferentes sectores civiles de la población y líderes de oposición...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=47</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Evo Morales descarta estado de sitio pese a “muchos pedidos”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=61</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_59.jpg" width="100" align="left" /&gt;Después de 11 días de movilizaciones a nivel nacional, en protesta por los indicios de fraude electoral a favor del Movimiento Al Socialismo (MAS), el presidente Evo Morales aseguró ayer que no dictará “estado de sitio” en el país a pesar de que “tiene muchos pedidos del pueblo” para...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=61</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>SIP condena constantes agresiones contra la prensa</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=62</link>
		<description>La Sociedad Interamericana de Prensa (SIP) condenó enérgicamente la proliferación de ataques y restricciones contra periodistas y medios de comunicación en Bolivia y pidió al gobierno del presidente Evo Morales que, pese al clima de polarización política, garantice el derecho a la información.
La Asociación Nacional de la Prensa de Bolivia (ANP) documentó, hasta este miércoles, 15 casos...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=62</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Iglesia rechaza cerco  a ciudades y violencia</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=63</link>
		<description>Después del saldo trágico de dos muertos y más de 100 heridos en los enfrentamientos que se suscitaron en el país, la Iglesia Católica condenó la violencia entre bolivianos, rechazó los cercos a las ciudades y afirmó que la única solución es el diálogo.
“Rechazamos enfáticamente las amenazas y acciones que han desplegado autoridades y otros representantes nacionales en los últimos...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=63</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Policía identificó a presuntos causantes de muerte de cívicos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=66</link>
		<description>La Policía ya identificó a dos sujetos que son los presuntos responsables de la muerte de dos cívicos que se produjeron el pasado el miércoles en la localidad de Montero de Santa Cruz, se instruyó la persecución y captura de ambas personas. El Ministerio Publico conformó una comisión de fiscales para la investigación del caso. 
“Tengo entendido que ya se han identificado a aquellas...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=66</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>CC decide no participar  para evitar confrontaciones</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=64</link>
		<description>La alianza política Comunidad Ciudadana (CC) no participó anoche del cabildo nacional convocado por los comités cívicos de Bolivia porque después de la violenta muerte de dos personas en Montero, grupos afines al Gobierno pretenden generar una espiral de violencia en el país, afirmó el líder de Sol.bo, y aliado de CC, Luis Revilla.
 “Hay grupos que están cayendo en este juego del...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=64</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Vocal Lucy Cruz ordenó caída del TREP porque estaba ganando Mesa</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=69</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_63.jpg" width="100" align="left" /&gt;El gerente general de Neotec, Marcel Guzmán de Rojas, reveló anoche a Cnn en español que recibió instrucciones de una funcionaria electoral de interrumpir los resultados preliminares tras un cambio de tendencia que indicaba que iba ganando Carlos Mesa, candidato de Comunidad Ciudadana. La vocal...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=69</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Cabildos exigen la renuncia de Morales</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=65</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_60.jpg" width="100" align="left" /&gt;En cada región del país se desarrollaron cabildos de forma paralela, todos coincidieron de forma unánime  exigir la renuncia a la presidencia de Evo Morales, las principales ciudades capitales del país albergaron a millones de personas en defensa del voto y rechazando la auditoría al proceso...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=65</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Concluyó con gasificación y dinamitazos de afines al MAS</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=67</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_61.jpg" width="100" align="left" /&gt;Por 150 minutos, el centro de la ciudad de La Paz  fue escenario de un violento enfrentamiento entre los manifestantes que bajaron desde la avenida Montes, después de participar en el cabildo convocado por los cívicos. Los jóvenes intentaron ingresar a plaza Murillo para protestar pero se...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/politica.php?n=67</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Se fractura misión de OEA por renuncia de su coordinador</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/politica.php?n=53</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_47.jpg" width="100" align="left" /&gt;La misión de expertos de la Organización de Estados Americanos (OEA) que realiza la auditoría al cómputo electoral, se fracturó al comienzo de su labor en Bolivia porque ayer, el primer día de su trabajo, renunció su coordinador, el mexicano Arturo Espinosa, quien argumentó su alejamiento...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/politica.php?n=53</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Encontraron actas electorales en contenedor de basura</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/politica.php?n=54</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_48.jpg" width="100" align="left" /&gt;Con un video captado por uno de los vecinos de la calle Yungas de la ciudad de La Paz, a pocos pasos del mercado de abasto de ese mismo nombre, se descubrió a una mujer desechando en un contenedor de basura, varias actas electorales y otros documentos que fueron usados en los comicios del domingo...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/politica.php?n=54</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>TSE se contradice sobre la suspensión del TREP</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/politica.php?n=55</link>
		<description>Desde el día de las elecciones generales que se realizó el pasado 20 de octubre, los vocales del Tribunal Supremo Electoral (TSE) señalaron  al menos cuatro argumentos sobre la suspensión de la Transmisión de Resultados Electorales Preliminares (TREP). La última teoría mencionada es  que la empresa auditora Ethical Hackings advirtió varios ataques al sistema informático desde Colombia, lo...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/politica.php?n=55</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>“Si Bolivia será Vietnam, yo  seré el Rambo de la democracia”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/politica.php?n=39</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_35.jpg" width="100" align="left" /&gt;El diputado Rafael Quispe respondió en forma irónica a la advertencia que hizo el ministro de la Presidencia, Juan Ramón Quintana, quien advirtió que Bolivia será un campo de batalla como un “Vietnam moderno”.
“Si el ministro Juan Ramón Quintana piensa que este puede ser el Vietnam...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/politica.php?n=39</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Piden cumbre nacional  para definir estrategias</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/politica.php?n=20</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_34.jpg" width="100" align="left" /&gt;El analista Iván Arias, señaló que las movilizaciones que llevan adelante ciudadanos en defensa del voto, desde hace 12 días, entra a la semana “clave”, por lo que exhortó, se reúnan en una Cumbre Nacional (CN), para definir una estrategia común y así recuperar la democracia.
“Se debe...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/politica.php?n=20</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Cómputo final de TSE “choca”  contra auditoría de OEA</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/politica.php?n=21</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_35.jpg" width="100" align="left" /&gt;Analistas y políticos coincidieron, por separado,  en que el conteo final del Tribunal Supremo Electoral (TSE) colisiona contra el proceso de auditoría de la Organización de Estados Americanos (OEA).
Consultados por EL DIARIO, expresaron que la auditoría de la OEA es solo un recurso de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/politica.php?n=21</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>“Órgano electoral  carece de credibilidad”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/politica.php?n=22</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_36.jpg" width="100" align="left" /&gt;Manuel González, jefe de la Misión de Observación Electoral de la Organización de los Estados Americanos (OEA) en Bolivia para las elecciones del 20 de octubre, reveló que un hecho que llama su atención es que cuatro actas que estaban anuladas por muchos días, aparecen como válidas en el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/politica.php?n=22</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Surgen más dudas sobre  transparencia de auditaje</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/politica.php?n=23</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_37.jpg" width="100" align="left" /&gt;Dos analistas coincidieron que la renuncia del auditor de la Organización de los Estados Americanos (OEA), Arturo Espinosa Silis, genera mayor incertidumbre en el país y dudas sobre la transparencia de la auditoría de la votación de las elecciones generales.
“Llama la atención que haya...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/politica.php?n=23</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Cívicos dan 48 horas a  Morales para renunciar</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/politica.php?n=58</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_75.jpg" width="100" align="left" /&gt;Santa Cruz.- Líderes de grupos cívicos bolivianos de ocho departamentos reunidos en la ciudad oriental de Santa Cruz decidieron este sábado dar 48 horas al presidente Evo Morales para renunciar a su cargo y enviaron una carta a las Fuerzas Armadas para que se unan a su lucha.
"Decirle al tirano...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/politica.php?n=58</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Conade pide dejar  sin efecto auditoría</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/politica.php?n=24</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_38.jpg" width="100" align="left" /&gt;El exdefendor del pueblo y representante del Comité Nacional de Defensa de la Democracia (Conade), Rolando Villena, pidió a la Organización de Estados Americanos (OEA) replegar la misión de técnicos y auditores al proceso electoral boliviano, porque su trabajo no genera confianza ni con...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/politica.php?n=24</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Descubren nuevas irregularidades  en proceso electoral de octubre</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/politica.php?n=25</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_39.jpg" width="100" align="left" /&gt;La madrugada de ayer el informático Marco Sánchez, denunció una irregularidad en el proceso electoral, sumando a una serie de anomalías que fueron detectadas por expertos informáticos y otros ciudadanos en días posteriores a las Elecciones Generales.
Mediante un video demostró que la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/politica.php?n=25</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Madres repudiaron  amenazas de Torrico</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/politica.php?n=26</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_40.jpg" width="100" align="left" /&gt;Pese a ser un día feriado, cientos de madres y padres de familia tomaron ayer el centro paceño con una marcha de protesta, en repudio a las amenazas realizadas por el asambleísta departamental del Movimiento Al Socialismo (MAS), Gustavo Torrico, quien manifestó el lunes: “No sé cuántas...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/politica.php?n=26</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Camacho a Morales “Vamos  a sacarlo sin una sola bala”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/politica.php?n=77</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_80.jpg" width="100" align="left" /&gt;El presidente del Comité Cívico Pro Santa Cruz, Luis Fernando Camacho, ratificó anoche el ultimátum a Evo Morales para que éste renuncie a la Presidencia de Bolivia, hizo el conteo regresivo al afirmar que “tiene 21 horas para salir por la puerta con dignidad” y que no es como predicen los...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/politica.php?n=77</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>“Evo Morales tiene en su manos  la pacificación de Bolivia”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/politica.php?n=78</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_81.jpg" width="100" align="left" /&gt;El expresidente y excandidato de Comunidad Ciudadana (CC) Carlos Mesa demandó ayer al Gobierno y a las organizaciones sociales afines al MAS, agrupadas en la Coordinadora Nacional por el Cambio (Conalcam), deponer su actitud de amenazas, racismo y violencia contra la ciudadanía que protesta por...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/politica.php?n=78</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Instalaron vigilia en la OEA y TSE</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/politica.php?n=80</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_82.jpg" width="100" align="left" /&gt;El Comité Cívico de Potosinista (Comcipo) se reunirá con los cooperativistas para enviar una delegación de mineros a La Paz, con el fin de reforzar las movilizaciones 
Durante el fin de semana las protestas no cesaron en la ciudad de La Paz. Los sectores sociales  que rechazan los resultados de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/politica.php?n=80</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>OEA habilita reuniones con opositores</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/politica.php?n=79</link>
		<description>La Organización de Estados Americanos (OEA) habilitó la posibilidad de sostener encuentros con los partidos de oposición que participaron en las elecciones generales del pasado 20 de octubre, con el fin de que la auditoría a esos comicios sean transparentes, informó el canciller, Diego Pary.  
El experto en temas electorales, Cristóbal Fernández, fue designado como el nuevo Coordinador de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/politica.php?n=79</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item></channel>
		</rss>