<rss xmlns:ns0="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
		<channel>
			<title>El Diario (Bolivia) - SOCIEDAD</title> 
			<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/sociedad.php?n=19</link> 
			<description>Decano de la Prensa Nacional</description>
			<language>es-es</language> 
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
			<copyright>El Diario (Bolivia)</copyright>
			<webmaster>webmaster@eldiario.net</webmaster>
			<ns0:link href="https://rss.eldiario.net/" rel="self" type="application/rss+xml" />
			<ttl>600</ttl> 
			
			<image>
			<url>https://www.eldiario.net/images/c2006/log300_10.gif</url>
			<title>El Diario (Bolivia)</title>
			<link>https://www.eldiario.net</link>
			</image><item>
		<title>Continúa violencia  con uso de dinamita</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/sociedad.php?n=19</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_33.jpg" width="100" align="left" /&gt;Desde el lunes se instauró la violencia en gran parte del país, principalmente en el eje central, donde grupos inducidos en su afán de “desbloquear” las manifestaciones, agredieron de forma brutal a los ciudadanos y periodistas que cumplían su labor, además de las detonaciones de dinamita...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/sociedad.php?n=19</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Pelea campal entre masistas y población en Muyurina</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/sociedad.php?n=20</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_34.jpg" width="100" align="left" /&gt;Afines al Movimiento Al Socialismo (MAS) y ciudadanos que denunciaron fraude electoral protagonizaron en esta jornada una batalla campal elevando el nivel de tensión en la ciudad.
El enfrentamiento se dio progresivamente porque este primer grupo, que desde temprano se encontraba en la avenida...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/sociedad.php?n=20</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Periodistas agredidos  y una moto incendiada</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/sociedad.php?n=22</link>
		<description>Cuatro periodistas fueron agredidos durante la violenta jornada de protestas en la ciudad de Cochabamba, y se registró la quema de una motocicleta de la televisora privada Red Uno, mientras la Defensoría del Pueblo pidió respeto al trabajo de la prensa.
La periodista de la red privada de televisión ATB, Brishka Espada, fue cercada en la plaza Tarija por un grupo de hombres que no solo la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/sociedad.php?n=22</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Policía arrojó gas pimienta a periodista de Gigavisión</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/sociedad.php?n=21</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/t_2019-10-30_35.jpg" width="100" align="left" /&gt;(ANP) – Efectivos de la Policía lanzaron ayer gas pimienta en el rostro de la periodista del canal de televisión privado, Gigavisión, Adriana Mendoza, cuando reportaba el bloqueo protagonizado por vecinos en la avenida Arce de la ciudad de La Paz.
Periodistas y ciudadanía civil fueron...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/sociedad.php?n=21</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Aprehendieron a sujeto que violó a su sobrina</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/sociedad.php?n=23</link>
		<description>El director nacional de la Fuerza Especial de Lucha Contra la Violencia (Felcv), Miguel Mercado, informó de la aprehensión de un sujeto de 32 años que vejó en reiteradas ocasiones a su sobrina de 13 años, en la comunidad Corila de la provincia Los Andes de La Paz.
“La tía de la menor se había constituido a la comunidad de Corila para verificar la situación en la que se encontraban varias...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191030/sociedad.php?n=23</guid>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Mineros transgreden DS 2888  al usar dinamitas en las calles</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/sociedad.php?n=5</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_20.jpg" width="100" align="left" /&gt;Rige en Bolivia el Decreto Supremo 2888, que prohíbe el uso de dinamita en cualquier tipo de manifestación social, para preservar la integridad de la población, empero la jornada de la víspera, decenas de mineros que apoyan al Gobierno, tomaron calles céntricas de la ciudad de La Paz detonando...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/sociedad.php?n=5</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Más de 40 heridos en enfrentamientos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/sociedad.php?n=6</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_21.jpg" width="100" align="left" /&gt;Una jornada de enfrentamientos entre afines al Gobierno y los que protestan en respeto al voto y denuncian fraude en las elecciones dejó ayer más de 40 heridos en las ciudades de Santa Cruz, La Paz y Cochabamba.
Ayer se cumplió el sexto día de paro cívico general indefinido y los...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/sociedad.php?n=6</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Buscan al que disparó e hirió a cinco personas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/sociedad.php?n=7</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/t_2019-10-29_22.jpg" width="100" align="left" /&gt;Cerca de cinco personas resultaron heridas por proyectiles disparados por armas de fuego en enfrentamientos ayer en Santa Cruz, informó una fuente policial, de acuerdo con la agencia EFE.
Vestía polera y gorra color verde gris y short oscuro. En el enfrentamiento ocurrido esta mañana en el trillo...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/sociedad.php?n=7</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Revelan que Ejército protege a cerca de 300 campesinos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/sociedad.php?n=8</link>
		<description>A través de fuentes de las Fuerzas Armadas que pidieron el resguardo de su identidad, se constató el posible ingreso de unos 300 campesinos de ayllus de La Paz y del norte de Potosí y Oruro, al regimiento Ingavi, acantonado en la ciudad de El Alto de La Paz, con el fin de brindarle su apoyo al presidente Evo Morales tras la creciente ola de protestas que se extiende en por lo menos cinco...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191029/sociedad.php?n=8</guid>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Iglesia llama a la calma y  pide paz entre bolivianos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/sociedad.php?n=54</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_47.jpg" width="100" align="left" /&gt;Ante el escenario creciente de conflictividad en todo el país por las denuncias de indicios de fraude electoral, la Iglesia Católica expresó su preocupación por la crisis política social y convocó a la sociedad en su conjunto a evitar la confrontación y violencia entre bolivianos.
El obispo...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/sociedad.php?n=54</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Carlos Romero: La  derecha busca muertos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/sociedad.php?n=55</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/t_2019-10-28_49.jpg" width="100" align="left" /&gt;El ministro de Gobierno, Carlos Romero, aseguró ayer que con las movilizaciones de protesta en contra de los indicios de fraude electoral que le dieron la victoria a Evo Morales, la “derecha opositora” está conspirando contra el “proceso de cambio” y busca muertos.
“Estamos en un...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191028/sociedad.php?n=55</guid>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Malhechores aprovechan disturbios para delinquir</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/sociedad.php?n=11</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_24.jpg" width="100" align="left" /&gt;Durante los pasados días, las marchas de protesta y aglomeración de gente fueron constantes en el centro de La Paz, estas concentraciones son aprovechadas por ladrones para sustraer objetos de valor a los que asisten a estas movilizaciones.    
La División Propiedades de la Fuerza Especial de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/sociedad.php?n=11</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Presuntos agresores de policías son buscados</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/sociedad.php?n=13</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_26.jpg" width="100" align="left" /&gt;Cochabamba.- Una turba de personas afines a un partido político agredió física y verbalmente a dos funcionarios policiales de la Unidad Táctica de Operaciones de la Policía (UTOP), el jueves por la tarde, en inmediaciones de la plazuela Busch.
Los simpatizantes a este partido político, el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/sociedad.php?n=13</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Asesino durmió dos días con cadáver de su pareja</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/sociedad.php?n=14</link>
		<description>El pasado domingo, en plena jornada de elecciones, las autoridades policiales recibieron el aviso de la existencia de una persona muerta en el Plan Tres Mil, en Santa Cruz, el mal olor alertó a los vecinos. 
Un hombre mató a su pareja y durmió con el cuerpo sin vida durante dos días. Luego escribió una supuesta carta póstuma para hacer creer que la mujer se suicidó, pero el personal de la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/sociedad.php?n=14</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Umopar conmemoró 36 años de creación</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/sociedad.php?n=12</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/t_2019-10-27_25.jpg" width="100" align="left" /&gt;La Unidad Móvil de Patrullaje Rural (Umopar) recordó ayer su trigésimo sexto aniversario con un acto realizado en la localidad de Chimoré, en el trópico de Cochabamba, con la presencia de las principales autoridades nacionales.
El director nacional de la Fuerza Especial de Lucha Contra el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/sociedad.php?n=12</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Posible orden de  repliegue de armas   para mantenimiento</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/sociedad.php?n=15</link>
		<description>Por instrucción de mandos policiales, se dio la orden del repliegue de todo el armamento antidisturbios a la Unidad Táctica de Operaciones Policiales, según instancias de esa institución.  
Mediante una comunicación se estableció la orden en clave 300, para todas las unidades policiales a nivel nacional y de complimiento inmediato.
La posible instrucción fue por vía interna y establece la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191027/sociedad.php?n=15</guid>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>“Nuevamente la Policía se excedió”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/sociedad.php?n=10</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/t_2019-10-26_20.jpg" width="100" align="left" /&gt;A través de marchas que salieron desde diferentes puntos de las ciudades de El Alto y La Paz y que se concentraron frente al Tribunal Supremo Electoral (TSE); el pasado jueves derivaron en fuerte represión policial que incluso llegó hasta el atrio de la Universidad Mayor de San Andrés...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/sociedad.php?n=10</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Detención domiciliaria  para 31 imputados</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/sociedad.php?n=24</link>
		<description>Santa Cruz.- La Fiscalía Departamental de Santa Cruz informó ayer que la autoridad jurisdiccional determinó la detención domiciliaria para 31 imputados por los destrozos y quema del Tribunal Electoral Departamental (TED) y del Servicio de Registro Cívico (Sereci) de Santa Cruz.
“La audiencia de medidas cautelares se desarrolló en la Fuerza Especial de Lucha Contra el Crimen de la ciudad de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191026/sociedad.php?n=24</guid>
		<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
		<title>Enfrentamiento en Montero deja dos fallecidos</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/sociedad.php?n=49</link>
		<description>Santa Cruz.- Dos fallecidos por heridas de bala fueron reportados ayer durante un enfrentamiento entre cívicos y masistas registrado en el Puente de La Amistad,  ciudad de Montero, a dos horas de Santa Cruz, según informó el diario local El Deber, a través de su edición digital.
Las víctimas fueron identificadas como Mario Salvatierra (60), que recibió dos disparos, uno en el costado y el...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/sociedad.php?n=49</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Periodistas exigen garantías</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/sociedad.php?n=46</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_48.jpg" width="100" align="left" /&gt;La Federación Sindical de Trabajadores de la Prensa de Cochabamba (Fstpc), a través de su titular David Ovando, exigió públicamente al comandante departamental de Cochabamba, Raúl Grandy, hacer cumplir un acuerdo de mayo pasado por el que se comprometió a dar garantías al trabajo de la prensa...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/sociedad.php?n=46</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Presentaron acción popular por  uso de dinamitas en marchas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/sociedad.php?n=47</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_50.jpg" width="100" align="left" /&gt;Diputados de Unidad Nacional (UN) y el Partido Demócrata Cristiano (PDC) presentaron ayer una acción popular en contra de autoridades de Gobierno, Policía y dirigentes sindicales por el uso indiscriminado de dinamita, durante las marchas en la ciudad de La Paz y otras.
El diputado de UD, Amilcar...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/sociedad.php?n=47</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Hallan cachorros de  dinamita en mercado Lanza</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/sociedad.php?n=48</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/t_2019-10-31_51.jpg" width="100" align="left" /&gt;Según informó la Agencia Municipal de Noticias, una de las encargadas de limpieza, que prefirió no identificarse, dijo que un grupo de mineros en estado de ebriedad ingresó al baño y la agredieron verbalmente. Luego, la barrendera, al realizar la limpieza de los cubículos, encontró una bolsa...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_10/nt191031/sociedad.php?n=48</guid>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Ministerio Público no esclareció  muertes de conflictos sociales</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/sociedad.php?n=15</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/t_2019-11-01_20.jpg" width="100" align="left" /&gt;En los más de 13 años de gestión de Evo Morales, al menos nueve personas perdieron la vida en diferentes conflictos sociales contra el Gobierno; a la fecha, las investigaciones de la Fiscalía no esclarecieron un solo caso. 
La noche del miércoles, se sumaron las muertes de los dos cívicos...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/sociedad.php?n=15</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Franclin Gutiérrez extraña  sus cocales y se endeuda</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/sociedad.php?n=14</link>
		<description>El presidente la Asociación de Productores de Coca de los Yungas de La Paz (Adepcoca), Franclin Gutiérrez, quien se encuentra con detención preventiva hace 430 días, a tiempo de lamentar que la retardación de justicia solo le ocasione deudas, manifestó que extraña su trabajo del campo.
Gutiérrez relató que desde que se encuentra con detención preventiva en el penal de San Pedro de La Paz...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191101/sociedad.php?n=14</guid>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>6 aprehendidos por muerte  de dos cívicos en Montero</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/sociedad.php?n=19</link>
		<description>El fiscal departamental de Santa Cruz, Mirael Salguero Palma, informó ayer que la Policía aprehendió a seis personas por la muerte de Mario Salvatierra Herrera y Marcelo Terrazas Seleme, en Montero, mismos que serán imputados por el delito de asesinato entre otros. Entre los detenidos identificaron a militantes del MAS.
“Tres personas fueron aprehendidas en la localidad de Okinawa. Una...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/sociedad.php?n=19</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Hubo 25 atenciones en Hospital de Clínicas</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/sociedad.php?n=38</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/t_2019-11-02_34.jpg" width="100" align="left" /&gt;Durante el pasado jueves de protestas, luego del cabildo se registraron 25 heridos en el Hospital de Clínicas, por enfrentamientos con la Policía,  informó ayer el secretario general del Sindicato de Ramas Médicas Afines, Fernando Romero.
Señaló que no se puede precisar el número exacto de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191102/sociedad.php?n=38</guid>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Sujeto de la escopeta dio positivo en pericia policial</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/sociedad.php?n=27</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_41.jpg" width="100" align="left" /&gt;Wilson Rodríguez Peralta, el sujeto que aparece en imágenes de los enfrentamientos en el barrio Cofadena de Montero, vistiendo ropa camuflada y portando una escopeta, dio positivo a la prueba de guantelete. Esto significa, explicó el subdirector de la Fuerza Especial de Lucha Contra el Crimen...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/sociedad.php?n=27</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Indagan a diputada electa como autora intelectual</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/sociedad.php?n=28</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_42.jpg" width="100" align="left" /&gt;La Policía investiga a la diputada electa del Movimiento Al Socialismo (MAS) por la C-52, Deysi Judith Choque y a su hermano Bismark como autores materiales e intelectuales de la muerte por arma de fuego de Mario Salvatierra y Marcelo Terrazas, durante los enfrentamientos en un punto de bloqueo en...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/sociedad.php?n=28</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Cerca de 100 feminicidios hasta noviembre 2019</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/sociedad.php?n=29</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_43.jpg" width="100" align="left" /&gt;La Fuerza Especial de Lucha Contra la Violencia (Felcv) aprehendió a un hombre (24 años de edad) implicado en la muerte de su pareja (30), hecho registrado en el municipio de San Germán, Santa Cruz. Con este ya suman a 98 los casos de feminicidio en todo el país, el caso se conoció el pasado...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/sociedad.php?n=29</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Crece inseguridad en zonas alejadas de El Alto</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/sociedad.php?n=30</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/t_2019-11-03_44.jpg" width="100" align="left" /&gt;Víctimas de algún delito cometido en horas por la noche, en la madrugada y sobre todo los fines de semana, en las zonas periurbanas, como Río Seco, Senkata, zona Huayna Potosí, puente Seke, entre otros barrios de los distritos 4, 5, 7 y 8 de la urbe alteña, surgen como consecuencia de la...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/sociedad.php?n=30</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Detención preventiva para  imputados por homicidio</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/sociedad.php?n=59</link>
		<description>La Fiscalía Departamental de Santa Cruz, informó ayer que el Juzgado Tercero de Instrucción en lo Penal de la ciudad de Montero, determinó la Detención Preventiva en el penal de Palmasola para los investigados, por la presunta comisión de los delitos de Homicidio, Fabricación Ilícita y Asociación Delictuosa, con relación a la muerte de dos personas durante enfrentamientos en esa...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191103/sociedad.php?n=59</guid>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Carlos Romero asegura que hoy se  ejecutará una “estrategia golpista”</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/sociedad.php?n=29</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_32.jpg" width="100" align="left" /&gt;El ministro de Gobierno, Carlos Romero, aseguró ayer que según un informe de Inteligencia, esta noche en la plaza Murillo se ejecutará una “estrategia golpista” con unan ruptura del orden establecido cuyos artífices son los dirigentes cívicos de varias regiones liderados por el cruceño...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/sociedad.php?n=29</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Desabastecimiento e incremento  de productos en los mercados</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/sociedad.php?n=27</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_30.jpg" width="100" align="left" /&gt;Después de ocho días que el Presidente del Estado, Evo Morales ordenara un cerco a las ciudades con el objetivo de privar de alimentos para que  depongan sus medidas de presión los cívicos del país  y se “respete su triunfo en las elecciones generales del  20 de octubre y el voto de los...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/sociedad.php?n=27</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Ocho periodistas y un medio  fueron agredidos en Santa Cruz</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/sociedad.php?n=30</link>
		<description>Agresiones verbales y físicas, impedimento a la libre circulación y de acceso a las fuentes informativas, y un ataque informático son las principales dificultades que afectaron a ocho periodistas y un diario en la ciudad de Santa Cruz de la Sierra, durante las protestas de ciudadanos que cuestionan los resultados de las elecciones generales del pasado 20 de octubre.
 La Unidad de Monitoreo de...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/sociedad.php?n=30</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Consultores del Kremlin ayudaron en campaña a favor de Evo Morales</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/sociedad.php?n=31</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_34.jpg" width="100" align="left" /&gt;Un equipo de consultores rusos, vinculados al Kremlin, ayudó a la campaña electoral de Evo Morales que se realizó en las redes sociales, con el objetivo de garantizar la continuidad del MAS y asegurar los negocios de Rusia en Bolivia, según la investigación del sitio periodístico The Project...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/sociedad.php?n=31</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Tipo sanguíneo puede influir  en carácter de una persona</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/sociedad.php?n=28</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_31.jpg" width="100" align="left" /&gt;Es el grupo sanguíneo de una persona que afecta el tipo de inmunidad y, por lo tanto, la formación del carácter de una persona. Su composición bioquímica encripta información sobre nuestros hábitos de comportamiento, señala un reportaje de lapatilla.com
En consecuencia, su tipo de sangre lo...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/sociedad.php?n=28</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Hallaron cuerpo de mujer  desaparecida en octubre</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/sociedad.php?n=43</link>
		<description>Tras desaparecer el 17 de octubre, el cuerpo sin vida de la prestamista Rosse Mary Caballero Varga (57) fue encontrado en un barranco de la localidad de Guacanqui en el municipio de Colomi (Cochabamba), informó el director de la Fuerza Especial de Lucha Contra el Crimen (Felcc), Yuri Tapia.
La mujer fue asesinada porJorge Alejandro P. G. (33) que fue ayudado por el taxista Dimar I. S. (32). El...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/sociedad.php?n=43</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item><item>
		<title>Teleférico azul suspendió  servicios sin previo aviso</title>
		<link>https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/sociedad.php?n=44</link>
		<description>&lt;img src="https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/t_2019-11-04_42.jpg" width="100" align="left" /&gt;Aproximadamente a las 13:00 de ayer domingo de manera sorpresiva el servicio del teleférico azul suspendió sus servicios al público, provocando la molestia de los usuarios, quienes ya no pudieron trasladarse hasta la Ceja de El Alto.
La protesta generalizada de la población se dejó escuchar...</description>
		<guid isPermaLink="true">https://www.eldiario.net/noticias/2019/2019_11/nt191104/sociedad.php?n=44</guid>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item></channel>
		</rss>