<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
<channel>
  <title>Últimas noticias | Diario AS</title>
  <link>https://as.com/rss/tags/ultimas_noticias.xml</link>
  <description>Últimas noticias | Diario AS</description>
  <lastBuildDate>Fri, 18 Oct 2019 02:18:11 +0200</lastBuildDate>
  <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:18:11 +0200</pubDate>
  <language>es</language>
  <copyright>Copyright 2019, Diario AS</copyright>
  <ttl>5</ttl>
  <image>
      <url>https://as00.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/logos/cabecera_portada.png</url>
      <title>Logotipo de AS</title>
      <link>https://as.com/</link>
  </image>
  <item>
    <title>Espectáculo MTB en Nueva Zelanda</title>
    <link>https://as.com/ciclismo/2019/10/18/mas_ciclismo/1571355946_276034.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/ciclismo/2019/10/18/mas_ciclismo/1571355946_276034.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>As.com</dc:creator>
    <description>Anton Cooper, biker de crooss-country neozelandés de 25 años, salta con su bicicleta durante una sesión fotográfica celebrada en Victoria Park.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:10:40 +0200</pubDate>
    <category>Nueva Zelanda</category>
    <category>Oceanía</category>
    <category>MTB</category>
    <category>Ciclismo</category>
    <category>Deportes</category>
    <ns1:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anton Cooper&lt;/strong&gt;, biker de crooss-country neozelandés de 25 años, salta con su bicicleta durante una sesión fotográfica celebrada en &lt;strong&gt;Victoria Park&lt;/strong&gt;. Su circuito de &lt;strong&gt;Christchurch&lt;/strong&gt; es lugar de entrenamiento habitual para los ciclistas.&lt;/p&gt;</ns1:encoded>
    <enclosure length="25426" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/ciclismo/imagenes/2019/10/18/mas_ciclismo/1571355946_276034_1571356071_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="250475" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/ciclismo/imagenes/2019/10/18/mas_ciclismo/1571355946_276034_1571356070_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571355945-600811b3ddc15dd00b226ac3d69d0075</comments>
  </item>
  <item>
    <title>El Galatasaray mide su crisis antes del Madrid</title>
    <link>https://as.com/futbol/2019/10/18/internacional/1571356663_947903.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/futbol/2019/10/18/internacional/1571356663_947903.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>Carlos Forjanes</dc:creator>
    <description>El equipo turco, décimo en su Liga, recibe al Sivasspor. El Galatasaray atraviesa uno de los habituales incendios entre los grandes clubes de Estambul.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:07:43 +0200</pubDate>
    <category>Galatasaray</category>
    <category>Champions League</category>
    <category>Real Madrid</category>
    <category>Fútbol</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Competiciones</category>
    <category>Deportes</category>
    <ns1:encoded>&lt;p&gt;El Galatasaray atraviesa uno de los habituales incendios entre los grandes clubes de Estambul pero no le podía pillar en peor momento: está empleándose con las mangueras justo a cuatro días de que el Real Madrid llegue a suelo otomano. Hoy, el Cimbom tiene la oportunidad de rebajar los grados de calor al norte del Cuerno de Oro ganando al Sivasspor, segundo en una tabla clasificatoria en la que el próximo rival europeo madridista es décimo. Muy lejos, por sensaciones, de un equipo diseñado para ganar la Süper Liga turca. &lt;strong&gt;Pero es que entre partidos domésticos y la Champions, los leones de Estambul no ganan desde hace un mes. Y un mes, en Turquía y ante una afición tan fervorosa, es casi una vida.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un estado de crisis en el que se entremezcla también la gasolina de los problemas extradeportivos, entre ellos los retrasos en los pagos de las nóminas de la plantilla que han empezado a solventarse. Fatih Terim se las tendrá que apañar hoy, de nuevo, sin Falcao. &lt;strong&gt;El Tigre está enjaulado por culpa de un dolor persistente en el tendón de Aquiles que le impide ejercitarse con normalidad desde hace diez. Al Sivasspor parece que no llegará y es duda, ahora mismo, ante el Madrid.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cambios. Terim, una institución en Turquía, moverá su once inicial en este compromiso ante el Sivasspor. El excéltico Emre Mor entra por otro viejo conocido de la afición española, Feghouli. El sueco Jimmy Durmaz se proyecta como titular en lugar de Ryan Babel, que no ha empezado bien y Ozbayrakli será el dos en lugar de Mariano, que está sancionado. &lt;strong&gt;Se espera una remozada defensa con el japonés Nagatomo y el congolés Luyindama jugando de inicio. Al frente de todo, el contrafuerte que sostiene todo el equipo, el exsevillista Nzonzi.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el Galata es vital recuperarse al abrigo del estadio Türk Telekom (el sustituto del famoso Ali Sami Yen) porque en Europa se encuentra en posición igual de precaria que el Madrid. &lt;strong&gt;Tiene los mismos puntos que los blancos (uno, de su empate en Brujas) pero, a diferencia del equipo de Zidane, la liga turca no está siendo un bálsamo para ellos...&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</ns1:encoded>
    <enclosure length="23268" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/18/internacional/1571356663_947903_1571356799_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="150208" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/18/internacional/1571356663_947903_1571356798_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571356663-e88d82c13a695519045a16d75abb26e7</comments>
  </item>
  <item>
    <title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <link>https://as.com/masdeporte/2019/10/18/videos/1571353559_386087.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/masdeporte/2019/10/18/videos/1571353559_386087.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>Juan Pazos</dc:creator>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    <category>Antonio Brown</category>
    <category>New England Patriots</category>
    <category>Pittsburgh Steelers</category>
    <category>Oakland Raiders</category>
    <category>Ben Roethlisberger</category>
    <category>Le'Veon Bell</category>
    <category>Juju Smith-Schuster</category>
    <category>Mike Tomlin</category>
    <category>Jon Gruden</category>
    <category>AFC Norte</category>
    <category>AFC Oeste</category>
    <category>AFC Este</category>
    <category>AFC</category>
    <category>Agresiones sexuales</category>
    <category>NFL</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Fútbol americano</category>
    <category>Competiciones</category>
    <category>Deportes</category>
    <enclosure length="15444" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/masdeporte/imagenes/2019/10/18/videos/1571353559_386087_1571353598_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="101436" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/masdeporte/imagenes/2019/10/18/videos/1571353559_386087_1571353598_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571353559-35f33e09b30b42cc1b5433f087c5eee4</comments>
  </item>
  <item>
    <title>Al Thani, sobre la venta: "No está en mi cabeza vender el 1% o cualquier otra parte del Málaga"</title>
    <link>https://as.com/futbol/2019/10/18/segunda/1571354561_734553.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/futbol/2019/10/18/segunda/1571354561_734553.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>As.com</dc:creator>
    <description>El jeque del Málaga mandó un mensaje a la afición: "En cuanto a la venta del club si alguien está dispuesto a vender su alma quizás hay una posibilidad de que yo venda el equipo".</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:28:08 +0200</pubDate>
    <category>Málaga CF</category>
    <category>Abdullah ben Nasser Al Thani</category>
    <category>LaLiga SmartBank</category>
    <category>La Liga</category>
    <category>Segunda división</category>
    <category>Ligas fútbol</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Fútbol</category>
    <category>Organizaciones deportivas</category>
    <category>Competiciones</category>
    <category>Deportes</category>
    <ns1:encoded>&lt;p&gt;&lt;span&gt;El jeque y presidente del &lt;strong&gt;Málaga&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Al Thani&lt;/strong&gt;, mandó un mensaje a la afición en un vídeo emitido por "El Chiringuito de Jugones". Al Thani se pronunció sobre las opciones de venta del club: &lt;strong&gt;"&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;En cuanto a la venta del club si alguien está dispuesto a vender su alma quizás hay una posibilidad de que yo venda el equipo pero no está en mi cabeza vender el 1% o cualquier otra parte del club"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El dueño del Málaga también habló del cuerpo técnico y criticó a parte de la afición: "Aprecio mucho poder hablar del Málaga. Confiamos en nuestro equipo, en nuestro cuerpo técnico y en nuestro entrenador. &lt;strong&gt;Algunos aficionados hicieron cosas malas hace dos semanas.&lt;/strong&gt; No me refiero a todos sino a alguno de ellos, pero pienso que se equivocaron y que no saben como animar al equipo. Si van a apoyarlo que lo hagan de verdad, que estén con el presidente. Estamos juntos en los buenos y en los malos momentos. Debemos estar juntos para luchar por nuestros objetivos. ¡Vamos Málaga!"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Málaga es 21º clasificado, penúltimo con 8 puntos después de 11 jornadas. El próximo partido del equipo andaluz es contra el Deportivo, colista con los mismos puntos que los malagueños.&lt;/p&gt;</ns1:encoded>
    <enclosure length="11333" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/18/segunda/1571354561_734553_1571354645_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="68882" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/18/segunda/1571354561_734553_1571354645_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571354561-e8bd2c03babc03781cf73930d9a19530</comments>
  </item>
  <item>
    <title>El 'efecto Guardiola' pierde fuerza en la Premier League</title>
    <link>https://as.com/futbol/2019/10/18/internacional/1571353518_858512.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/futbol/2019/10/18/internacional/1571353518_858512.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>Esteban Gómez</dc:creator>
    <description>La figura del técnico catalán ha sido cuestionada y muchos han puesto en duda, incluso, si estaría firmando la peor temporada de su trayectoria.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:28:12 +0200</pubDate>
    <category>Pep Guardiola</category>
    <category>Manchester City</category>
    <category>Premier League</category>
    <category>Ligas fútbol</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Fútbol</category>
    <category>Competiciones</category>
    <category>Deportes</category>
    <ns1:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El Manchester City de Pep Guardiola es segundo clasificado en la Premier League&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;con dieciséis puntos&lt;/strong&gt;. Una temporada en la que aspiran a conseguir su tercer título liguero consecutivo en Inglaterra y que, en cambio, vuelve a tener la dura competencia del Liverpool en la zona más alta de la tabla clasificatoria. Tras su épica batalla del curso pasado, todo indica que volverán a tener que luchar de tú a tú con los de Anfield.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La figura del técnico catalán ha sido cuestionada y muchos han puesto en duda, incluso, &lt;a title="¿Está viviendo Guardiola su peor temporada como entrenador?" href="https://as.com/futbol/2019/10/14/internacional/1571007996_710887.html"&gt;si estaría firmando la peor temporada de su trayectoria&lt;/a&gt;. El conjunto del Etihad Stadium está firmando un irregular inicio de temporada (tres tropiezos en ocho jornadas) que complicaría el objetivo de ser nuevamente campeones por tercera vez de forma consecutiva en Inglaterra. Pero, además, un dato: la posesión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guardiola se ha caracterizado en su trayectoria profesional como entrenador por ofrecer y disponer de un estilo de toque donde la posesión del balón era la piedra angular&lt;/strong&gt;. Todo giraba en torno al balón. Todo giraba en torno a la posesión. Su estilo generaba un desgaste físico en el rival que, sumado a la calidad individual de sus estrellas, acababa definiendo los partidos goleando, marcando una diferencia de forma abismal. Una forma de entrenar, dirigir, y de vivir el fútbol que le hizo entrar en la historia del deporte rey por su espectacular periodo como entrenador del Barcelona que, posteriormente, se vio reflejado en el éxito dorado de la Selección Española por los jugadores azulgranas que iban convocados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;España, Alemania e Inglaterra. LaLiga, Bundesliga y Premier League. Tres países, tres clubes diferentes que ya han vivido en primera persona la presencia del técnico catalán. Sin embargo, &lt;strong&gt;es ahora, siendo entrenador del Manchester City, cuando parece que el juego de toque y posesión, su gran marca personal, la clave de su estilo en los banquillos, parece estar viviendo el peor de los momentos&lt;/strong&gt;. Y no se trata de algo subjetivo ni de sensaciones populares. Los datos son muy relevantes: &lt;strong&gt;el fútbol inglés está erosionando el 'efecto Guardiola'&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los datos de posesión del Manchester City están decayendo en los últimos años&lt;/strong&gt;. La gran clave del estilo del ya famoso 'tiki taka' parece estar resistiéndose en las islas británicas, donde históricamente las rutinas futbolísticas llamaban a lo rústico, a lo físico. Las raíces históricas que diferenciaron entre rugby y fútbol en sus respectivos nacimientos sí dejaron huella en el mundo del deporte rey. Por ello, el reto de ver a un equipo inglés jugando con un estilo de toque, mimando las posesiones, desgastando a los rivales con largos periodos de circulación y no tanto de fútbol directo e intenso, era una dura prueba para Guardiola. Y la presión parece estar haciendo mella.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El Manchester City está bajando considerablemente sus datos de posesión&lt;/strong&gt; en el periodo de Pep Guardiola como técnico:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Temporada&lt;/span&gt; 2016/17: 60,4%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Temporada&lt;/span&gt; 2017/18: 66,4%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Temporada&lt;/span&gt; 2018/19: 64%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temporada 2019/20*: 61%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Temporada en curso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su primer año en Inglaterra se tradujo en un traspiés general. Desde sus aspiraciones deportivas hasta los aspectos puramente deportivos. Aquella temporada 2016/17 iniciaba bajo el contexto de una esperada nueva batalla en los banquillos entre Guardiola (Manchester City) y Mourinho (Manchester United), pero sin embargo ambos proyectos naufragaron y el título acabó yéndose a Stamford Bridge para un Chelsea de Conte que se coronó campeón. Aquel Manchester City ya bajó su media de posesión. &lt;strong&gt;Guardiola venía de tener una media de posesión de en torno al 65% y la campaña 2016/17 se tradujo en un 60'4%&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La temporada siguiente fue la del éxito, la de la implantación total del estilo, de la filosofía del toque y la posesión. Aquel Manchester City fue autoritario y ganó la Premier League de forma mayúscula. &lt;strong&gt;La posesión media sufrió una mejora considerable al pasar del 60'4% hasta instaurarse en el 66,4%. Pero sería la única temporada en la que el estilo de posesión se sentiría 'cómodo'&lt;/strong&gt; en el contexto inglés, donde lo físico tiende a ganar terreno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un año después, al final de la temporada 2018/19, la media volvió a bajar. Ahora hasta el 64%&lt;/strong&gt; de posesión en sus partidos ligueros. Una campaña que se tradujo en éxito doméstico, pero que tuvo un duro rival en las filas del Liverpool. Dos clubes que firmaron una temporada mayúscula, forzando el desenlace final hasta la última jornada, por una distancia mínima de sólo un punto y que provocó el primer bajón de posesión del estilo de toque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, actualmente, &lt;strong&gt;en este inicio de Premier League, la media de posesión del Manchester City sigue firmando porcentajes de posesión a la baja, descendentes&lt;/strong&gt;. Tras las primeras ocho jornadas, &lt;strong&gt;los de Pep Guardiola están congregando un 61% de posesión&lt;/strong&gt;. Es decir, nuevamente estarían viendo barreras para implantar de forma rotunda el estilo de toque.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Media de posesión liguera de Pep Guardiola, por etapas:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Barcelona&lt;/strong&gt;, 65,5%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bayern de Múnich&lt;/strong&gt;, 66,1%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manchester City&lt;/strong&gt;, 62,95%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En términos generales, la diferencia de posesión desvela que su dominio es menor respecto a etapas en España y Alemania. Teniendo en cuenta los términos individuales, temporales, de cada una de sus temporadas ligueras, &lt;strong&gt;Guardiola ha firmado 3 de sus peores registros como entrenador en lo que a posesión se refiere siendo técnico del Manchester City&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En su primer año, con el 60,4% fue el peor de su carrera en este aspecto. Sin embargo, el segundo en el ránking es más reciente, ya que lo estaría firmando actualmente, en la presente Premier League, con un 61%. El tercero no fue en Inglaterra, sino en España, siendo técnico del Barcelona, con un 63,7%. Pero en cuarta posición vuelve a aparecer el torneo inglés, ya que fue en la pasada temporada, con un 64%. Es decir, tres de los cuatro peores registros en su carrera los ha firmado en las islas británicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta temporada vuelve a bajar su media de posesión. En términos generales, además, queda demostrado que, primero, sigue bajando sus porcentajes en Inglaterra y, segundo, en el banquillo del Manchester City no consigue dominar tanto los partidos como sí hizo en Barcelona y Múnich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fútbol rústico contra fútbol de toque. Fútbol directo contra fútbol de posesión. La eterna rivalidad táctica que ahora (en un territorio donde la cultura futbolística tiende a la inversa de la filosofía Guardiola) parece estar igualándose y donde el 'tiki taka' parece estar sufriendo más de la cuenta.&lt;/p&gt;</ns1:encoded>
    <enclosure length="12641" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/18/internacional/1571353518_858512_1571353866_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="69425" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/18/internacional/1571353518_858512_1571353866_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571353518-ecb5160c60ce95a2f6ee076312c7d832</comments>
  </item>
  <item>
    <title>L'étape du Tour elige Niza para su edición de 2020</title>
    <link>https://as.com/opinion/2019/10/18/blogs/1571352720_709120.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/opinion/2019/10/18/blogs/1571352720_709120.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>Víctor Martín</dc:creator>
    <description>Ni Alpes ni Pirineos, la capital de la Costa Azul será el escenario de esta Gran Fondo que acogió a más de 16.000 participantes el pasado mes de julio</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:59:51 +0200</pubDate>
    <category>Cicloturismo</category>
    <category>Tour Francia</category>
    <category>Niza</category>
    <category>Francia</category>
    <category>Ciclismo</category>
    <ns1:encoded>&lt;p&gt;En la mañana de hoy se ha presentado el recorrido del Tour de Francia 2020. Nos podrá gustar más o menos –y os confieso, como periodista del mundillo, que a mí me ha gustado muy poquito-, pero es el que hay y ya no queda otra. El caso es que eso me ha traído a la mente una gran fondo que lleva el sello de ASO y no es otra que L’étape du Tour, que este año cumple 30 ediciones. Número redondo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con la pila de montaña que tiene esta edición de la Grande Boucle, bien podrían haber elegido uno de los tantos finales en alto, pero en vez de eso han preferido hacerla en la ciudad que albergará también la Grand Départ de la carrera: Niza. Será el próximo 5 de julio de 2020 y en un recorrido precioso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os confieso que soy un enamorado de aquella zona. Si hay una etapa que no me pierdo –salvo causa de fuerza muy mayor- es la última de la París-Niza que se celebra todos los años en marzo. Allí se pueden hacer recorridos de apenas 120 kilómetros con hasta siete puertos puntuables. Unos más cortos y duros, otros un poco más largos y tendidos. En este caso es verdad que la prueba ha preferido tomar otros derroteros que el de las subidas constantes. Pero en cualquier caso es una parte espectacular de Francia, con un clima no-demasiado-duro para ser ya en unas latitudes respetables y una orografía perfecta para disfrutar de la bici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, la web de la prueba ofrece opciones por si quieres irte allí a entrenar y prepararla. Para mí, desde luego, quien pueda y tenga dinero debería acercarse por allí unos días porque seguro que lo disfrutaría enormemente. La propia página de la carrera te da opciones de algunas rutas, pero para quien quiera puede buscar los recorridos de la París-Niza, y la última etapa siempre tiene salida y llegada en la ciudad. Cualquiera de esos trazados os va a encantar. Estoy seguro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este caso, L’étape du Tour 2020, con salida y llegada en la capital de la Costa Azul, contará con un recorrido de 177 kilómetros. Es, probablemente, la más larga de las últimas ediciones y contará con tres subidas: el Col de la Colmiane con sus 16 kilómetros al 6,3% de media –ahí ganó Simon Yates su París-Niza de 2018-, y acto seguido vendrá el Col de Turini (15 kms al 7,4% de media). Para terminar, el Col D’Eze, que suele ser el último de la París-Niza cada año y que, por cierto, a los profesionales españoles se les suele dar bien. Son 7,7 kilómetros al 5,9% de media con picos del 8%. Y de ahí, descenso de nuevo hasta Niza para la línea de meta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No cabe duda de que estamos ante un evento de primer orden en lo que a Gran Fondo se refiere. El año pasado terminaron, según datos de la propia organización, 16.000 corredores de más de 50 países. De ellos, el 69% eran franceses, o sea que casi un tercio de los que llegaron a meta venían de fuera. Curiosamente, España no se encontraba en el Top10 de países con más inscritos en la prueba, mientras que sí figuraban en la lista otros como Estonia o Luxemburgo. Y Bélgica, claro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es evidente que no estamos ante una prueba barata, pero como siempre suelo decir esto también trata, en buena parte, del dinero que tenga cada uno. El caso es que quien quiera sentirse protagonista de una etapa del Tour de Francia, aquí tiene la opción. Y lo mismo que los Alpes o Pirineos –con todo su encanto, por supuesto- me parecen personalmente un poco trillados ya, creo que un lugar como Niza y sus alrededores es más que interesante para pedalearlo y conocerlo.&lt;/p&gt;</ns1:encoded>
    <enclosure length="7575" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/opinion/imagenes/2019/10/18/blogs/1571352720_709120_1571352954_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="39990" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/opinion/imagenes/2019/10/18/blogs/1571352720_709120_1571352954_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571352720-53afb7a1df0283cb59fdf103f2d5d195</comments>
  </item>
  <item>
    <title>El Villarreal-Atleti de Tebas en Miami</title>
    <link>https://as.com/opinion/2019/10/18/portada/1571351310_549253.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/opinion/2019/10/18/portada/1571351310_549253.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>Alfredo Relaño</dc:creator>
    <description>Tebas insiste en su plan de trasladar algún partido de nuestro campeonato al exterior</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:32:02 +0200</pubDate>
    <category>Javier Tebas</category>
    <category>Girona CF</category>
    <category>Villarreal CF</category>
    <category>Miami</category>
    <category>Wanda Metropolitano</category>
    <category>Lokomotiv</category>
    <category>Luis Rubiales</category>
    <category>Supercopa España</category>
    <category>FC Barcelona</category>
    <category>La Liga</category>
    <category>Supercopa</category>
    <category>Atlético Madrid</category>
    <ns1:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tebas insiste en su plan de trasladar algún partido de nuestro campeonato al exterior. Ahora, tras el pinchazo del Girona-Barça, se trataría del Villarreal-Atlético&lt;/strong&gt; de la jornada 16. Como en el caso anterior, se trata de un club con no tantos abonados, que sacrificaría el partido en su campo, contra otro de muy alta reputación. Ambos aceptarían la incomodidad del desplazamiento a cambio del prestigio internacional que tal hecho les daría. &lt;strong&gt;El Atlético trabaja su imagen en aquella parte del mundo. El Villarreal es poco conocido fuera de España, como lo es el Girona, y participar en algo así, con carácter de acontecimiento, le suena bien.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierden los abonados del Villarreal, claro, a los que se birla un partido en casa que tienen comprado. Pero se les ofrecen tres posibles compensaciones&lt;/strong&gt; para escoger una de ellas: 600 viajes gratis a Miami (ida y vuelta, sin hotel) y entrada para acudir al partido; o 3.000 plazas, viaje y entrada incluidos, a Madrid para el partido de la segunda vuelta en el Metropolitano; o, finalmente, para aquellos a los que no satisfaga ninguna de las dos ofertas, un descuento del 40% en el abono de la temporada siguiente. Por su parte&lt;strong&gt;, el Atlético lo que querría es que el partido fuera el viernes, porque el miércoles siguiente recibe al Lokomotiv.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se trata, de nuevo, del propósito de extender la imagen de LaLiga fuera de nuestras fronteras.&lt;/strong&gt; Existe, claro, la pega de que se vulnera la simetría del campeonato al introducir un partido en campo neutral. En lo primero, Rubiales ya tomó la senda de Tebas al sacar la Supercopa de España, pero se agarrará a lo segundo para rechazar la nueva petición de Miami, que esta vez se le hace en tiempo y forma. No creo que salga, pero alabo la actitud del Atlético, que se apunta a la Supercopa de Rubiales como al viaje a Miami de Tebas. &lt;strong&gt;Con ello hace hincapié en que hay un espacio común de provecho general que se podría aprovechar si hubiera entente Tebas-Rubiales.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</ns1:encoded>
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571351310-933faf8bb3c70690ee061256bba2b051</comments>
  </item>
  <item>
    <title>Bailly o el giro de un club que dejó atrás la penuria</title>
    <link>https://as.com/futbol/2019/10/17/primera/1571349333_734704.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/futbol/2019/10/17/primera/1571349333_734704.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>Alberto Martínez</dc:creator>
    <description>El central, que visitó Sant Adrià, fue vendido de forma precipitada en su momento. Ahora, esto no sucedería en un Espanyol sin necesidad de traspasos.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:01:10 +0200</pubDate>
    <category>RCD Espanyol</category>
    <category>Liga Santander</category>
    <category>La Liga</category>
    <category>Primera división</category>
    <category>Ligas fútbol</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Fútbol</category>
    <category>Organizaciones deportivas</category>
    <category>Competiciones</category>
    <category>Deportes</category>
    <ns1:encoded>&lt;p&gt;Como una aparición, el pasado lunes Eric Bailly, jugador criado desde juveniles en el Espanyol y que fue traspasado por apenas 5,2 millones de euros al Villarreal en una época de penurias económicas, estuvo en la Ciudad Deportiva de Sant Adrià. &lt;strong&gt;El ahora jugador de Manchester United llegó con una sudadera blanca, un gorro y su mochila.&lt;/strong&gt; Pasó inadvertido. Saludó a las camareras del bar y a algunas personas que estaban esperando que el primer equipo finalizara el entrenamiento. Poco después, comentó a AS que había venido a tratarse de su lesión de rodilla con el doctor Ramon Cugat (el 25 de julio se sometió a una operación) y aprovechó para visitar su anterior casa y a algunos profesionales que habían compartido con él sus años de formación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su venta, ahora que de nuevo Espanyol y Villarreal se miden otro curso más, es un reflejo del giro que ha dado el club perico en los últimos cuatro años a nivel económico. El central costamarfileño jugó cinco partidos con el primer equipo, entrenado en aquella campaña por Sergio González, pero todos en la cantera y en la dirección deportiva eran conscientes de su progresión. Se trataba de una joya. También lo advirtió el Villarreal, siempre pendiente de los movimientos en el Espanyol. En enero pagaron 5,2 millones por él. El Espanyol necesitaba liquidez inmediata para realizar un importante pago a Hacienda y evitar la inviabilidad del club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La venta de Bailly supuso un golpe de realidad para el Espanyol, que tuvo que renunciar a uno de sus jugadores más prometedores y venderlo por un precio inferior a su futuro valor en el mercado.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Negocio redondo. De hecho, el jugador apenas estuvo una campaña y media en el Villarreal. En el verano de 2016, el Manchester United pagó su cláusula de 40 millones, una venta que para el club perico hubiera supuesto prácticamente su pagon íntegro con Hacienda en aquella época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En estos años, el central ha jugado 50 encuentros en la Premier y ha mantenido su progresión pese a haber sufrido varios contratiempos con las lesiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy en día, el Espanyol no repitiría un caso como el de Eric Bailly. Sin urgencias económicas, solo con las deudas controladas del club y la que se debe devolver al presidente Chen Yansheng, Bailly hubiese supuesto un caso parecido al de Marc Roca este verano. &lt;strong&gt;Al mediocentro, con una cláusula de 40 millones, no se le dejó salir pese a que el Bayern de Munich quiso pagar la mitad.&lt;/strong&gt; Los tiempos han cambiado y el caso de Bailly representa el oscuro pasado económico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</ns1:encoded>
    <enclosure length="9783" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/primera/1571349333_734704_1571349493_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="53986" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/primera/1571349333_734704_1571349492_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571349333-53cc942f941f74c94301603d4ab14af5</comments>
  </item>
  <item>
    <title>Zidane vio a Pogba en Dubai</title>
    <link>https://as.com/futbol/2019/10/17/primera/1571348737_357518.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/futbol/2019/10/17/primera/1571348737_357518.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>J. L. Guerrero</dc:creator>
    <description>El 'Daily Mirror' saca una foto del encuentro entre el futbolista del Manchester United y el entrenador francés durante el parón de selecciones.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:01:08 +0200</pubDate>
    <category>Zinedine Zidane</category>
    <category>Paul Pogba</category>
    <category>Real Madrid</category>
    <category>Mercado fichajes</category>
    <category>Fichajes</category>
    <category>Fútbol</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Deportistas</category>
    <category>Gente</category>
    <category>Deportes</category>
    <category>Sociedad</category>
    <ns1:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Zinedine Zidane aprovechó el parón de selecciones para viajar hasta Dubai.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; &lt;span&gt;En un principio el principal motivo del viaje era acudir como ponente en el &lt;a title="La conferencia" href="https://as.com/futbol/2019/10/13/primera/1570996094_225259.html" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;Dubai Artificial Intelligence in Sports&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, en una conferencia sobre el funcionamiento y disposición de la Inteligencia Artificial en el mundo del Deporte. Pero el &lt;a title="La noticia en el Mirror" href="https://www.mirror.co.uk/sport/football/transfer-news/paul-pogba-meets-zinedine-zidane-20644167" target="_blank"&gt;Daily Mirror&lt;/a&gt; desveló ayer, en su edición &lt;em&gt;&lt;span&gt;on-line,&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; el otro motivo por el que Zidane no estuvo estos días en Valdebebas dirigiendo a los madridistas que no estaban con sus selecciones. &lt;strong&gt;&lt;span&gt;El técnico francés se vio con Paul Pogba en Dubai.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; El centrocampista del Manchester United se &lt;a title="La lesión de Pogba" href="https://as.com/futbol/2019/10/02/internacional/1570037614_431313.html" target="_blank"&gt;está recuperando de su lesión&lt;/a&gt; en el Transform Altitude Cente de una dolencia en el pie, que le ha apartado de los terrenos de juego desde el pasado 2 de octubre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras todos los focos mediáticos apuntaban a los partidos de selecciones, Zidane y Pogba mantuvieron un encuentro que ha hecho saltar todas las alarmas en Inglaterra. Los rumores crecen porque Zidane aceptó volver al Real Madrid y uno de sus futbolistas favoritos de siempre es el '6' de los &lt;em&gt;diablos rojos&lt;/em&gt;. &lt;strong&gt;"¿Pogba? Sabemos lo que queremos. Estamos en ello",&lt;/strong&gt; &lt;a title="Las palabras de Zidane" href="https://as.com/futbol/2019/07/20/primera/1563579188_849373.html" target="_blank"&gt;decía en verano&lt;/a&gt;. Lo pidió por activa y por pasiva, pero el único Galáctico que llegó fue Hazard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Según informa el periódico inglés, &lt;strong&gt;&lt;span&gt;Zidane está empeñado en que su compatriota fiche por el equipo blanco el próximo verano.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; El Madrid se negó este verano a pagar los 170 millones de euros que exigían desde Old Trafford. Su agente, Mino Raiola, intentó hasta el último momento sacarle de Manchester. &lt;strong&gt;&lt;span&gt;"Todos en el United saben que quiere salir", dijo en julio.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; El futbolista admitió, incluso, que podía ser el momento de "un nuevo desafío". Esta reunión en Dubai alimenta más los rumores de traspaso…&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</ns1:encoded>
    <enclosure length="12749" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/primera/1571348737_357518_1571349475_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="74386" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/primera/1571348737_357518_1571349474_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571348737-610d3fdbaee3c7d61dcf2855af0710e3</comments>
  </item>
  <item>
    <title>Otras citas futbolísticas aplazadas</title>
    <link>https://as.com/futbol/2019/10/17/fotorrelato/1571347687_065757.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/futbol/2019/10/17/fotorrelato/1571347687_065757.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>Iván Cordovilla/As Fotografía</dc:creator>
    <description>Tras la confirmación del aplazamiento del Barcelona-Real Madrid, repasamos otros encuentros que tuvieron que ser pospuestos por motivos extradeportivos.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:51:19 +0200</pubDate>
    <category>Real Madrid</category>
    <category>FC Barcelona</category>
    <category>Fútbol</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Deportes</category>
    <enclosure length="15004" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/fotorrelato/1571347687_065757_1571348347_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="147925" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/fotorrelato/1571347687_065757_1571348347_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571348757-8714cf213988b62198569ed66d3ccbab</comments>
  </item>
  <item>
    <title>Ya se conocen los cuartos de la Copa RFEF: los ganadores obtienen plaza para la Copa</title>
    <link>https://as.com/futbol/2019/10/17/mas_futbol/1571347527_446314.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/futbol/2019/10/17/mas_futbol/1571347527_446314.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>As.com</dc:creator>
    <description>Salamanca - Coruxo, Izarra - Tudelano, Castellón - AE Prat y Real Murcia - Linense son los cuatro enfrentamientos a partido único en casa del primero.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:30:08 +0200</pubDate>
    <category>CF Salmantino</category>
    <category>Coruxo FC</category>
    <category>Copa RFEF</category>
    <category>Segunda división B</category>
    <category>CD Izarra</category>
    <category>CD Tudelano</category>
    <category>CD Castellón</category>
    <category>AE Prat</category>
    <category>Real Murcia</category>
    <category>RB Linense</category>
    <category>Copa Rey Fútbol</category>
    <category>Segunda división</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Fútbol</category>
    <category>Competiciones</category>
    <category>Deportes</category>
    <ns1:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ya se conocen los ocho equipos que pelearán por coronarse como campeones de la Copa Federación&lt;/strong&gt;. Además del trofeo, que corona año a año al mejor club del fútbol modesto en eliminatorias, &lt;strong&gt;los ganadores de los cruces de cuartos de final reservarán una plaza para la próxima edición de la Copa del Rey&lt;/strong&gt;, en la que entrarán en primera ronda junto a los equipos de Primera y Segunda División. Por primera vez, decenas de entidades modestas se verán las caras contra los colosos del fútbol de élite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El cuadro, que ya se conocía con anterioridad, &lt;strong&gt;ha dejado cuatro cruces&lt;/strong&gt;, siempre entre clubes de Segunda División B. Todos ellos sueñan con meterse en el tradicional torneo del KO, aunque, eso sí, hagan lo que hagan no se podrán enfrentar a los más grandes, que están &lt;strong&gt;exentos hasta los dieciseisavos de final por la Supercopa&lt;/strong&gt;. Las eliminatorias se disputarán el &lt;strong&gt;próximo 7 de noviembre&lt;/strong&gt;, a partido único y en casa del equipo que esté escrito en primer lugar a continuación. &lt;strong&gt;Estos son los enfrentamientos&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salamanca - Coruxo &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Izarra - Tudelano &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Castellón - AE Prat&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Real Murcia - Balompédica Linense&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para llegar hasta el duelo decisivo, el &lt;strong&gt;Salamanca&lt;/strong&gt; tuvo que superar al &lt;strong&gt;Móstoles URJC&lt;/strong&gt; (3-2) en el Helmántico. El &lt;strong&gt;Coruxo&lt;/strong&gt; hizo lo propio, en la prórroga, contra el &lt;strong&gt;Compostela&lt;/strong&gt; (1-2); mientras que el &lt;strong&gt;Izarra&lt;/strong&gt; arrasó al &lt;strong&gt;Durango&lt;/strong&gt; como visitante (1-4). Más difícil lo tuvo el &lt;strong&gt;Tudelano&lt;/strong&gt;, que ganó por la mínima al &lt;strong&gt;Calahorra&lt;/strong&gt;; o el &lt;strong&gt;Real Murcia&lt;/strong&gt;, que se impuso también sufriendo al &lt;strong&gt;Talavera&lt;/strong&gt;. La &lt;strong&gt;Balompédica Linense&lt;/strong&gt; derrocó al &lt;strong&gt;San Fernando&lt;/strong&gt; como visitante (0-1); al igual que el &lt;strong&gt;AE Prat&lt;/strong&gt;, en la tanda de penaltis en el campo del &lt;strong&gt;Poblense&lt;/strong&gt;. El &lt;strong&gt;Castellón&lt;/strong&gt;, por último, ganó por dos goles a cero al &lt;strong&gt;FC Jove Español San Vicente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</ns1:encoded>
    <enclosure length="20037" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/mas_futbol/1571347527_446314_1571347613_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="128096" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/mas_futbol/1571347527_446314_1571347613_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571347527-ab35f70aed5d2c126f6959532b8da49c</comments>
  </item>
  <item>
    <title>Reinier ya asombra con sus goles en Flamengo: apunta alto</title>
    <link>https://as.com/futbol/2019/10/17/internacional/1571347099_272648.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/futbol/2019/10/17/internacional/1571347099_272648.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>Juan Antonio Lopesino</dc:creator>
    <description>El delantero de 17 años ya suma tres goles en el Brasileirao y se ha convertido en una pieza importante para el tramo más importante de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:50 +0200</pubDate>
    <category>Liga brasileña</category>
    <category>Copa Libertadores</category>
    <category>Ligas fútbol</category>
    <category>Fútbol</category>
    <category>Competiciones</category>
    <category>Deportes</category>
    <ns1:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reinier&lt;/strong&gt;, desde hace meses, ha sido proclamado como la nueva gran promesa de Flamengo y ahora, poco a poco empieza a demostrar en el terreno de juego. Si &lt;a href="https://as.com/futbol/2019/03/29/videos/1553857850_680182.html"&gt;grandes equipos ya estaban interesados en él&lt;/a&gt;, ahora ya se ha convertido en uno de los juveniles más preciados. En apenas 370 minutos de &lt;strong&gt;Brasileirao&lt;/strong&gt; ya acumula tres goles y se ha ganado la confianza de su técnico, &lt;strong&gt;Jorge Jesús&lt;/strong&gt;, para el tramo más importante de la temporada, con la resolución del &lt;strong&gt;Brasileirao&lt;/strong&gt; y la &lt;strong&gt;Copa&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Libertadores&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su primer partido como titular, después de haber debutado días antes, fue ante &lt;strong&gt;Avaí&lt;/strong&gt;. Ahí tardó 11 minutos en asistir a &lt;strong&gt;Gabigol&lt;/strong&gt; y también consiguió su primer tanto después del descanso. Luego volvió a contar con minutos ante Internacional y ha sido titular en tres de los cuatro últimos partidos del campeonato nacional ante &lt;strong&gt;Chapecoense&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Atlético Mineiro&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Fortaleza.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante el equipo mineiro marcó el 3-1, el gol de la sentencia, y también ante los del nordeste de &lt;strong&gt;Brasil&lt;/strong&gt; logró un importante gol en el descuento para dar a &lt;strong&gt;Flamengo&lt;/strong&gt; el triunfo por 1-2. En cada partido ha destacado por su atrevimiento con la pelota y facilidad para desenvolverse en el área. No es nada fácil hacerse hueco en un equipo plagado de estrella y él ha conseguido destacar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las lesiones de hombres importantes como la de &lt;strong&gt;Diego&lt;/strong&gt; hace meses, la de &lt;strong&gt;De Arrascaeta&lt;/strong&gt; en el duelo de ida ante &lt;strong&gt;Gremio&lt;/strong&gt; y las sanciones que sufrieron en la fecha anterior &lt;strong&gt;Bruno&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Henrique&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Everton Ribeiro&lt;/strong&gt; le han abierto una opción que ha aprovechado para competir por un puesto en el once. El domingo espera el gran &lt;strong&gt;Clásico&lt;/strong&gt; ante &lt;strong&gt;Fluminense&lt;/strong&gt; y el miércoles la resolución de la semifinales de &lt;strong&gt;Libertadores&lt;/strong&gt;. Fechas para reivindicarse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tal es el peso que ha ganado en el equipo que &lt;a href="https://as.com/futbol/2019/10/16/internacional/1571251288_799810.html"&gt;Jorge Jesús no ha permitido que el delantero se marche al Mundial Sub-17&lt;/a&gt;, lo que ha despertado una importante polémica en la &lt;strong&gt;CBF&lt;/strong&gt;. La selección pierde a su gran estrella en el campeonato donde será anfitrión y parte como una de las favoritas al título.&lt;/p&gt;</ns1:encoded>
    <enclosure length="10015" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/internacional/1571347099_272648_1571347160_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="54291" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/internacional/1571347099_272648_1571347160_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571347099-7085c7fbf87c17411a13e5ca9f960de9</comments>
  </item>
  <item>
    <title>De Colo liquida al Baskonia</title>
    <link>https://as.com/baloncesto/2019/10/17/videos/1571341724_458275.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/baloncesto/2019/10/17/videos/1571341724_458275.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>EUROLEAGUE</dc:creator>
    <description>El francés se fue hasta los 39 puntos con 44 de valoración para sentenciar al un buen Baskonia en Turquía. Ya son dos derrotas en Europa.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:16:08 +0200</pubDate>
    <category>Fenerbahçe Ulker</category>
    <category>Kirolbet Baskonia</category>
    <category>Euroliga</category>
    <category>Baloncesto</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Competiciones</category>
    <category>Deportes</category>
    <enclosure length="16098" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/baloncesto/imagenes/2019/10/17/videos/1571341724_458275_1571346153_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="83418" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/baloncesto/imagenes/2019/10/17/videos/1571341724_458275_1571346122_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571341724-d51f5e29a48e6061b6583a42500bfd67</comments>
  </item>
  <item>
    <title>La Real Sociedad tiene bien atado el futuro de su equipo</title>
    <link>https://as.com/futbol/2019/10/17/primera/1571346317_422056.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/futbol/2019/10/17/primera/1571346317_422056.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>Roberto Ramajo</dc:creator>
    <description>Los jugadores del equipo donostiarra sobre los que se sostiene el actual proyecto terminan contrato a partir de 2021.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:11:25 +0200</pubDate>
    <category>Real Sociedad</category>
    <category>Liga Santander</category>
    <category>La Liga</category>
    <category>Primera división</category>
    <category>Ligas fútbol</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Fútbol</category>
    <category>Organizaciones deportivas</category>
    <category>Competiciones</category>
    <category>Deportes</category>
    <ns1:encoded>&lt;p&gt;La Real Sociedad tiene los deberes hechos de cara a la siguiente temporada. &lt;strong&gt;El equipo txuri-urdin tiene atado el futuro de su primer equipo, hasta el punto de que no tiene una necesidad imperiosa de acometer renovaciones urgentes en su plantilla,&lt;/strong&gt; porque los jugadores sobre los que se sostiene el actual proyecto terminan su actual contrato a partir de 2021. &lt;strong&gt;Eso da tranquilidad para centrarse en el presente, pudiendo tomar con tiempo suficiente las decisiones estratégicas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, &lt;strong&gt;los primeros jugadores con los que se cuenta en el club terminan contrato en 2021 y son Nacho Monreal, Andoni Gorosabel, el portero Andoni Zubiaurre, el cedido en el Mirandés Martin Merquelanz y el caso peculiar de Miguel Ángel Moyá,&lt;/strong&gt; que finaliza al término de la presente campaña, pero sobre el que el club donostiarra tiene una opción de prórroga unilateral por otra campaña más. &lt;strong&gt;Luego está el asunto Ødegaard, que lo tiene bien atado hasta 2021 en forma de cesión por el Real Madrid, aunque en este caso habrá que ver qué hace club blanco el próximo verano.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después están los jugadores que finalizan contrato en 2022, como los defensas &lt;strong&gt;Llorente, Elustondo, Aihen Muñoz y Le Normand; los centrocampistas Sangalli y Adnan Januzaj, que seguirá siempre y cuando quiera el belga, y añadiendo a esta lista a los cedido Rulli y Kevin Rodrigues.&lt;/strong&gt; A partir de ahí, la Real tiene ‘atados’ al resto de sus jugadores con contratos largos. &lt;strong&gt;En 2023 terminan Remiro, el capitán Illarramendi, Mikel Merino, Joseba Zaldua y el cedido Jon Bautista. Hasta 2024 tienen vinculación con el cuadro donostiarra jugadores de la importancia de Zubeldia, Ander Guevara, Portu, Willian José, Mikel Oyarzabal y Alexander Isak,&lt;/strong&gt; que forman una de las columnas vertebrales de la actual Real; además de Modibo Sagnan, firmado este pasado verano. Ya para 2025, con el contrato más largo de la plantilla, queda el joven de 17 años Ander Barrenetxea, que representa la siguiente generación sobre la que se sustentará la Real del futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con todo, esto no quiere decir que no haya jugadores de la actual plantilla que no terminen contrato. Hay varios casos destacados, pero son futbolistas que el club considera ha amortizados por una u otra razón. &lt;strong&gt;Es el caso de David Zurutuza, que renovó el pasado año por una campaña más con la condición de cumplir otra temporada, hasta 2020, y después ya retirarse. Es el único futbolista que queda en activo de la Real que logró el último ascenso a Primera. Representa el cambio generacional. Y luego está Ruben Pardo&lt;/strong&gt;, un jugador muy valorado por la afición, pero con el que no cuentan en el club realista. Ni le han hecho oferta de renovación, ni tienen pensado hacerlo. Se irá libre en junio del año que viene. Igual que David Cocha, cedido en China y cuyo paso por la Real ha pasado más bien desapercibido.&lt;/p&gt;</ns1:encoded>
    <enclosure length="17160" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/primera/1571346317_422056_1571346509_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="89760" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/primera/1571346317_422056_1571346508_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571346317-69d6546914f59f35f94d4a070deefc70</comments>
  </item>
  <item>
    <title>Competición aplaza el Clásico y las partes deben pactar fecha</title>
    <link>https://as.com/futbol/2019/10/17/primera/1571346538_427351.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/futbol/2019/10/17/primera/1571346538_427351.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>Alfredo Matilla</dc:creator>
    <description>El Comité rechazó la permuta en el orden de los Clásicos y decidió la no celebración del choque el 26-O. Propuso el 18-D como alternativa y los clubes están de acuerdo, pero LaLiga prefiere el 7-D. La solución, antes del lunes.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:25:10 +0200</pubDate>
    <category>Clásicos fútbol</category>
    <category>Partidos fútbol</category>
    <category>Sentencia Procés</category>
    <category>FC Barcelona</category>
    <category>Real Madrid</category>
    <category>Tribunal Supremo</category>
    <category>Juicio al Procés</category>
    <category>Referéndum 1 de Octubre</category>
    <category>Tribunales</category>
    <category>Fútbol</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Autodeterminación</category>
    <category>Generalitat Cataluña</category>
    <category>Casos judiciales</category>
    <category>Poder judicial</category>
    <category>Referéndum</category>
    <category>Sentencias</category>
    <category>Cataluña</category>
    <category>Elecciones</category>
    <category>Gobierno autonómico</category>
    <category>Conflictos políticos</category>
    <category>Sanciones</category>
    <category>Deportes</category>
    <category>Comunidades autónomas</category>
    <ns1:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El Comité de Competición de la Federación Española de Fútbol acordó el aplazamiento del Barcelona-Real Madrid de Liga&lt;/strong&gt;, previsto para el próximo 26 de octubre a las 13:00, debido a la grave situación de violencia que vive Cataluña. Ahora insta a las partes a que se pongan de acuerdo antes del lunes a las 10:00 horas sobre la fecha en que se jugará, pero no resultará sencillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Federación propuso el miércoles 18 de diciembre y los clubes están de acuerdo, pero la LaLiga presentó alegaciones y &lt;strong&gt;solicitó que se traslade al sábado 7 del mismo mes&lt;/strong&gt;, por la repercusión internacional que tiene el evento y los perjuicios que podría causar a los operadores televisivos sacar el partido del fin de semana. LaLiga propone también que los partidos Real Madrid-Espanyol y Barcelona-Mallorca, previstos para ese día, se jueguen el miércoles 4 de diciembre. En caso de que las partes no alcancen un acuerdo, Competición decidirá la fecha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Comité respondió negativamente en la noche de este jueves a una petición de &lt;strong&gt;LaLiga&lt;/strong&gt;, que consideraba inconveniente la celebración del encuentro en esa fecha en el Camp Nou y &lt;strong&gt;proponía un cambio en el orden de los Clásicos&lt;/strong&gt;. Sin embargo, &lt;strong&gt;Competición optó por el aplazamiento en lugar de trasladar el choque de la primera vuelta al Santiago Bernabéu&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta opción fue rechazada en sus alegaciones por ambos clubes. &lt;strong&gt;El Real Madrid consideró que alteraría la competición&lt;/strong&gt;, que podría dar lugar a reclamaciones de terceros y que el riesgo de desórdenes se trasladaría a la capital, porque ese mismo día se juega el Atlético-Athletic. &lt;strong&gt;El Barcelona tampoco deseaba la permuta&lt;/strong&gt; porque recordaba que hace dos años LaLiga le negó el aplazamiento del &lt;strong&gt;Barcelona-Las Palmas&lt;/strong&gt;, que se jugó el mismo día en que se convocó un referéndum ilegal sobre la independencia de Cataluña. Aquel partido &lt;strong&gt;se disputó a puerta cerrada por deseo del club catalán&lt;/strong&gt; ya que los Mossos d'Esquadra sí garantizaban la seguridad del evento. Esta vez tampoco los Mossos elaboraron ningún informe que desaconsejara jugar el partido el 26-O, razón invocada por el Barça para no mover la fecha. El club azulgrana consideraba, además, que la permuta alteraba su plan de entrenamientos, porque tres días antes debe jugar en Praga ante el Slavia partido de Champions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Gobierno, a través del Consejo Superior de Deportes, también &lt;strong&gt;desaconsejó la celebración del partido en el Camp Nou el 26-O al considerarlo "no razonable"&lt;/strong&gt; y amparándose en razones de falta de seguridad.&lt;/p&gt;</ns1:encoded>
    <enclosure length="19598" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/primera/1571309221_588937_1571309787_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="156367" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/primera/1571309221_588937_1571309786_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571346561-241c6ad50b95c1f4caf9ad295cb804b9</comments>
  </item>
  <item>
    <title>Barrio: "Debemos seguir con la buena dinámica de resultados"</title>
    <link>https://as.com/futbol/2019/10/17/segunda/1571346002_105809.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/futbol/2019/10/17/segunda/1571346002_105809.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>Luis Romera</dc:creator>
    <description>El portero valoró la derrota ante el Zaragoza: "El trabajo del equipo ha sido bueno al igual que el esfuerzo, competimos de tú a tú a un equipo que luchará por el ascenso".</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:08:32 +0200</pubDate>
    <category>CD Numancia</category>
    <category>SD Ponferradina</category>
    <category>LaLiga SmartBank</category>
    <category>La Liga</category>
    <category>Segunda división</category>
    <category>Ligas fútbol</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Fútbol</category>
    <category>Organizaciones deportivas</category>
    <category>Competiciones</category>
    <category>Deportes</category>
    <ns1:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desde su llegada a Soria Dani Barrio se ganó a pulso ser el cancerbero titular del Numancia&lt;/strong&gt;. Con trabajo e intervenciones de mérito se ha ganado a la afición soriana, además del entrenador si bien &lt;strong&gt;Luis Carrión lo conocía de su etapa en el Melilla&lt;/strong&gt;. El guardameta valoró tras la sesión de trabajo de este jueves, el tropiezo que sufrió el equipo ante el Real Zaragoza y es que según el portero, los sorianos estuvieron dominando a un rival que estará, al final de la campaña, luchando por un puesto en LaLiga Santander: &lt;strong&gt;"El trabajo del equipo ha sido bueno al igual que el esfuerzo, competimos de tú a tú a un equipo que luchará por el ascenso&lt;/strong&gt;, y ahora debemos seguir con la dinámica que teníamos en las anteriores ocho jornadas e ir a Ponferrada a por los tres puntos".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Barrio su trabajo es lo que debe hacer, se encuentra con seguridad y confianza aunque matiza que &lt;strong&gt;los logros que se consigan serán fruto del buen hacer del equipo, del grupo de profesionales que forman el&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;CD Numancia&lt;/strong&gt;: "Me encuentro bien, con confianza y cómodo en el equipo, siempre digo que con toda la humildad del mundo ayudar al equipo en lo que necesite y estar ahí porque al final es un trabajo de once". &lt;strong&gt;Barrio es junto con Gus Ledes los únicos jugadores que han disputado todos los minutos posibles en las once jornadas de liga disputadas&lt;/strong&gt; y todo hace indicar que &lt;strong&gt;en Ponferrada sumarán otros noventa minutos más&lt;/strong&gt; en su casillero particular. El equipo tendrá este viernes sesión de trabajo en Los Pajaritos y como todos los días previos al fin de semana, el entrenador Luis Carrión atenderá a los medios de comunicación en la rueda de prensa previa al encuentro.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Balance positivo para los sorianos&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hasta en siete ocasiones ha jugado el Numancia en Ponferrada con &lt;strong&gt;un balance de dos derrotas, dos empates y tres victorias sorianas&lt;/strong&gt; La primera vez que ambos equipos se vieron las caras fue en &lt;strong&gt;Segunda División B&lt;/strong&gt; en 1992. Aquel encuentro concluyó con empate a dos. La mayor goleada lograda por los rojillos se dio el dos de enero de 2011. &lt;strong&gt;El equipo dirigido entonces por Juan Carlos Unzué venció por cero a cuatro con goles de Garmendia, Barkero, Nano y Jaio&lt;/strong&gt;. El último partido disputado en &lt;strong&gt;El Toralín&lt;/strong&gt; terminó con derrota soriana por la mínima debido al tanto de &lt;strong&gt;Basha&lt;/strong&gt;. Este sábado ambos equipos vuelven a verse las caras. Será a partir de las cuatro de la tarde.&lt;/p&gt;</ns1:encoded>
    <enclosure length="17179" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/segunda/1571346002_105809_1571346132_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="107850" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/segunda/1571346002_105809_1571346131_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571346002-357193fc669a73f068dff86eaec6407c</comments>
  </item>
  <item>
    <title>Jorge Griffa homenajeado por la peña atlética 'Los 50': "La autoexigencia genera el éxito"</title>
    <link>https://as.com/futbol/2019/10/17/videos/1571343783_363453.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/futbol/2019/10/17/videos/1571343783_363453.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>AStv</dc:creator>
    <description>La peña del Atlético de Madrid 'Los 50' homenajeó al mítico defensa argentino Jorge Bernardo Griffa para inaugurar el ciclo de conferencias 'Coraje y Corazón'.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 22:36:07 +0200</pubDate>
    <category>Homenajes</category>
    <category>Atlético Madrid</category>
    <category>Fútbol</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Deportes</category>
    <category>Eventos</category>
    <category>Sociedad</category>
    <enclosure length="12754" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/videos/1571343783_363453_1571344169_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="77613" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/videos/1571343783_363453_1571344169_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571343783-bdacf6de8dcac9df11e963607e0287d0</comments>
  </item>
  <item>
    <title>Granada - Osasuna: TV, horario y cómo y dónde ver online</title>
    <link>https://as.com/futbol/2019/10/17/primera/1571344088_898101.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/futbol/2019/10/17/primera/1571344088_898101.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>As.com</dc:creator>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Granada - Osasuna, correspondiente a la jornada 9 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 22:33:00 +0200</pubDate>
    <category>Granada CF</category>
    <category>Horarios de partidos</category>
    <category>Osasuna</category>
    <category>Liga Santander</category>
    <category>La Liga</category>
    <category>Primera división</category>
    <category>Ligas fútbol</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Fútbol</category>
    <category>Organizaciones deportivas</category>
    <category>Competiciones</category>
    <category>Deportes</category>
    <ns1:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entre fechas de Clásicos y parón de selecciones, regresa el fútbol a LaLiga Santander&lt;/strong&gt;. El duelo inaugural lo disputarán en Los Cármenes Granada y Osasuna. Los dos, recién ascendidos, están firmando un brillante arranque de temporada y son dos de los equipos de Europa que mejor relación firman entre el valor de mercado de sus plantillas y su clasificación. Pero en la jornada 9 solo uno podrá salir victorioso. Eso sí, los dos también ganan si el partido acaba en tablas.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Horario: ¿a qué hora es el Granada - Osasuna de LaLiga Santander?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Granada - Osasuna&lt;/strong&gt; de la jornada 9 de LaLiga Santander se jugará el viernes 18 de octubre de 2019 &lt;strong&gt;a partir de las 21:00 en Los Cármenes&lt;/strong&gt;. &lt;a href="https://resultados.as.com/resultados/futbol/primera/2019_2020/directo/regular_a_8_295817/" target="_blank"&gt;El Granada plantó cara y cerca estuvo de puntuar en el Santiago Bernabéu (4-2)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Televisión: ¿cómo ver en directo en TV el &lt;strong&gt;Granada - Osasuna &lt;/strong&gt;de LaLiga Santander?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Granada - Osasuna &lt;/strong&gt;de la jornada 9 de LaLiga Santander se podrá disfrutar en directo en televisión &lt;strong&gt;a través de Movistar LaLiga, canal de pago de Movistar+, que se puede ver a través de las plataformas Orange, Jazztel y Mitele Plus. &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://resultados.as.com/resultados/futbol/primera/2019_2020/directo/regular_a_8_295822/" target="_blank"&gt;Osasuna venció remontando al Villarreal en El Sadar&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Internet: ¿cómo seguir online el Granada - Osasuna de LaLiga Santander?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El encuentro entre Granada y Osasuna se podrá seguir en vivo online a través del directo de As.com actualizado al minuto&lt;/strong&gt;. Desde una hora antes, la previa y los onces. Tras el choque, podrás leer la crónica, las declaraciones de los protagonistas, el resumen del partido en vídeo y las picas para Biwenger.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Clasificación de LaLiga Santander&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El Granada es cuarto con 14 puntos, mientras que Osasuna es 11º con 11. &lt;a href="https://resultados.as.com/resultados/futbol/primera/clasificacion/"&gt;Consulta la clasificación completa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</ns1:encoded>
    <enclosure length="12037" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/primera/1571344088_898101_1571344207_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="65250" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/primera/1571344088_898101_1571344207_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571344088-bcafa1cbec28d942a1d0bde7871a4019</comments>
  </item>
  <item>
    <title>De Colo (39) impone su ley</title>
    <link>https://as.com/baloncesto/2019/10/17/euroliga/1571342408_030994.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/baloncesto/2019/10/17/euroliga/1571342408_030994.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>Javier Lekuona</dc:creator>
    <description>El Fenerbahçe venció al Baskonia gracias al base francés, que impuso su ley y se fue hasta los 39 puntos para dar a los turcos su primera victoria de la Euroliga.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 22:19:04 +0200</pubDate>
    <category>Nando de Colo</category>
    <category>Kirolbet Baskonia</category>
    <category>Fenerbahçe Ulker</category>
    <category>Baloncesto</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Deportes</category>
    <ns1:encoded>&lt;p&gt;Un huracán llamado Nando De Colo liquidó a Baskonia en el Ulker Sports Arena. El francés se marchó del partido con 39 puntos y 44 de valoración. &lt;strong&gt;Los chicos de Perasovic dieron la cara pero les faltó gasolina en la recta final&lt;/strong&gt;. Iban 1 abajo con el 63-62 y, en un abrir y cerrar de ojos, los otomanos se pusieron 79-68 tras un parcial de 16-6. &lt;strong&gt;Stauskas, Vildoza y Vesely eran duda antes del choque pero, a la postre, todos ellos comparecieron en el compromiso&lt;/strong&gt;. Kirolbet tiene un balance de 1 victoria y 2 derrotas pero el caprichoso calendario le ha colocado este año con tres salidas consecutivas para comenzar en Europa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Baskonia comenzó mejor en el partido con un Shengelia muy inspirado ya que el georgiano sumó 6 puntos con gran velocidad. Además, l&lt;strong&gt;a buena noticia fue la presencia de Nik Stauskas en el quinteto inicial&lt;/strong&gt;. Fenerbahçe tuvo cuatro pérdidas en los primeros cinco minutos pero empezó a espabilar y acabó empatando el cuarto a 22. En ese sentido, fue de menos a más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el 13 de partido, De Colo se marchó al banquillo a descansar. Para entonces llevaba ya 14 puntos con un gran porcentaje de tiros. Los turcos empezaban a dominar el rebote y metían intensidad física para endurecer el partido. &lt;strong&gt;El mejor de Baskonia era Polonara pero fue el momento en el que Shields empezó a apretar el acelerador y se fue al descanso con 13 puntos&lt;/strong&gt;. De Colo, a lo suyo, con 22 ya. En febrero de 2018 le metió 30 puntos al Valencia y todo hacía indicar que podría batir esa marca. Las previsiones se cumplieron claramente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los vitorianos aguantaron el tirón en la tercera entrega pero llegó un momento delicado con el 57-49 del minuto 27. El público empezó a apretar de verdad y, como no, Zeljko Obradovic se dedicó a presionar a los tres árbitros. &lt;strong&gt;Sloukas estaba cada vez más cómodo y la maquinaria otomana empezaba a funcionar con mucha fluidez&lt;/strong&gt;. Hubo técnica por flopping contra el base griego a falta de 52 segundos para el final de cuarto. Aunque Kirolbet protagonizó un leve acercamiento, Fenerbahçe volvió a estirar la goma y dejó el marcador en 63-58 al final del tercer periodo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de 8:30 para el final, Baskonia se puso a 1 (63-62) pero un parcial de 16-6 golpeó claramente al equipo de Perasovic. J&lt;strong&gt;anning convirtió su primer punto en el minuto 34 y eso, para un conjunto mermado como el azulgrana, es una rémora&lt;/strong&gt;. Para entonces, De Colo llevaba ya 35. Aunque el equipo del Buesa lo intentó, Fenerbahçe fue capaz de mantener las distancias y, con un protagonista imperial, consiguió sumar su primera victoria de la temporada en la presente Euroliga. Le ha costado más de lo previsto.&lt;/p&gt;</ns1:encoded>
    <enclosure length="19844" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/baloncesto/imagenes/2019/10/17/euroliga/1571342408_030994_1571342544_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="120035" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/baloncesto/imagenes/2019/10/17/euroliga/1571342408_030994_1571342544_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571342407-f149419537bb2fdbc980341d9bf1f488</comments>
  </item>
  <item>
    <title>Hay puntos como este que trascienden al propio deporte: "Parece un videojuego"</title>
    <link>https://as.com/masdeporte/2019/10/17/videos/1571342562_656711.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/masdeporte/2019/10/17/videos/1571342562_656711.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>AStv</dc:creator>
    <description>Intercambio impresionante en un partido de tenis de mesa que cautiva a todo el que lo ve. Las redes sociales se han hecho eco y lo tildan de "irreal".</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 22:04:49 +0200</pubDate>
    <category>Tenis mesa</category>
    <category>Viral Internet</category>
    <category>Fenómenos Internet</category>
    <category>Internet</category>
    <category>Deportes</category>
    <category>Telecomunicaciones</category>
    <category>Comunicaciones</category>
    <enclosure length="9834" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/masdeporte/imagenes/2019/10/17/videos/1571342562_656711_1571342613_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="41429" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/masdeporte/imagenes/2019/10/17/videos/1571342562_656711_1571342613_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571342562-0e237719640463ad3cf1144ea516205a</comments>
  </item>
  <item>
    <title>LaLiga propone a Competición que el Clásico se juegue el 7-D</title>
    <link>https://as.com/futbol/2019/10/17/primera/1571342114_437775.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/futbol/2019/10/17/primera/1571342114_437775.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>Alfredo Matilla</dc:creator>
    <description>Para que pueda disputarse ese sábado, ofrece trasladar el Barcelona-Mallorca y el Real Madrid- Espanyol al miércoles 4. Eso garantizaría el mismo descanso para los dos.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:58:48 +0200</pubDate>
    <category>RFEF</category>
    <category>Liga Santander</category>
    <category>FC Barcelona</category>
    <category>Real Madrid</category>
    <category>La Liga</category>
    <category>Primera división</category>
    <category>Ligas fútbol</category>
    <category>Federación española</category>
    <category>Fútbol</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Federaciones deportivas</category>
    <category>Organizaciones deportivas</category>
    <category>Competiciones</category>
    <category>Deportes</category>
    <ns1:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Liga de Fútbol Profesional propuso a la Federación&lt;/strong&gt;, en sus alegaciones relativas al posible aplazamiento del Clásico, &lt;strong&gt;que el encuentro se dispute el próximo 7 de diciembre&lt;/strong&gt;, sábado, y que los partidos previstos para ese día de Madrid y Barcelona se trasladen al 4 del mismo mes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tebas defiende que la "opción más razonable" es la permuta en el orden de los partidos, pero &lt;strong&gt;explica que si se optara por un cambio de fechas, este debe contar con el beneplácito de LaLiga y de los clubes&lt;/strong&gt; implicados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LaLiga cree que el encuentro&lt;/strong&gt;, por su repercusión a nivel internacional (recuerda que será retransmitido en 180 países y con una audiencia de 200 millones de espectadores), &lt;strong&gt;debe jugarse en fin de semana&lt;/strong&gt;. Insiste también en los compromisos contractuales con operadores televisivos y patrocinadores, que exigen la mayor cobertura posible del evento, y esta es mucho mayor un sábado que un miércoles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La fecha del 7-D&lt;/strong&gt; (no se puede jugar el 8, porque los dos equipos tienen partidos de Champions la semana siguiente) &lt;strong&gt;obligaría a trasladar los encuentros Barcelona-Mallorca y Real Madrid-Espanyol al 4 del mismo mes&lt;/strong&gt;, miércoles. Eso aseguraría, además, que ambos equipos dispondrían del mismo tiempo de descanso para el Clásico. Entiende Tebas que para el 7-D el clima de tensión en Cataluña "se habrá rebajado" notablemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También explica que no &lt;strong&gt;LaLiga no aceptaría trasladar el choque al 18 de diciembre porque esa jornada está reservada a partidos de la Copa&lt;/strong&gt; del Rey, cuyos derechos audiovisuales aún no han sido asignados y podrían ver mermado su valor al coincidir con el Clásico.&lt;/p&gt;</ns1:encoded>
    <enclosure length="12526" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/primera/1571342114_437775_1571342915_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="64286" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/primera/1571342114_437775_1571342914_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571342114-f8dd2a4068607a9c9c43597df85a44cf</comments>
  </item>
  <item>
    <title>El Madrid se pierde ante Zalgiris</title>
    <link>https://as.com/baloncesto/2019/10/17/videos/1571339369_574942.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/baloncesto/2019/10/17/videos/1571339369_574942.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>EUROLEAGUE</dc:creator>
    <description>Primera derrota blanca en la temporada ante un gran Zalgiris liderado por LeDay y Hayes. El Madrid nunca se sintió cómodo, aunque soñó con la remontada.
 </description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:46:05 +0200</pubDate>
    <category>Real Madrid baloncesto</category>
    <category>BC Zalgiris Kaunas</category>
    <category>Euroliga</category>
    <category>Baloncesto</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Competiciones</category>
    <category>Deportes</category>
    <enclosure length="15293" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/baloncesto/imagenes/2019/10/17/videos/1571339369_574942_1571341429_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="73901" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/baloncesto/imagenes/2019/10/17/videos/1571339369_574942_1571341427_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571339369-6fd6c486a781bee14bf87e6247ff968f</comments>
  </item>
  <item>
    <title>El Barça femenino y Aitana calcan el que dice Messi que es el mejor gol de su carrera</title>
    <link>https://as.com/futbol/2019/10/17/videos/1571341179_687676.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/futbol/2019/10/17/videos/1571341179_687676.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>BARÇATV</dc:creator>
    <description>La goleada azulgrana en la Champions dejó un gol de cabeza de Bonmatí muy parecido al que hizo el argentino ante el Manchester United.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:40:41 +0200</pubDate>
    <category>FC Barcelona Femenino</category>
    <category>Bonmatí</category>
    <category>Lionel Messi</category>
    <category>Fútbol femenino</category>
    <category>Deporte femenino</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Fútbol</category>
    <category>Deportes</category>
    <enclosure length="9707" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/videos/1571341179_687676_1571341236_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="52010" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/videos/1571341179_687676_1571341236_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571341179-9fa053df48d68192877c75cd8202b725</comments>
  </item>
  <item>
    <title>Aplazar el Clásico o no, esa es la cuestión que debate la gente</title>
    <link>https://as.com/futbol/2019/10/17/videos/1571340165_380365.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/futbol/2019/10/17/videos/1571340165_380365.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>PERFORM</dc:creator>
    <description>Los viandantes de Barcelona opinan sobre si se debería jugar el Clásico o no. La postura de los ciudadanos varía de un extremo y otro.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:40:47 +0200</pubDate>
    <category>Clásicos fútbol</category>
    <category>Camp Nou</category>
    <category>Santiago Bernabéu</category>
    <category>Partidos fútbol</category>
    <category>Real Madrid</category>
    <category>FC Barcelona</category>
    <category>Barcelona</category>
    <category>Estadios fútbol</category>
    <category>Fútbol</category>
    <category>Equipos</category>
    <category>Cataluña</category>
    <category>Instalaciones deportivas</category>
    <category>Deportes</category>
    <category>España</category>
    <enclosure length="15986" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/videos/1571340165_380365_1571340734_miniatura_normal.jpg" />
    <enclosure length="84814" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/futbol/imagenes/2019/10/17/videos/1571340165_380365_1571340734_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571340165-9e514b999e571d04111b55333fba657f</comments>
  </item>
  <item>
    <title>El tiroteo hiere al fútbol sala</title>
    <link>https://as.com/opinion/2019/10/17/portada/1571339174_189009.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=link</link>
    <guid isPermaLink="true">https://as.com/opinion/2019/10/17/portada/1571339174_189009.html#?ref=rss&amp;format=simple&amp;link=guid</guid>
    <dc:creator>Juan Gutiérrez</dc:creator>
    <description>Varios ejemplos confirman que la RFEF no ha quitado el control de la competición a la LNFS porque no funcione bien, sino porque aspira a su explotación.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:37:17 +0200</pubDate>
    <category>Javier Lozano</category>
    <category>Luis Rubiales</category>
    <category>LNFS</category>
    <category>Javier Tebas</category>
    <category>RFEF</category>
    <category>Futbol sala</category>
    <category>La Liga</category>
    <category>Federación española</category>
    <category>Ligas fútbol</category>
    <category>Federaciones deportivas</category>
    <category>Fútbol</category>
    <category>Organizaciones deportivas</category>
    <category>Competiciones</category>
    <category>Deportes</category>
    <ns1:encoded>&lt;p&gt;No voy a entrar en argumentos jurídicos, porque tendrán que ser los tribunales y los juristas quienes resuelvan si la falta de un convenio es &lt;a title="La RFEF arrebata el control a la LNFS" href="https://as.com/masdeporte/2019/10/17/polideportivo/1571316492_675827.html"&gt;&lt;strong&gt;motivo suficiente para que la RFEF pueda arrebatar las competiciones nacionales a la LNFS&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, cuando lleva 30 años con esa gestión, la mayoría de ellos sin necesidad de rúbrica. Sí puedo afirmar, porque ahí están sus resultados, que &lt;strong&gt;Javier Lozano, el presidente de la Liga de fútbol sala, es uno de los mejores gestores del deporte&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;español&lt;/strong&gt;. Tampoco dudo de la validez de Luis Rubiales, su homólogo federativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lozano cogió la competición de clubes en un profundo hoyo y la hizo rentable y visible. Ahora que la LNFS está arriba puede parecer fácil, pero en absoluto es así. Basta comparar sus torneos con los de la propia Federación. Mientras la primera fue capaz de &lt;a title="Copa de España en Madrid" href="https://as.com/masdeporte/2018/03/18/polideportivo/1521401971_122718.html"&gt;&lt;strong&gt;llenar el WizinkCenter en la Copa de España 2018&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, la segunda falló en el intento el pasado febrero con &lt;a title="España-Brasil fútbol sala" href="https://as.com/masdeporte/2019/02/05/polideportivo/1549398403_662758.html"&gt;&lt;strong&gt;un España-Brasil en Madrid&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Mientras la primera llenó &lt;a title="Quijote Arena" href="https://as.com/masdeporte/2015/03/15/polideportivo/1426453228_180473.html"&gt;&lt;strong&gt;el Quijote Arena en sus Copas de 2015 y 2017&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, la segunda patinó &lt;strong&gt;este mayo con la Copa del Rey&lt;/strong&gt;, en el mismo escenario. Los ejemplos sirven para confirmar que la RFEF no ha intervenido el fútbol sala porque no funcione apropiadamente, sino porque aspira a la explotación de una disciplina que en tiempos dejó abandonada. Bien es cierto que &lt;strong&gt;no fue Rubiales, sino su antecesor, Ángel María Villar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detrás de este movimiento asoma l&lt;strong&gt;a eterna pelea por el modelo del deporte mundial&lt;/strong&gt; que mantienen federaciones y organizaciones privadas: FIBA-Euroliga, Davis-ATP, FINA-ISL… En España, el pulso ha alcanzado su máxima expresión en &lt;strong&gt;la guerra abierta RFEF-LaLiga, o Rubiales-Tebas&lt;/strong&gt;. La actualidad del día está salpicada por sus líos de principio a fin: el Clásico, el partido de Miami, los árbitros, el convenio femenino, los derechos audiovisuales de la Copa… &lt;a title="Qué pasa con el fútbol sala" href="https://as.com/masdeporte/2019/10/17/polideportivo/1571325391_631846.html"&gt;&lt;strong&gt;El fútbol sala sólo es una víctima más&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; del incesante tiroteo.&lt;/p&gt;</ns1:encoded>
    <enclosure length="162069" type="image/jpeg" url="https://as00.epimg.net/opinion/imagenes/2019/10/17/portada/1571339174_189009_1571340445_noticia_normal.jpg" />
    <comments>http://eskup.elpais.com/C1571339174-9c533a966532442eabb9f52982f12910</comments>
  </item>
</channel>
</rss>