<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns0="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>LaRepública.pe - Sexualidad</title><ns0:link href="https://larepublica.pe/rss/sexualidad.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><description>LaRepublica.pe - Sexualidad</description><language>es</language><copyright>Copyright 2018 LaRepublica.pe - Todos los derechos reservados</copyright><ttl>10</ttl><image><url>http://prod.static.larepublica.pe/assets/images/larepublica/design/sprite/logo-rss-lr-1000x1000.png</url><title>LaRepública.pe - Sexualidad</title></image><item><title>¿Por qué los hombres siguen obsesionados con el tamaño de su miembro viril?</title><description><section class="type:slideshow"><figure><img alt="" src="https://larepublica.pe/resizer/kA2MkH_jfy09mmSVcWcl_-drWd4=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/UKCMT3IOGJFR5NYXNVRG6BZEPI.jpg" /><figcaption>Muchos hombres creen que el tamaño del pene importa. ¿Es esa afirmación correcta?</figcaption></figure><figure><img alt="" src="https://larepublica.pe/resizer/TW9i0RB-WX3NYvFcFUIzOUMaPV8=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/23XOGS63XZCX3CHN3J6P6Q43PU.png" /><figcaption>Muchos hombres creen que el tamaño del pene importa. ¿Es esa afirmación correcta?</figcaption></figure><figure><img alt="" src="https://larepublica.pe/resizer/6g4DlMPloEnoKCt0Q8krjg3a9Sc=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/NUEW4NCKQZDGFF6KFYWMDOBNZQ.gif" /><figcaption>Muchos hombres creen que el tamaño del pene importa. ¿Es esa afirmación correcta?</figcaption></figure></section>&lt;![CDATA[ <p>Muchos hombres y mujeres creen que el tamaño del <a href="https://larepublica.pe/tag/relaciones-sexuales" target="_blank">relación sexual </a>placentera. ¿Es verdad esta afirmación o se trataría solo de un mito?</p><p>En la siguiente nota, entérate cuál es la medida promedio de un <b>miembro viril</b> y cuál es su importancia en el <a href="https://larepublica.pe/tag/sexo" target="_blank">sexo</a>.</p><p>“En términos de <b>placer sexual </b>en una relación heterosexual, con una penetración vaginal hay diferencia en si un <b>pene</b> es más grande o es pequeño de acuerdo a las medidas”, señala Alessandra Rampolla, conocida sexóloga, en una entrevista para el programa argentino “No te des vueltas”.</p><p>La especialista resaltó que “es más importante el grosor que el largo. Si es bien largo no hay mayor diferencia, si es grueso o ancho al momento de estar erecto, sí. El pene erecto o flácido pueden lucir muy distinto o no”.</p><p>Rampolla añadió que “depende de cada fisonomía, si genera buena fricción con las paredes vaginales más fácilmente, ahí surge el <b>placer</b>. La vagina como tal no tiene mucha sensación, la mayor parte es en el tercio externo, es como un cilindrito con paredes de músculo. Si eso no tiene una fricción, no hay sensación de nada”.</p><p>De acuerdo a diversas investigaciones científicas, el tamaño promedio de un <a href="https://larepublica.pe/tag/pene/" target="_blank">pene</a> es de 9 centímetros flácido y 13 centímetros en erección. En el caso del grosor, es de 9 centímetros en reposo y 11 centímetros erguido.</p><p>Por otra parte, no hay un único ‘tipo’ o ‘forma’ de miembro viril.</p><p>A lo largo del tiempo se ha desarrollado la creencia de que un<b> miembro viril </b>de mayor tamaño proporciona mejores <b>orgasmos</b> que uno de menor longitud. Sin embargo, para el clítoris ello es algo irrelevante.</p><p>Además, si se trata de <b>orgasmos</b>, otros factores están en juego como los ‘preliminares’, saber cuáles son las zonas erógenas de tu pareja, entre otros detalles.</p><p>Existen dos tipos de <b>miembro viril</b>: de carne y sangre. Por otra parte, el pene atraviesa por dos estados: normal y en erección.</p><p>El <a href="https://larepublica.pe/tag/pene/" target="_blank">pene</a> de sangre es aquel que en estado normal presenta un tamaño bastante pequeño y flácido. Sin embargo, cuando está erecto aumenta su tamaño a más del doble.</p><p>Finalmente, el<a href="https://larepublica.pe/tag/pene/" target="_blank"> pene</a> de carne es aquel que no aumenta mucho su longitud cuando se pone erecto, pero luce más grande en estado normal a diferencia de un <b>miembro viril </b>de sangre.</p> ]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://larepublica.pe/sexualidad/2019/10/30/hombres-el-tamano-del-pene-importa-cual-es-la-medida-y-grosor-promedio-del-miembro-masculino-ideal-por-edad-atmp/ </guid><pubDate>2019-10-30T12:49:31-05:00</pubDate><dc:creator>LaRepublica.pe</dc:creator><category domain="https://larepublica.pe/sexualidad">Sexualidad</category></item><item><title>Posiciones para durar más durante las relaciones sexuales y no cansarse: las siete mejores</title><description><section class="type:slideshow"><figure><img alt="" src="https://larepublica.pe/resizer/z0xVCpRu4t2qxsRTWkoTJzeYwzU=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/OSWZRDPIAZHCBGR4BP6LG5HM54.png" /><figcaption>Las 7 mejores posiciones para durar más durante el sexo. Foto: Freepik</figcaption></figure><figure><img alt="" src="https://larepublica.pe/resizer/4-ez7U2A8RHNIc320ojLMCnAYf0=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/QEHEVSX7M5BWJG5V7AADSBFT7A.png" /><figcaption>Las 7 mejores posiciones para durar más durante el sexo. Foto: Difusión</figcaption></figure><figure><img alt="" src="https://larepublica.pe/resizer/7nlxHLwIkIMjfa8VaN6QtGe8FhM=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/DNDPGROH4FC7LG3TEECZOZPPDY.png" /><figcaption>Las 7 mejores posiciones para durar más durante el sexo. Foto: Envato</figcaption></figure></section>&lt;![CDATA[ <p>Durar en la cama es el gran tabú de la mayoría de <a href="https://larepublica.pe/tag/sexo/" target="_blank">sexo</a> con el nivel de disfrute, por lo que es clave alargarlo más posible el tiempo para ellos.</p><p>La mayoría tarda de 5 a 10 minutos en llegar al <a href="https://larepublica.pe/tag/poses-sexuales/" target="_blank">posiciones sexuales</a> para que puedas extender el <b>tiempo </b>y cansarte menos.</p><p>Según estudios, más del 70 por ciento de <a href="https://larepublica.pe/tag/hombres/" target="_blank">hombres</a> se encuentra interesado en mejorar su <b>resistencia sexual</b>. Esto incluye retrasar la eyaculación con tal de satisfacer completamente a su pareja.</p><p>De acuerdo a la psicoterapeuta sexual Vanessa Marin durar cinco minutos durante el <a href="https://larepublica.pe/tag/orgasmos/" target="_blank">orgasmo</a>.</p><p>Existen diferentes <b>técnicas </b>que se pueden realizar para tardar un poco más durante las <a href="https://larepublica.pe/tag/poses-sexuales/" target="_blank">posición</a>, puede ser una, ya que se da un respiro. También se pueden practicar las que no incluyan penetración profunda. </p><p>Es recomendable también mantener un ritmo lento y constante. A continuación, te brindamos la lista con las mejores <a href="https://larepublica.pe/tag/sexo/" target="_blank">sexo</a>.</p><p>Cara a cara</p><p>Para esta <a href="https://larepublica.pe/tag/poses-sexuales/" target="_blank">posición sexual</a> se requiere que ambos se sitúen uno frente al otro. El miembro masculino debe ubicarse por encima y la mujer debe elevar una de sus piernas. Ella marcan el ritmo moviendo la pierna.</p><p>La cruz</p><p>La mujer se debe recostar boca arriba en perpendicular al <a href="https://larepublica.pe/tag/poses-sexuales/" target="_blank">pose sexual</a> permite que la penetración sea poco profunda.</p><p>Misionera</p><p>La mujer debe posicionarse encima del <a href="https://larepublica.pe/tag/orgasmos/" target="_blank">orgasmo</a>.</p><p>De espaldas modificado</p><p>Es la clásica <a href="https://larepublica.pe/tag/poses-sexuales/" target="_blank">posición</a> pero con una variante: ambos deben bajar lentamente sus cuerpos hacia la cama, de tal manera que el estómago de él quede apoyado contra la espalda de su <b>pareja</b>. Permitirá una fricción más lenta.</p><p>Sentados en la cama</p><p>La <b>pareja </b>se sienta mirándose frente a frente. La <b>mujer </b>lo rodea con sus piernas hasta que se produzca la penetración. Esto permite tener distintos ángulos de inclinación y por lo tanto controlar la llegada al <a href="https://larepublica.pe/tag/orgasmos/" target="_blank">clímax</a>.</p><p>Sentados en una silla</p><p>La <b>mujer </b>se debe sentar de espaldas sobre el miembro viril de su pareja. Ella es la que nuevamente lleva el ritmo, por lo que permite que pueda regular la intensidad si siente que el varón está llegando al <a href="https://larepublica.pe/tag/orgasmos/" target="_blank">orgasmo</a>. Él también puede comunicárselo. </p><p>Cucharita</p><p>Ambos deben mirar en la misma dirección mientras la pelvis de la <b>mujer </b>se ubica más arriba y con las piernas flexionadas. En esta <a href="https://larepublica.pe/tag/hombres/" target="_blank">hombre</a> tiene el control, por lo que puede ir regulando el ritmo conforme vaya llegando al <b>orgasmo</b>.</p> ]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://larepublica.pe/sexualidad/2019/10/29/trucos-para-durar-mas-en-la-cama-posiciones-sexuales-que-cansan-menos-al-tener-sexo-atmp/ </guid><pubDate>2019-10-28T21:48:04-05:00</pubDate><dc:creator>LaRepublica.pe</dc:creator><category domain="https://larepublica.pe/sexualidad">Sexualidad</category></item><item><title>Sexo anal: ¿Qué lubricante íntimo es el ideal para una mujer?</title><description><section class="type:slideshow"><figure><img alt="" src="https://larepublica.pe/resizer/1Iarx4q2giznJ8CjhkhmXU5iCbI=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/RBXM5SH5WZHVTC3M2CXKWSAW3E.png" /><figcaption>Conoce qué lubricante es ideal para practicar el sexo anal.</figcaption></figure><figure><img alt="" src="https://larepublica.pe/resizer/u9vmPbpPNaH9ACGgW1NrMpklsJ8=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/FQOBQPGZ7BD4HMDZVEHNLLGX7I.jpg" /><figcaption>Conoce qué lubricante es ideal para practicar el sexo anal.</figcaption></figure><figure><img alt="" src="https://larepublica.pe/resizer/0wp6HIK_e0OidpHgtFE6sii25nE=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/WFAHBOP6UJHC7FV34HG6NSXABY.png" /><figcaption>Conoce qué lubricante es ideal para practicar el sexo anal.</figcaption></figure></section>&lt;![CDATA[ <p>El <a href="https://larepublica.pe/tag/sexo/" target="_blank" /><b> anal </b>ha dejado de ser un tema tabú y tanto parejas heterosexuales como homosexuales tienen diversas opciones para asegurar una buena experiencia íntima. Para este tipo de práctica es recomendable siempre utilizar algún tipo de <b>lubricante</b> y preservativo para prevenir las ETS (Enfermedades de Trasmisión Sexual).</p><p>En esta nota encuentra todas las recomendaciones que debes seguir para perderle miedo al <b>sexo anal.</b></p><p>El <b>lubricante íntimo</b> ayudará a disminuir el dolor durante la penetración y dilatará el ano. Es por ello que debe escogerse un producto específicamente para este tipo de práctica sexual.</p><p>Otro detalle es que el<b> lubricante </b>debe ser compatible con el preservativo, es decir no tenga elementos químicos que puedan dañarlo.</p><p>La mayoría de estos productos están hechos a base de silicona, pero también hay otros a base de agua, los cuales tienen una textura más natural, en caso seas alérgico.</p><p>Sin embargo, no se recomienda el uso de lubricantes con bases aceitosas, aceites de masaje o vaselina para disfrutar del sexo anal, ya que pueden irritar y favorecer la aparición de infecciones.</p><p>- Usa una buena cantidad del producto durante el <b>acto sexual </b>ya que el ano no tiene una <b>lubricación </b>natural a diferencia de la vagina.</p><p>- Ten una buena higiene íntima. Lávate las manos antes de tocar otra parte del cuerpo de tu acompañante como la zona vaginal o los labios. Podrías contaminarla con bacterias y provocarle una infección.</p><p>- Recuerda que antes de la penetración, debes estimular el ano así como se hace al clítoris o cualquier zona erógena del cuerpo.</p><p>- Además de untar el<b> lubricante</b> alrededor del ano también puedes echarlo sobre el preservativo ya puesto sobre el miembro viril para favorecer una mejor penetración.</p><p>- Se recomienda no practicar <b>sexo anal</b> si estás embarazada, ni siquiera utilizando lubricante íntimo ya que podrías agravar problemas como las hemorroides. Lo mismo aplica si ya padeces esta enfermedad.</p> ]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://larepublica.pe/sexualidad/2019/11/01/sexo-anal-que-lubricante-intimo-debe-elegir-una-mujer-para-tener-relaciones-sexuales-atmp/ </guid><pubDate>2019-10-31T19:40:59-05:00</pubDate><dc:creator>LaRepublica.pe</dc:creator><category domain="https://larepublica.pe/sexualidad">Sexualidad</category></item><item><title>Relaciones sexuales: ¿Ocurren cambios físicos en una mujer tras su ‘primera vez’? </title><description><section class="type:slideshow"><figure><img alt="" src="https://larepublica.pe/resizer/pv9D53B29MaTFqomxCK38bgJEyc=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/TLPGQJMIDRATTLN3PVJKV4W6DU.png" /><figcaption>¿Existen cambios físicos tras perder la 'virginidad? Averígualo en esta nota.</figcaption></figure><figure><img alt="" src="https://larepublica.pe/resizer/AXENSvy4Qh6wos6GKoDy4x02UHU=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/TUEY4HYFZFAVZJBJMZZUTMO3GU.png" /><figcaption>¿Existen cambios físicos tras perder la 'virginidad? Averígualo en esta nota.</figcaption></figure><figure><img alt="" src="https://larepublica.pe/resizer/I9IpvvsNQrDcyjooq-jBLqvbvbA=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/JNY4YCSQH5FRHHRPSN4IO3DRDY.jpg" /><figcaption>¿Existen cambios físicos tras perder la 'virginidad? Averígualo en esta nota.</figcaption></figure></section>&lt;![CDATA[ <p>Tener<a href="https://larepublica.pe/sexo" target="_blank"> sexo </a>por primera vez es considerado un momento muy importante para muchas personas. Sin embargo, existen mitos alrededor del tema que pueden volver esta experiencia en un desastre.</p><p>Conócelos y encuentra algunos consejos sobre la ‘primera vez’ en esta nota.</p><p>No necesariamente. Perder la <b>virginidad</b> es distinto para cada persona. Uno de los motivos por los que una <a href="https://larepublica.pe/tag/mujer/" target="_blank">mujer </a>puede sentir dolor es porque su vagina no está bien lubricada. Es por eso que los ‘juegos preliminares’ son muy importantes.</p><p>Si sientes mucho dolor durante la penetración, tienes que aprender a decir “no” y detener el acto sexual.</p><p>Sí existe esa posibilidad. Para ello una mujer debe conocer si está en su ciclo de <b>ovulación </b>en el momento que decida tener una <a href="https://larepublica.pe/tag/relaciones-sexuales/" target="_blank">relación sexual</a>. Independientemente de ello, es recomendable siempre utilizar algún método anticonceptivo para evitar un embarazo no deseado.</p><p>El preservativo es un gran aliado ya que además de prevenir un embarazo, protege contra las ETS (Enfermedades de Transmisión Sexual).</p><p>- Explora y conoce tu cuerpo: Aprende a reconocer tus zonas erógenas para que sepas qué te genera placer y tengas una agradable experiencia sexual.</p><p>- Antes de tener <b>sexo </b>por primera vez, indaga sobre los métodos anticonceptivos más adecuados para ti.</p><p>- No tengas miedo en decir ‘no’ si tienes dudas sobre tu ‘primera vez’.</p><p>- No siempre tu primera <b>relación sexual</b> tiene que ser ‘perfecta’. Comunicar tus miedos e inseguridades en pareja y aprender a resolverlos y superarlos es clave.</p><p>No. Es un mito que se ha difundido a lo largo del tiempo. Los pechos no aumentan de tamaño, las caderas no se ensanchan y el tamaño de la vagina no se agranda tras mantener <b>relaciones sexuales </b>por primera vez.</p> ]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://larepublica.pe/sexualidad/2019/11/02/sexo-por-primera-vez-sintomas-y-cambios-fisicos-en-la-mujer-despues-de-haber-tenido-relaciones-sexuales-virginidad-atmp/ </guid><pubDate>2019-11-01T22:22:19-05:00</pubDate><dc:creator>LaRepublica.pe</dc:creator><category domain="https://larepublica.pe/sexualidad">Sexualidad</category></item><item><title>Relaciones sexuales: todo lo que debes conocer sobre “la primera vez”</title><description><section class="type:slideshow"><figure><img alt="" src="https://larepublica.pe/resizer/pv9D53B29MaTFqomxCK38bgJEyc=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/TLPGQJMIDRATTLN3PVJKV4W6DU.png" /><figcaption>¿Existen cambios físicos tras perder la 'virginidad? Averígualo en esta nota.</figcaption></figure><figure><img alt="" src="https://larepublica.pe/resizer/AXENSvy4Qh6wos6GKoDy4x02UHU=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/TUEY4HYFZFAVZJBJMZZUTMO3GU.png" /><figcaption>¿Existen cambios físicos tras perder la 'virginidad? Averígualo en esta nota.</figcaption></figure><figure><img alt="" src="https://larepublica.pe/resizer/I9IpvvsNQrDcyjooq-jBLqvbvbA=/660x392/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/JNY4YCSQH5FRHHRPSN4IO3DRDY.jpg" /><figcaption>¿Existen cambios físicos tras perder la 'virginidad? Averígualo en esta nota.</figcaption></figure></section>&lt;![CDATA[ <p>Tener<a href="https://larepublica.pe/sexo" target="_blank"> sexo </a>por primera vez es considerado un momento muy importante para muchas personas. Sin embargo, existen mitos alrededor del tema que pueden volver esta experiencia en un desastre.</p><p>Conócelos y encuentra algunos consejos sobre la ‘primera vez’ en esta nota.</p><p>No necesariamente. Perder la <b>virginidad</b> es distinto para cada persona. Uno de los motivos por los que una <a href="https://larepublica.pe/tag/mujer/" target="_blank">mujer </a>puede sentir dolor es porque su vagina no está bien lubricada. Es por eso que los ‘juegos preliminares’ son muy importantes.</p><p>Si sientes mucho dolor durante la penetración, tienes que aprender a decir “no” y detener el acto sexual.</p><p>Sí existe esa posibilidad. Para ello una mujer debe conocer si está en su ciclo de <b>ovulación </b>en el momento que decida tener una <a href="https://larepublica.pe/tag/relaciones-sexuales/" target="_blank">relación sexual</a>. Independientemente de ello, es recomendable siempre utilizar algún método anticonceptivo para evitar un embarazo no deseado.</p><p>El preservativo es un gran aliado ya que además de prevenir un embarazo, protege contra las ETS (Enfermedades de Transmisión Sexual).</p><p>- Explora y conoce tu cuerpo: Aprende a reconocer tus zonas erógenas para que sepas qué te genera placer y tengas una agradable experiencia sexual.</p><p>- Antes de tener <b>sexo </b>por primera vez, indaga sobre los métodos anticonceptivos más adecuados para ti.</p><p>- No tengas miedo en decir ‘no’ si tienes dudas sobre tu ‘primera vez’.</p><p>- No siempre tu primera <b>relación sexual</b> tiene que ser ‘perfecta’. Comunicar tus miedos e inseguridades en pareja y aprender a resolverlos y superarlos es clave.</p><p>No. Es un mito que se ha difundido a lo largo del tiempo. Los pechos no aumentan de tamaño, las caderas no se ensanchan y el tamaño de la vagina no se agranda tras mantener <b>relaciones sexuales </b>por primera vez.</p> ]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://larepublica.pe/sexualidad/2019/11/02/sexo-por-primera-vez-sintomas-y-cambios-fisicos-en-la-mujer-despues-de-haber-tenido-relaciones-sexuales-virginidad-atmp/ </guid><pubDate>2019-11-03T22:05:05-05:00</pubDate><dc:creator>LaRepublica.pe</dc:creator><category domain="https://larepublica.pe/sexualidad">Sexualidad</category></item></channel></rss>