<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/castilla-y-leon/">   <ns1:title>Castilla y León</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/castilla-y-leon/</ns1:link>   <ns1:description>Noticias de última hora en Castilla y León, Valladolid, Soria, Ávila, Burgos, Palencia, Segovia, Leon, Salamanca y Zamora. Permanece al tanto con toda la información local de Castilla y León en 20minutos.es</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:28:08+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807515/0/gala-inauguracion-ensalza-cine-que-muestra-principios-solidaridad-respeto/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807417/0/benito-zambrano-este-pais-tenemos-cancer-historico-que-nos-empenamos-curar-con-tiritas/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807390/0/feria-pan-lenteja-mayorga-valladolid-apuesta-diputacion-por-productos-calidad/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807386/0/tosar-cree-que-plataformas-no-acabaran-con-salas-cine-sino-que-haran-mas-importantes/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807371/0/dos-heridos-despues-que-vehiculo-embistiera-otro-tras-quedarse-sin-frenos-valladolid/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807363/0/zambrano-estrena-festival-con-western-andaluz-que-cuenta-lo-peor-lo-mas-hermoso-ser-humano/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807311/0/terol-ensalza-orgullo-que-suponen-alcaldes-concejales-pp-les-llama-municipalizar-elecciones/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807310/0/ortega-lara-espana-es-necesario-cambiar-estructuras-tambien-mentalidad/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807293/0/abascal-anuncia-medidas-para-exigir-responsabilidades-politicas-judiciales-sanchez-por-situacion-catalana/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807223/0/casado-compromete-politicas-natalidad-conciliacion-para-afrontar-reto-despoblacion/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807177/0/almeida-pide-respeto-procesos-judiciales-sus-fallos-sean-cual-sean-tras-declaracion-aguirre-por-punica/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807169/0/barcones-lamenta-peleas-pp-cs-seno-gobierno-toxico-porque-agravan-situacion-sanitaria/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807161/0/almeida-tacha-burla-ofensa-que-marlaska-diga-que-cataluna-se-vive-situacion-normalidad/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807159/0/casado-avisa-sanchez-que-tiene-que-restablecer-ley-orden-inmediato-para-que-le-siga-apoyando/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807157/0/estreno-manana-documental-cuadro-primer-largo-andres-sanz-sobre-misterio-meninas/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807515/0/gala-inauguracion-ensalza-cine-que-muestra-principios-solidaridad-respeto/">  <ns1:title>La gala de inauguración ensalza el cine que muestra principios de "solidaridad" y "respeto"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807515/0/gala-inauguracion-ensalza-cine-que-muestra-principios-solidaridad-respeto/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La actriz y madrina de la 64 edición de la Semana Internacional de Cine de Valladolid (Seminci), Belén Cuesta, ha dado voz a la carta del director del certamen, Javier Ángulo, en la que se ha ensalzado el cine que muestra principios de "solidaridad" y "respeto" como "seña de identidad" y parte "indisoluble" del patrimonio inmaterial del festival y se ha aplaudido la "atenta mirada" con la que se abordan estos valores en las cintas, desde la curiosidad y "siempre sensibles a la vida".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103612-620-282.jpg?v=20191019214559" width="620" height="282" alt="Gala Festival Seminci" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La madrina de la edición ha leído así el texto de Ángulo, como es tradición, este sábado durante la gala inaugural de la Seminci, que han presentado los actores Eva Marciel y Pablo Carbonell en el Teatro Calderón, un acto que ha estado amenizado en distintas partes por el espectáculo de los músicos y bailarines de la compañía Kubbo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eva Marciel y Pablo Carbonell han iniciado la gala pidiendo aplausos para el festival y entre bromas sobre la financiación en el cine, como en el caso del cine independiente que "se hace más con ilusión que con dinero", como ha apuntado la presentadora, para después dar paso a la intervención de la actriz Belén Cuesta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así, Cuesta ha iniciado la lectura de la carta oficial de Ángulo con una alusión a los momentos "de incertidumbre" que se viven en el entorno nacional e internacional. Así, el texto ha recordado una serie de principios que cada vez están "más en desuso", como la "generosidad, equidad, solidaridad y el respeto", los cuáles, "afortunadamente", aprenden la mayoría durante la infancia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El cine, y en especial el cine de autor, ha tenido siempre una atenta mirada ante las peripecias de quienes, de una forma u otra, han defendido esos principios o han sufrido las consecuencias de los comportamientos de quienes jamás los conocieron o han preferido olvidarlos", ha señalado Belén Cuesta, en base a la misiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, ha subrayado que Seminci es un "escaparate" para este tipo de cintas, que ofrecen una "mirada distinta, curiosa y siempre sensible a la vida" y lo que "la rodea", lo que ya es una "seña de identidad" y parte "indisoluble" del patrimonio inmaterial del festival, ha continuado, en declaraciones recogidas por Europa Press.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, ha manifestado la intención del evento de compartir este cine con los "nuevos públicos" y, en concreto, con las "personas inquietas y sensibles de cualquier edad" . "En Seminci estamos muy orgullosos de poder celebrar en esta edición una iniciativa de la que fuimos pioneros en España hace cuatro años: el ciclo de Cine y Cambio Climático", ha continuado la carta, para incidir en que este año el certamen se dedica a los jóvenes que "tienen tomadas las calles" para clamar medidas que contengan esa "catástrofe natural".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras los aplausos del público a la carta de Javier Ángulo leída por la madrina de la edición, ha subido al escenario el Jurado Internacional, presidido por la directora de cine y teatro, guionista y realizadora Josefina Molina y compuesto por Philippe Lesage, Rosa Montero, Thierry Forte, Dilip Mehta, Keti Machavariani e Iván Giroud.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nombre de todos ellos, Molina ha ahondado en que en esta edición el certamen vuelve a apostar por el cine europeo y, además, por las mujeres directoras y los nuevos realizadores, y ha afirmado que el órgano que preside se siente "orgulloso" y "contento" de participar en este festival.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A continuación, ha tomado la palabra Keti Machabariani para presente el ciclo de cine de Georgia y ha vuelto a saltar a las tablas Eva Marciel para exponer, en mandarín, las cintas de la sección de cine chino, ambos con un vídeo resumen. Tras ello, han tomado la batuta de la gala los hijos de sendos conductores, Hugo Fuertes Marciel y Mafalda Carbonell, quienes han dado paso a la presentación de los apartados Punto de Encuentro, Tiempo de Historia y Spanish Cinema.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MOSTRAR LUCHAS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para mostrar la sección de Doc. España, los presentadores han invitado a las abogadas Cristina Almeida y Francisca Sauquillo, quienes presentan el documental 'La Defensa, por la libertad', en el que, como han relatado, se muestra cómo los abogados defendieron a los que lucharon por la libertad durante la Transición. "En estos momentos que muchos ciudadanos parece que están perdiendo la fe en la democracia y aparecen autoritarismos y situaciones a veces violentas, creemos que es importante mostrar la lucha por la democracia, como se hace en el documental", han aseverado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pablo Carbonell ha vuelto a tomar la batuta de la gala para dar paso al las actrices Ingrid García Jonsson y Leticia Dolera, quienes han presentado la sección en colaboración con Movistar+, en la que se verán producciones como la serie 'Vida perfecta' o la cinta 'Salir del ropero', cuyo reparto también ha saltado a las tablas del Calderón con Alex O'Doherty a la cabeza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la gala llegando a su fin y a la espera de la proyección del estreno internacional de la película 'Intemperie', de Benito Zambrano y protagonizada por Luis Tosar, los presentadores han invitado a su director, reparto y equipo técnico y artístico. Así, Zambrano ha subrayado que esta cinta, que abre la 64 edición de Seminci, ha sido "un regalo" en su carrera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Frente a un Calderón en el que habían "200", "600" o "900" almas, como ha bromeado Carbonell durante todo el acto, los presentadores han despedido la gala con ritmos festivos y han animado a apoyar el cine, así como a apostar por verlo en la pantalla grande en estos tiempos de plataformas digitales.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T21:45:59+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807417/0/benito-zambrano-este-pais-tenemos-cancer-historico-que-nos-empenamos-curar-con-tiritas/">  <ns1:title>Benito Zambrano: "En este país tenemos un cáncer histórico que nos empeñamos en curar con tiritas"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807417/0/benito-zambrano-este-pais-tenemos-cancer-historico-que-nos-empenamos-curar-con-tiritas/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El director andaluz Benito Zambrano ha lamentado que España tenga un "cáncer histórico" que se empeña en "curar con tiritas" en lugar de ir a la raíz de los problemas, en alusión a "heridas muy latentes" de la sociedad española que "siguen sin resolverse ni sanar".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103466-620-282.jpg?v=20191019181609" width="620" height="282" alt="Parte del equipo de 'Intemperie', dirigida por Benito Zambrano, película inaugural de la 64 edición de Seminci." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"A un cáncer no hay que ponerle una tirita, sino sanarlo con los mejores médicos", ha incidido, en una entrevista concencida a Europa Press en el marco de la celebración de la 64 Semana Internacional de Cine de Valladolid (Seminci), donde ha presentado su película 'Intemperie', que ha inaugurado el festival.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la cinta, que concluye con una dedicatoria especial a aquellos que enseñan a perdonar, cobran importancia valores humanos tales como "el perdón, la solidaridad o el entendimiento", a los que "mucha gente ha entregado su vida en pos de un mundo pacífico y tranquilo", aunque siempre se interpongan "demasiados negocios e intereses que perturban esa paz", ha señalado el realizador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Zambrano, la enseñanza de 'Intemperie' es que "la vida te va a herir y que nadie se va a librar de las pesadillas, pero hay que saber que hacer con esas cicatrices: el que sabe hacerlo bien puede crecer como persona y el que no, se pasa la vida sufriendo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, otro de los valores heredados por el protagonista (Jaime López) es el respeto por los muertos que le inculca su mentor, el pastor (Luis Tosar), quien le recuerda que, aunque muchos vivos no merezcan respeto, los muertos sí.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, según Zambrano, "un pueblo que no respeta a los muertos es un pueblo que no se respeta a sí mismo" y remite a casos como los de Franco o Hitler. "Dejemos a los muertos en paz, pero que estén en paz y no sean símbolos de nada", ha aseverado, en alusión a las fosas comunes y los muertos enterrados a los que "no se ha dado dignidad".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Para esos muertos no ha habido dignidad porque sufren el olvido institucional", ha lamentado, aunque cree que "poco a poco se irá entendiendo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En alusión a su propia experiencia personal, Zambrano ha asegurado que fue la vida la que le enseñó a perdonar, aunque a su madre le debe la enseñanza de tener una actitud "no beligerante", quien le enseñó a tener un sentido "amable y simpático" de la vida "evitando problemas y malos rollos".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así se describe el director de esta historia de violencia que invita al perdón como catalizador de las heridas, aunque estas, sin embargo, requerirán un tratamiento acorde a su profundidad, del mismo modo que el cáncer no se cura con una tirita.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T18:16:09+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807390/0/feria-pan-lenteja-mayorga-valladolid-apuesta-diputacion-por-productos-calidad/">  <ns1:title>La Feria del Pan y la Lenteja de Mayorga (Valladolid), apuesta de la Diputación por los productos de "calidad"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807390/0/feria-pan-lenteja-mayorga-valladolid-apuesta-diputacion-por-productos-calidad/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Mayorga acoge desde este fin de semana la II Feria del Pan y la Lenteja de Tierra de Campos, certamen que supone una "muestra más" de la apuesta de la Diputación de Valladolid por los productos agroalimentarios de "calidad" y, al mismo tiempo, por aquellos productos que están "íntimamente ligados al territorio", como ocurre con el pan y la lenteja de Tierra de Campos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103433-620-282.jpg?v=20191019174502" width="620" height="282" alt="Recinto ferial." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo ha señalado el vicepresidente primero de la Diputación de Valladolid, Víctor Alonso Monge, que acompañado del alcalde de Mayorga, Alberto Magdaleno, y del presidente de la IGP Lenteja Tierra de Campos, José Andrés García, ha inaugurado hoy esta feria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alonso Monge ha insistido, a través de un comunicado remitido a Europa Press, en que la mejor prueba de esa apuesta es el desarrollo de la marca Alimentos de Valladolid, "que aúna calidad y territorio", que identifica a los productores locales y que propicia su promoción, como demuestra esta Feria que, pese a representar a productores de cuatro provincias diferentes, ve como casi el 50 por ciento de los puestos corresponden a productores amparados por la marca provincial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Repartida en dos escenarios, el Museo del Pan y la Plaza de España, la II Feria del Pan y la Lenteja de Tierra de Campos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;está, organizada por Alimentos de Valladolid, el ayuntamiento de Mayorga, el Consejo Regulador de la IGP Lenteja de Tierra de Campos y SODEVA, y cuenta con la colaboración de las diputaciones de Valladolid, León, Palencia y Zamora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esta edición participan más de 30 empresas, 14 de ellas con el certificado de calidad de Alimentos de Valladolid. Junto a ellos, hay expositores institucionales de promoción turística y agroalimentaria de las cuatro diputaciones que colaboran en la Feria, que tiene como objetivo la promoción de ambos productos, el pan y la lenteja, elementos básicos de la llamada dieta mediterránea y productos absolutamente tradicionales de Tierra de Campos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras la inauguración comenzaron las diferentes actuaciones que se extienden durante todo el fin de semana y que incluyen talleres infantiles de panadería en el Museo del Pan, talleres de cocina en vivo en la Plaza de España, actuaciones infantiles, degustaciones populares, demostraciones de oficios tradicionales y actuaciones musicales, concluye el comunicado.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T17:45:02+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807386/0/tosar-cree-que-plataformas-no-acabaran-con-salas-cine-sino-que-haran-mas-importantes/">  <ns1:title>Tosar cree que las plataformas no acabarán con las salas de cine sino que las harán "más importantes"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807386/0/tosar-cree-que-plataformas-no-acabaran-con-salas-cine-sino-que-haran-mas-importantes/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El actor gallego Luis Tosar, ha reconocido que las plataformas de streaming suponen una "ventaja" y que no cree que vayan a acabar con las salas de cine, sino que, al contrario, las harán "más importantes" al tiempo que los espectadores se convertirán, de alguna manera, en militantes.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103431-620-282.jpg?v=20191019174107" width="620" height="282" alt="El director Benito Zambrano y los actores Jaime López y Luis Tosar en la 64 edición de la Seminci." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, ha señalado que "las plataformas permiten a los proyectos cinematográficos un alcance que no se tenía antes, mientras que, a la vez, la televisión tiene acceso a más contenido". De hecho, ha detallado que alguna película de producción "discreta" en la que ha participado "no habría llegado al otro lado del charco de no ser por los nuevos métodos de distribución.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Al final es un beneficio para todos", aunque desconoce "cómo acabará", ha afirmado en una entrevista concencida a Europa Press en el marco de la celebración de la 64 Semana Internacional de Cine de Valladolid (Seminci), donde ha presentado la película 'Intemperie', dirigida por Benito Zambrano, que ha inaugurado el festival.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"La evolución del cine en salas ha ido a menos y ahora se ha polarizado entre blockbusters o indie" por lo que es necesario buscar ser "más alternativo" y elaborar unos presupuestos lo más acertados posible en relación a la película.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otra de las ventajas que, a su juicio, suponen los servicios de streaming es que ofrecen, "por fortuna, mucho trabajo para mucha gente en el sector", mientras que el cine se va a empezara a "acotar hacia terrenos que le vienen bien a nivel de contenido y compromiso con productos arriesgados que no tengan tanto hueco en el mainstream".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una corriente principal de la que se alejan directores como Zambrano, quien le ha arrastrado -literalmente y atado a un caballo- hasta un rodaje tan intenso como lo ha sido la película inaugural de Seminci, y en la que ha contado con la suerte de un entorno que acompañaba y era tangible. "El calor, el frío y la sensación de masticar polvo en el desierto eran de verdad", ha reconocido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para él, tanto el marco de puro desierto como la narrativa era "excitantes" de entrada porque el 'western' siempre le ha encantado. Fan confeso del género, ha enumerado entre sus grandes referentes para el papel clásicos como 'Sin perdón' o 'El jinete pálido' porque en ambas los protagonistas regresan a la violencia y demuestran, al igual que el pastor, que "saben ejercerla".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, ha concluido que lo que al principio era una cinta planteada como "puro western", con Zambrano tomó otra dirección que le otorgó aspectos más realistas y con más identidad, ya que alude a una España no tan lejana en el tiempo y que le es cercana porque representa una realidad vivida por sus propios padres.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T17:41:07+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807371/0/dos-heridos-despues-que-vehiculo-embistiera-otro-tras-quedarse-sin-frenos-valladolid/">  <ns1:title>Dos heridos después de que un vehículo embistiera a otro tras quedarse sin frenos en Valladolid</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807371/0/dos-heridos-despues-que-vehiculo-embistiera-otro-tras-quedarse-sin-frenos-valladolid/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Dos personas, de los que aun se desconocen datos de filiación, ha resultado heridos en una colisión entre dos vehículos a la altura del número 54 de la Cañada Real en Valladolid, según informa el 1-1-2 y la Policía Municipal a Europa Press.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103415-620-282.jpg?v=20191019172613" width="620" height="282" alt="Estado en el que ha quedado uno de los vehículos implicados." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En concreto, el accidente se ha producido a las 12.45 horas, momento en el que uno de los turismos implicados no ha podido hacer un stop porque le han fallado los frenos y ha embestido al otro que ha acabado en un seto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La sala del 1-1-2 ha dado avisto a Policía Local y a Emergencias sanitarias ya que los dos heridos se encontraban aturdidos después de que les "saltara el airbag".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T17:26:13+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807363/0/zambrano-estrena-festival-con-western-andaluz-que-cuenta-lo-peor-lo-mas-hermoso-ser-humano/">  <ns1:title>Zambrano estrena el festival con un 'western' andaluz que cuenta "lo peor y lo más hermoso del ser humano"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807363/0/zambrano-estrena-festival-con-western-andaluz-que-cuenta-lo-peor-lo-mas-hermoso-ser-humano/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El cineasta andaluz Benito Zambrano ha estrenado la 64 edición de la Semana Internacional de Cine de Valladolid (Seminci) con 'Intemperie', un 'western' andaluz basado en la novela homónima escrita por Jesús Carrasco, texto que llegó a sus manos a través de los hermanos Daniel y Pablo Remón, quienes le hicieron sentir que podía hacer suyo ese universo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103408-620-282.jpg?v=20191019171656" width="620" height="282" alt="Parte del elenco de 'Intemperie', película inaugural de la 64 Seminci." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es 1946, y un niño (Jaime López) huye de los abusos de un capataz (Luis Callejo) de su pueblo y mientras se extiende ante él una árida llanura llena de desconfianza hacia los adultos. Comienza así una historia dedicada a aquellos que enseñan a perdonar, como es el caso del pastor (Luis Tosar), una suerte de padre adoptivo que le ofrece protección frente a quienes le persiguen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De este modo, ambos encuentran en el otro un consuelo frente a las oscuras sombras de la humanidad. "Es una historia de bien y mal con lo peor y lo mas hermoso del ser humano. Es básico y viejo, un demonio y un ángel de la guarda creíble gracias a Tosar", ha aseverado el director.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, según ha señalado el propio Zambrano, la novela, aunque "complicada por su dura atmósfera", parecía estar escrita para él porque es el tipo de historia que le gusta contar y desde la primera adaptación de los Remón sintió que "conectaba de una forma personal". Una conexión que también parece haber sentido el público de la Seminci, ya que le ha dedicado una larga ovación en la primera jornada de festival.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Dentro de cada novela hay una película, pero hay que saber encontrarla", ha advertido Zambrano, quien ha preestrenado su película en el festival acompañado de un elenco encabezado por Luis Tosar, que ha bromeado al afirmar que, como el personaje que interpreta era "bueno", llamaron a un gallego para hacerlo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque Tosar ha confesado haber leído el libro 'a posteriori', algo que, sin embargo, le ha permitido aportar matices a su personaje, la sombra de la novela ha sido alargada durante el rodaje, al igual que la del escritor vallisoletano Miguel Delibes, que ha influido tanto en el universo de Jesús Carrasco como en el de Benito Zamabrano a la hora de adaptarlo y cuyo centenario se conmemora en el marco del festival.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"La literatura del ámbito rural es importante por las tensiones que existen y a Carrasco, en su momento, le catalogaron de Delibes con pulso nuevo", ha explicado el director, quien ha aceptado las comparaciones del filme inaugural de Seminci con 'Los santos inocentes'. Junto a esa literatura castellana, juegan también un papel importante la influencia del 'western', al que inevitablemente remiten los páramos secos, duros y áridos que rodean a los personajes, así como la memoria histórica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y es que la película, a juicio de Tosar, "refleja un momento muy especial de la historia y desde un lugar que aporta una visión nueva: de luchar contra el odio, el resentimiento y de mantener la esperanza en que la condición humana merezca ese nombre".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Son los valores que encarna su personaje, el del pastor, que ha desligado su vida de la violencia pero que decide retormarla cuando encuentra razones en un niño que se cruza en su camino. "De repente, aparecen la esperanza y un camino de luz crepuscular en la vida del pastor", ha explicado el actor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El "demonio zagal" que se cruza en la vida del pastor está interpretado por Jaime López, con quien acaba entablando una relación paterno-filial que permite a ambos curar sus heridas. Sobre la relación entre ambos, Zambrano ha asegurado que "no había que forzar nada porque tenía que fluir desde la frialdad que pedía la prodia histroia y había que mantener incluso la propia desconfianza entre los personajes".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"EL ADN DE CUALQUIER BUENA HISTORIA"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, según han confesado los propios productores de la película, Juan Gordon y Pedro Uriol, la novela de Carrasco contenía elementos básicos que "son el sueño de cualquier productor: ese hombre que ha sufrido y ha sido derrotado por el entorno y el niño desangelado necesita a toda costa que alguien le ayude". "Ese es el ADN de cualquier buena historia", han afirmado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ello, la novela sumaba entre sus pretendientes a varias productoras, aunque finalmente lograron hacerse con ella después de explicarle al autor el tipo de película que querían hacer. "Jesús (Carrasco) tenía miedos y reticencias y quería elegir bien, pero también tenía ideas propias sobre tipo de cinta y de director", un camino que ellos le ofrecieron con "entendimiento total", han asegurado.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T17:16:56+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807311/0/terol-ensalza-orgullo-que-suponen-alcaldes-concejales-pp-les-llama-municipalizar-elecciones/">  <ns1:title>Terol ensalza el "orgullo" que suponen alcaldes y concejales del PP y les llama a municipalizar las elecciones</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807311/0/terol-ensalza-orgullo-que-suponen-alcaldes-concejales-pp-les-llama-municipalizar-elecciones/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El vicesecretario general de Política Territorial del PP, Antonio González Terol, ha ensalzado el "orgullo" que suponen los alcaldes y concejales de su formación y les ha llamado a municipalizar las elecciones del 10 de noviembre para llevar al partido a la "victoria" y dar una "lección" al resto de formaciones.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Así lo ha expresado en su intervención en la clausura de la XXV Intermunicipal del Partido Popular, que se ha celebrado este sábado en Valladolid, acto de cierre en el que ha participado junto al presidente del PP de Valladolid y consejero de Agricultura, Ganadería y Desarrollo Rural de la Junta de Castilla y León, Jesús Julio Carnero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;González Terol ha subrayado, en declaraciones recogidas por Europa Press, que los representantes municipales aportan "músculo" y "orgullo" al partido, pues hasta en el municipio "más alejado" hay un concejal, afiliado o sede del PP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así, ha resaltado que serán estos representantes quienes llevarán a la victoria a la formación en las próximas elecciones generales del 10 de noviembre y les ha animado a tener "esperanza" en ello.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ganaremos estas elecciones si municipalizamos las elecciones, vosotros sabéis como pedir el voto", ha agregado el vicesecretario general de Política Territorial, al tiempo que ha insistido en dar una "lección" al resto de partidos "arrasando" en los comicios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, ha recordado que desde el PP se ha abogado por conformar gobiernos "de sentido común", por la "unidad" y por la "sensatez" para sumar votos bajo el lema 'España Suma' con Ciudadanos, a lo que, como ha lamentado, la formación naranja dio un "portazo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ello, ha llamado a la "generosidad" del pueblo español para mostrar esa apuesta por la unidad "en la papeleta del PP" el próximo 10 de noviembre. "Tenemos que ir unidos y si la unidad no la quieren algunos partidos, pedimos a los ciudadanos que nos la den en las elecciones", ha aseverado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"REACCIONAR" EN CATALUÑA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, González Terol ha reclamado unidad y ha pedido al PSOE que rompa "ya" el pacto que tiene con Esquerra Republicana y Junts per Catalunya en 43 ayuntamientos, así como el de la Diputación de Barcelona, y ha exigido a los socialistas que "vuelvan a la sensatez".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"¿Qué más tiene que pasar en Cataluña para que se aplique la Ley de Seguridad Nacional?", ha cuestionado al presidente en funciones, Pedro Sánchez, para reclamar unidad entre "todos" para que Cataluña vuelva a la normalidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, ha reiterado su petición de una reforma de la Ley General Audiovisual para eliminar el "adoctrinamiento" desde las televisiones y frenar el aleccionamiento en los centro educativos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así, el 'popular' ha pedido "tranquilidad" y "sensatez" para que se hagan cumplir la leyes y ha insistido en que el Estado no "esté ausente" porque "tiene que reaccionar y poner orden" ante la situación presente en Cataluña.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Jesús Julio Carnero ha reiterado el valor de los concejales y los vecinos como "ejes vertebradores" del municipalismo y ha llamado a continuar por esta senda para que Pablo Casado "sea el presidente de España".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, el presidente del PP de Valladolid ha concluido su intervención con la reivindicación de que hoy "más que nunca" se siente que "España es Cataluña y Cataluña es España".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T16:02:40+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807310/0/ortega-lara-espana-es-necesario-cambiar-estructuras-tambien-mentalidad/">  <ns1:title>Ortega Lara: "En España es necesario cambiar estructuras y también de mentalidad"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807310/0/ortega-lara-espana-es-necesario-cambiar-estructuras-tambien-mentalidad/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El cofundador de Vox, José Antonio Ortega Lara, quien padeció el secuestro más largo perpetrado por la banda terrorista ETA, ha señalado este sábado en Burgos que "En España es necesario cambiar estructuras y también de mentalidad", durante un acto de apoyo a la candidatura de Javier Martínez como cabeza de lista al Congreso de los Diputados, en el que ha participado también el presidente nacional del partido, Santiago Abascal.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103356-620-282.jpg?v=20191019160143" width="620" height="282" alt="Ortega Lara, hoy en Burgos." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ortega Lara, quien ha sido recibido entre aplausos en el Fórum Evolución, ha reconocido que algunas de las propuestas que defiende Vox "no están de moda" o son en algunos aspectos "controvertidas", sin embargo, ha destacado la necesidad de impulsar cambios en el conjunto de España.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eso sí, ha dejado claro que dichos cambios requieren de un proceso a largo plazo para que puedan ser aceptados e interiorizados y ha insistido en la importancia de reivindicar la vida, la propiedad y la libertad como principios irrenunciables.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, ha remarcado la necesidad de impedir que con la eutanasia se haga como con el aborto y se permita "hacer negocio" con esta circunstancia y, en materia de libertad, ha defendido la libertad para que los padres elijan la educación de sus hijos o la religiosa, "sin que un niño no pueda llevar al colegio un bocadillo de salchichón" porque se considere una ofensa para quienes profesan la religión del islam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto al derecho a la propiedad, ha defendido la supresión del impuesto de sucesiones y donaciones porque, tal y como ha indicado, ahora "no se deja de pagar ni después de muerto", y ha apostado, en otro ámbito, por acabar con el "monstruo" de las autonomías.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, ha abogado por la aprobación de una ley contra la violencia en el ámbito familiar, que atienda todas las ramas violentas que puedan darse en este entorno y en diferentes circunstancias y entre generaciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También ha defendido un plan hidrológico nacional, que sea entendido como un instrumento de solidaridad en todo el territorio nacional y evite los enfrentamientos por el agua y la integridad de la nación frente a los ataques internos o externos que puedan producirse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al respecto, ha lamentado que hace tres años se aprobase la aplicación de un artículo 155 "ligth" ante lo que estaba sucediendo en Cataluña y la inacción del actual Gobierno ante los últimos acontecimientos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, y ante las ansias republicanas de algunos, ha dicho que España ya tiene experiencia en la instauración de un sistema republicano que no acabó bien y ha insistido en que en Vox "no se quiere volver a repetir, ni en sueños", a la vez que ha puesto en valor el sistema democrático. &lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T16:01:43+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807293/0/abascal-anuncia-medidas-para-exigir-responsabilidades-politicas-judiciales-sanchez-por-situacion-catalana/">  <ns1:title>Abascal anuncia medidas para exigir responsabilidades políticas y judiciales a Sánchez por la situación catalana</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807293/0/abascal-anuncia-medidas-para-exigir-responsabilidades-politicas-judiciales-sanchez-por-situacion-catalana/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El presidente nacional de Vox, Santiago Abascal, ha anunciado este sábado en Burgos que la formación exigirá al presidente del Gobierno en funciones, Pedro Sánchez, responsabilidades políticas y judiciales, en concreto penales si fuera preciso, por la situación que atraviesa Cataluña estos días.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103341-620-282.jpg?v=20191019154100" width="620" height="282" alt="Abascal se ha dirigido a los simpatizantes que por motivos de aforo no han podido estar presentes en el mitin." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Abascal ha realizado estas declaraciones durante su intervención en un acto de apoyo a la candidatura de Javier Martínez como cabeza de Vox Burgos al Congreso de los Diputados, en el que también&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ha intervenido el cofundador del partido, José Antonio Ortega Lara, y el presidente provincial y concejal del Ayuntamiento burgalés, Ángel Martín.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Santiago Abascal ha asegurado que si Vox gana las elecciones, el presidente de la Generalitat, Quin Torra, será detenido al día siguiente y puesto a disposición judicial con una querella por rebelión, después de los últimos acontecimientos en Cataluña.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, ha lamentado que mientras se registran estos acontecimientos, la prioridad para el Gobierno sea la exhumación de Francisco Franco, algo que a su juicio solo contribuirá a "atizar el odio" y que muestra que "Pedro Sánchez es un talibán que no quiere la concordia, sino la división y el enfrentamiento".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Santiago Abascal ha insistido en que la Constitución Española es clara ante lo que está ocurriendo en Cataluña y ha apostado por aplicar el Estado de Excepción para prohibir temporalmente las manifestaciones e impedir que los enfrentamientos se sigan produciendo en las calles de Barcelona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este contexto, Abascal ha sostenido que "no puede haber nada con perspectiva electoral" y ha recriminado a quienes "no hacen nada" que se limiten únicamente al "cálculo electoral" cuando, tal y como ha remarcado, es preciso actuar en Cataluña y retrasar los comicios generales, si así fuese necesario.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente nacional de Vox ha recriminado al PSOE, además, que no atienda la "emergencia social" por la que atraviesa España en diferentes ámbitos y se limite a atender únicamente una emergencia personal, "la de la profanación" y "el poder por el poder".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ALTERNATIVA PATRIÓTICA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Santiago Abascal ha dejado claro que Vox no se presenta como un programa alternativo a las elecciones generales, sino como una "alternativa patriótica" para todos los españoles y ha reiterado que existen "muchas razones para sentirse orgullosos de España", cuya historia tiene "muchas más luces que sombras".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, ha apostado por defender la libertad frente la "mordaza progre" y ha destacado que "es obvio y de sentido común pedir una mejor soberanía", máxime en un contexto como por el que atraviesa España.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Santiago Abascal ha llegado al Fórum Evolución, donde se ha desarrollado el acto, en torno a las 12.30 horas y ha sido recibido por varios cientos de personas que se agolpaban a las puertas y no han podido acceder por cuestiones de aforo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el interior, unas 600 personas han seguido en directo la intervención del presidente nacional de Vox, mientras unas 200 lo han hecho desde el vestíbulo del auditorio a través de unas pantallas y un reducido grupo de personas ha increpado la celebración.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Santiago Abascal ha recriminado que la Subdelegación del Gobierno en Burgos no haya hecho nada para impedir esta manifestación ilegal, al igual que le está sucediendo en el resto de actos en los que está participando, y ha anunciado que exigirá explicaciones al Ministerio de Interior por ello. &lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T15:41:00+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807223/0/casado-compromete-politicas-natalidad-conciliacion-para-afrontar-reto-despoblacion/">  <ns1:title>Casado compromete políticas de natalidad y conciliación para afrontar el reto de la despoblación</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807223/0/casado-compromete-politicas-natalidad-conciliacion-para-afrontar-reto-despoblacion/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El presidente nacional y candidato del PP a la Presidencia del Gobierno, Pablo Casado, ha comprometido hoy el impulso de políticas de natalidad y conciliación para afrontar el reto de la despoblación.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103267-620-282.jpg?v=20191019140350" width="620" height="282" alt="El presidente del PP, Pablo Casado, asiste a la inauguración de la XXV Unión Intermunicipal popular en Valladolid (Castilla y León/España) a 19 de octubre de 2019." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"No es de recibo que estos campos de Castilla, que describía Miguel Delibes, se vacíen", ha lamentado el líder 'popular' durante su intervención en la inauguración de la XXV Intermunicipal que se celebra en Valladolid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, Casado ha insistido que, además de apostar por la mancomunidad de servicios, por la eficiencia, por evitar la duplicidad competencial y porque las diputaciones vertebren los territorios de cada provincia, la despoblación hay que combatirla con políticas de "natalidad y conciliación". "Apostamos por la gratuidad de la educación de 0 a 3 años, por la conciliación laboral de las mujeres y de los padres, por favorecer la emancipación de los jóvenes, porque no entienden que no tengan las mismas oportunidades y por las nuevas tecnologías, como la digitalización, que permite seguir viviendo a los pueblos sin tener que irse a la ciudad", ha enumerado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este punto, ha comprometido que si sale elegido presidente del Gobierno implantará banda ancha "en todo el territorio nacional" de 300 megabytes. "Megabytes señor Sánchez", se ha detenido ante el aplauso de los asistentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Casado ha defendido el municipalismo, seña de identidad de un partido construido "de abajo de arriba", que surgió en las "corredoiras gallegas y en pequeños municipios de Castilla y León". "Hemos hecho país escuchando a los vecinos", ha aplaudido para dirigirse a los alcaldes, concejales y presidentes de la Diputación asistente al cónclave a los que ha calificado como el "mascarón de proa del servicio público".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Nuestro partido no se entiende sin el municipalismo", ha remarcado para poner en valor la labor del presidente del PP y de la Junta de Castilla y León, Alfonso Fernández Mañueco, al que ha elogiado la puesta en marcha, en "unos pocos consejos de gobierno" de políticas municipales, "como hizo Juan Vicente Herrera, Juan José Lucas y Jesús Posada".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así, ha recordado que ha suprimido "de facto" el impuesto de sucesiones y donaciones, "un impuesto injusto en toda España, pero sobre todo en el medio rural, donde se depende mucho de lo que tu familia te deje". También se ha comprometido con los servicios básicos de cercanía y proximidad. "Esas escuelas de cinco y seis niños, ese transporte interurbano deficitario, esos centros de salud y ambulancias que llegan a cada rincón de Castilla y León".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se ha comprometido por la Industria, ha explicado, para denunciar que medidas de política energética poco "responsables" están repercutiendo en sectores como el de la automoción, que fija población y genera empleo añadido, que encadena meses bajando producción y matriculaciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por último, también ha abordado la situación del sector primario, en un momento, ha explicado, "esencial" en el que se está negociando el nuevo marco comunitario de ayudas. En este punto, ha recordado como el PSOE dejó esos fondos "recortados" y que tuvieron que llegar Arias Cañete y una "vallisoletana de pro", Isabel García Tejerina, para conseguir "47.500 millones que son los que yo también reclamo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IMÁGENES DISPONIBLES EN EUROPA PRESS TELEVISIÓN&lt;/p&gt;&lt;p&gt;URL DE DESCARGA:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.europapress.tv/politica/457675/1/casado-natalidad-conciliacion-luchar-contra-despoblacion&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TELÉFONO DE CONTACTO: 91 345 44 06&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T14:03:50+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807177/0/almeida-pide-respeto-procesos-judiciales-sus-fallos-sean-cual-sean-tras-declaracion-aguirre-por-punica/">  <ns1:title>Almeida pide respeto a procesos judiciales y sus fallos "sean cual sean" tras la declaración de Aguirre por la Púnica</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807177/0/almeida-pide-respeto-procesos-judiciales-sus-fallos-sean-cual-sean-tras-declaracion-aguirre-por-punica/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El alcalde de Madrid, José Luis Martínez Almeida (PP), ha pedido que se respete el fallo judicial, "sea cual sea", que resuelva la situación en la trama Púnica de la expresidenta de la Comunidad de Madrid y del PP regional Esperanza Aguirre.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;En respuesta a preguntas sobre la manifestación de inocencia de Aguirre ayer tras la declaración en la Audiencia Nacional, este sábado minutos antes de la XXV Intermunicipal del PP de Valladolid, Martínez Almeida ha recordado que la formación respeta la declaración judicial que determinó la condición de investigada de la expresidenta regional del partido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, ha demandado "respeto absoluto" a los procesos judiciales, a las decisiones que ya se han tomado en ese proceso judicial y a la decisión que se tome en este proceso en concreto después de la declaración, "sea cual sea".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ya estamos acostumbrados a que aquí siempre se critiquen las decisiones judiciales en función de si a uno le convienen o no, no en función del contenido de esas resoluciones", ha criticado también el regidor de Madrid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aguirre está investigada en la trama Púnica de corrupción por presuntos delitos de malversación, cohecho, falsificación, fraude y prevaricación en relación con la supuesta financiación irregular del PP madrileño en los tiempos en que ella presidió la formación y el gobierno regional.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T13:26:59+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807169/0/barcones-lamenta-peleas-pp-cs-seno-gobierno-toxico-porque-agravan-situacion-sanitaria/">  <ns1:title>Barcones lamenta las "peleas" de PP y Cs en el seno de un "Gobierno tóxico" porque "agravan" la situación sanitaria</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807169/0/barcones-lamenta-peleas-pp-cs-seno-gobierno-toxico-porque-agravan-situacion-sanitaria/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La vicesecretaria general del PSOECyL ha advertido esta mañana, en el curso de formación de alcaldes y concejales en la localidad burgalesa de Valle de las Navas, que Castilla y León necesita un Ejecutivo autonómico que deje de mirar a los ayuntamientos únicamente para "recortarles" y les de una financiación "justa y adecuada", además de pedir a PP y CS que dejen de "pelearse" en el seno de un "Gobierno tóxico" para los ciudadanos porque ambos son responsables "de agravar la situación de la sanidad pública".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;"La Junta de Castilla y León financia fatal a nuestros ayuntamientos", ha denunciado Barcones, quien ha contrampuesto el modelo para Castilla y León del "Gobierno de la rapiña" que configuran PP y CS frente al modelo del PSOECyL "al lado de los alcaldes y concejales poniendo a su disposición todas la herramientas para que puedan realizar la mejor gestión de sus competencias, de sus recursos al servicios de los ciudadanos y ciudadanos en una clara apuesta por la política de proximidad." &lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, ha afirmado que en Castilla y León hay dos modelos posibles, el del PP y Cs y el del PSOE, señala a través de un comunicado remitido a Europa Press.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Hemos visto cómo en 100 días de gobierno el modelo de las derechas ha sembrado la incertidumbre, el desconcierto y el desasosiego de los ciudadanos que viven en el mundo rural poniendo sobre la mesa la fusión de municipios en una Comunidad de y 2.248,ayuntmaientos 2221 entidades menores y no contentos con esto han dado un paso más hablando de que los municipios de menos de 50 habitantes no iban a poder acceder a la prestación de los servicios públicos esenciales", ha denunciado la responsable socialista, quien ha lamentado "la ultima gota que colma el vaso" como es el plan elaborado por la Junta para desmantelar la sanidad pública en el medio rural.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Barcones ha recordado que la ciudadanía, "en la calle y en las urnas", ha dicho que no quería este gobierno. "Votaron una opción de cambio que no ha sido posible gracias al pacto de la rapiña que en 100 días ha pasado de ser de un matrimonio sin amor, como ellos mismos dijeron, a una relación toxica para los castellanos y leoneses", ha añadido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esta línea, la representante socialista asegurado que se está ante un gobierno que "lejos de avanzar, retrocede y cada día siembra el desasosiego y la incertidumbre entre los ciudadanos." "Es desalentador", ha señalado en referencia a la discusión que PP y Cs mantienen en torno al aumento de las listas de espera "cuando el problema es de los dos, es de su gobierno", dijo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ello, ha pedido a ambas formaciones de la derecha que dejen de pelearse en el seno de "este Gobierno tóxico" por quién es el responsable ya que "ambos dos son responsables de agravar la situación tan difícil en la que 32 años de gobierno del PP había dejado la sanidad de Castilla y León y lejos de solucionarla, la están agravando" a la vez que afirmó que si son incapaces de ponerse de acuerdo entre ellos, la pregunta de por qué el PSOECyL no se sienta a la mesa se responde por sí sola.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Sus recortes en la sanidad tienen efectos directos y se ven en el aumento de las listas de espera, el cierre de consultorios y el cierre de urgencias", ha insistido para concluir que por mucho que lo llamen reestructuración "es un desmantelamiento de la Sanidad".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T13:15:28+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807161/0/almeida-tacha-burla-ofensa-que-marlaska-diga-que-cataluna-se-vive-situacion-normalidad/">  <ns1:title>Almeida tacha de "burla" y "ofensa" que Marlaska diga que en Cataluña se vive una situación de "normalidad"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807161/0/almeida-tacha-burla-ofensa-que-marlaska-diga-que-cataluna-se-vive-situacion-normalidad/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El alcalde de Madrid, José Luis Martínez Almeida (PP), ha tachado este sábado de "burla" y "ofensa" que el ministro del Interior en funciones, Fernando Grande-Marlaska, dijera ayer que en Cataluña se vive una situación de "normalidad" y le ha pedido que "deje" de hacer declaraciones "ajenas a la realidad".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Así lo ha manifestado minutos antes del inicio de la XXV Intermunicipal del PP de Valladolid, a la que ha acudido el líder de la formación, Pablo Casado, en respuesta a preguntas sobre la situación de Cataluña por las manifestaciones en respuesta a la sentencia del juicio del Procés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Soy partidario de tener un ministro del Interior que haga un ejercicio de responsabilidad y que asuma las competencias que verdaderamente tiene en materia ciudadana", ha subrayado Martínez Almeida en referencia a las escenas que se producen en ciudades como Barcelona, a las que "asisten con congoja los españoles".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, el regidor madrileño ha tachado, en declaraciones recogidas por Europa Press, de "burla" que Grande-Marlaska manifestase ayer que en Cataluña se vive una situación de "normalidad" y que Barcelona es en estos momentos "una ciudad tranquila".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, ha mostrado su "solidaridad total y absoluta" con las fuerzas y cuerpos de seguridad y con los Mossos, así como con todos aquellos barceloneses que "apuestan" por la "convivencia" frente a todos aquellos que la "quieren romper".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Le pedimos al Gobierno y especialmente al ministro del Interior que deje de hacer declaraciones irresponsables y ajenas a la realidad que se vive en Barcelona y que asuma que lo que se produce son altercados y disturbios callejeros de extraordinaria intensidad", ha exigido el alcalde de Madrid.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T13:06:21+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807159/0/casado-avisa-sanchez-que-tiene-que-restablecer-ley-orden-inmediato-para-que-le-siga-apoyando/">  <ns1:title>Casado avisa a Sánchez que tiene que restablecer la ley y el orden de inmediato para que le siga apoyando</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807159/0/casado-avisa-sanchez-que-tiene-que-restablecer-ley-orden-inmediato-para-que-le-siga-apoyando/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;VALLADOLID, 19 (EUROPA PRESS)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;El presidente del PP, Pablo Casado, ha avisado al presidente del Gobierno en funciones, Pedro Sánchez, de que tiene que "restablecer la ley y el orden" en Cataluña "de inmediato" para que el PP siga apoyándolo ante la crisis catalana y para ello ha pedido que el PSC rompa con "sus socios independentistas" en las instituciones catalanas porque "no se puede pedir apoyo a la vez que se pacta con los independentistas".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Nosotros estamos siendo leales y responsables, estamos respondiendo al llamamiento de unidad entre los partidos constitucionalistas, pero no se puede esperar ni un minuto más para establecer el orden en las calles de Cataluña; así que mando un aviso a Sánchez de que tiene que restablecer la ley y el orden de inmediato", ha sentenciado Casado en la inauguración de la XXV Unión Intermunicipal Popular bajo el lema 'La España que suma celebrada en Valladolid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, ha instado al presidente del Gobierno a que "hoy mismo" rompa con los acuerdos en las instituciones catalanas que tenga con "sus socios independientes" porque sino el Partido Popular "no puede seguir apoyándole". "Nos lo piden con una mano y con la otra apoyan a los violentos. O se está con la democracia o se está con los violentos y los que están destrozando España, así que rompan ya con Torra, con Junqueras y con aquellos que jalean la violencia", ha insistido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según ha señalado el líder de los 'populares', Sánchez debe decir "claramente que rechaza la vía de Pedralbes" y cualquier consulta de autodeterminación, además de poner los mecanismos legales "oportunos a día de hoy" para restablecer el orden y la seguridad en Cataluña e ir "un paso por delante" y no "uno por detrás" con el que se consigue "efectivos policiales heridos porque le tiran ácido y adoquines". "Ni tener a Torra ni un día más frente a los Mossos d'Esquadra que tienen unos mandos políticos irresponsables que no se merecen", ha añadido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Cuando un grupo minoritario violento de radicales ataca las infraestructuras no es momento para exigir silencio, sino para exigir orden; cuando el grupo violento empieza a ejercer la kale borroka en las calles, no es momento de hacer un llamamiento al diálogo, sino al cumplimiento de la ley y la Constitución y cuando un grupo violento está haciendo que la mayoría de los catalanes estén en casa pasando miedo es momento para romper cualquier acuerdo con JxCat y ERC y ponerse al frente de la situación", ha reclamado Casado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;REFORMAS PARA QUE "NO SE REPITA"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El líder del Partido Popular también ha resaltado que es importante que los partidos constitucionalistas estudien reformas en algunas leyes para que "no se repita" esta situación en Cataluña, como es "incluir el delito de rebelión en el Código Penal" o recuperar el delito de rebelión impropia que "quitó el PSOE" al igual que "eliminó en 2005" la ley que prohibía la convocatoria de un referéndum.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"¿Cómo vamos a quejarnos luego de cómo son las sentencias y de lo que pasa en las calles?", ha preguntado Casado que se ha comprometido a "reforzar la garantía de derecho" y modificar la euroorden para que el expresidente del Govern, Carles Puigdemont, "no tenga la satisfacción otra vez de salir de la Fiscalía belga", sino que se tenga una "extradición automática para condenarlos por sedición y rebelión".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También ha asegurado que el PP será un "dique de contención" frente a aquellos que quieren romper España, por lo que ha mandado un mensaje de "confianza y tranquilidad" a los catalanes cosntitucionalistas de que "habrá un partido al que no le ha temblado ya la mano", haciendo referendum cuando Mariano Rajoy aplicó el artículo 155 de la Constitución en Cataluña en el año 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Un mensaje a las personas que se sienten desamparadas y preguntan dónde está el Estado y quién responde a estos desafíos de políticos independentistas, a ellos yo les digo que lo seremos nosotros, que cuando nos requieran estaremos a la altura porque somos un partido de Gobierno y Cataluña nunca va a ser independiente aunque haya algunos que se están esforzando, con la pasividad de otros, nosotros nos comprometemos a recuperar el orden con la ley", ha concluido.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T13:03:17+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807157/0/estreno-manana-documental-cuadro-primer-largo-andres-sanz-sobre-misterio-meninas/">  <ns1:title>Estreno mañana del documental 'El Cuadro', primer largo de Andrés Sanz, sobre el misterio de 'Las Meninas'</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807157/0/estreno-manana-documental-cuadro-primer-largo-andres-sanz-sobre-misterio-meninas/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Semana Internacional de Cine de Valladolid (Seminci) acoge este domingo, 20 de octubre, el estreno del documental 'El Cuadro', primer largometraje de Andrés Sanz, en el que aborda el misterio alrededor de 'Las Meninas' de Diego Velázquez.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103206-620-282.jpg?v=20191019130113" width="620" height="282" alt="'El cuadro': El misterio de Las Meninas llega a la gran pantalla el próximo 8 de noviembre" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'El Cuadro' llegará a la gran pantalla el próximo 8 de noviembre, aunque previamente será exhibido en Valladolid dentro de la sección DOC. España de Seminci, según han informado los responsables de la cinta a través de un comunicado remitido a Europa Press.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así, el documental se proyectará a las 22.15 horas en los Cines Broadway con la presencia de Andrés Sanz y del productor Antonio Gómez Olea, mientras que el jueves 24 volverá a exhibirse en el mismo cine a las 17.15 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La película juega a convertir al espectador en detective y le guía por el laberinto de pistas que conducen a descifrar sus secretos. A lo largo de la misma, el actor Eusebio Poncela introduce esta historia de misterio donde intervienen algunos de los expertos sobre Velázquez más reputados del mundo, así como estudiosos que han dedicado su vida a buscar su personal interpretación del cuadro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre ellos figuran nombres como los del historiador estadounidense Jonathan Brown; los conservadores del Museo del Prado Manuela Mena, Javier Portús y Matías Díaz Padrón; el historiador del arte Fernando Marías; el académico Félix de Azúa; el crítico Francisco Calvo Serraller y los expertos del Metropolitan Museum de Nueva York Keith Christiansen y Michael Gallagher o el pintor Antonio López, entre otros muchos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La trama se desarrolla a través de una serie de secuencias de animación con miniaturas. Partiendo de las pinturas y las fuentes documentales históricas, se crearon más de cuarenta maquetas y muñecos para producir un mundo paralelo de animación en 'stop-motion' que permite al espectador sumergirse en la parte oculta de Las Meninas para indagar en sus secretos y entender cómo se plantean sus mayores interrogantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'El Cuadro' se estrenará en cines el próximo 8 de noviembre de la mano de Super 8 Distribución. La película ha sido producida por Mare Films en coproducción con RTVE y Telemadrid y con el apoyo de ICAA y la Comunidad de Madrid. &lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T13:01:13+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>