<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/cine/">   <ns1:title>Cine</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/cine/</ns1:link>   <ns1:description>Toda la información sobre el mundo del cine en 20minutos.es. Cartelera, noticias, películas, estrenos, trailers y taquilla</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:23:29+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3798324/0/muere-robert-forster-nominado-oscar-jackie-brown/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3789439/0/robert-niro-acusado-acoso-discriminacion-exempleada/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3781121/0/muere-rob-garrison-karate-kid/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3781094/0/emocinado-discurso-penelope-cruz-recoger-premio-donostia-manos-bono/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3780993/0/penelope-cruz-premio-donostia-bono-u2/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3778752/0/mejor-que-ver-desafio-total-es-vivir-la-pelicula-llega-el-cine-inmersivo-mas-espectacular/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3763425/0/jamie-bell-transformacion-nino-billy-elliot-neonazi/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3762628/0/santiago-segura-padre-no-hay-mas-que-uno-chat-padres/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3761747/0/jjabrams-warnermedia-acuerdo-hbo-max/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3754341/0/ana-armas-internado-enamora-hollywood-10-anos/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3754006/0/dolor-gloria-pelicula-representara-espana-oscar/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3740448/0/disney-perrera-golfo-protagonista-canino-dama-vagabundo/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3738325/0/anuncian-nueva-secuela-matrix-keanu-reeves-y-carrie-anne-moss-dirigida-lana-wachowski/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3736303/0/300-videoclubs-sobreviven-espana-era-netflix-hbo/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3735928/0/muere-actriz-encarna-paso/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3798324/0/muere-robert-forster-nominado-oscar-jackie-brown/">  <ns1:title>Muere a los 78 años el actor Robert Forster, nominado al Oscar por 'Jackie Brown'</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3798324/0/muere-robert-forster-nominado-oscar-jackie-brown/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Tuvo un papel en 'Breaking Bad' y en la segunda etapa de la serie 'Twin Peaks'.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/12/1094767-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Robert Forster" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El actor estadounidense &lt;strong&gt;Robert Forster&lt;/strong&gt;, que logró una nominación en los Óscar por su papel en la película &lt;em&gt;Jackie Brown&lt;/em&gt; (1997), murió este viernes a los 78 años en Los Ángeles (EE UU), informó su publicista al medio especializado &lt;a href="https://www.hollywoodreporter.com/news/robert-forster-dead-resurgent-oscar-nominee-jackie-brown-was-78-1218184" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;The Hollywood Reporter&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Forster&lt;/strong&gt; (Rochester, EE UU, 1941) falleció debido a un &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/cancer/"&gt;cáncer cerebral&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La muerte del actor se produjo el mismo día en que se estrenó en Netflix &lt;em&gt;El Camino&lt;/em&gt;, película derivada de&lt;strong&gt; la trama de la serie &lt;em&gt;Breaking Bad&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;y en donde Forster tuvo uno de sus últimos papeles. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque tuvo una larga carrera interpretativa tanto en el cine como en la televisión, Forster es conocido por el gran público, principalmente, por la parte &lt;strong&gt;final de su trayectoria&lt;/strong&gt; después de que &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/tarantino/"&gt;Tarantino&lt;/a&gt; le diera uno de los papeles destacados en el filme &lt;em&gt;Jackie Brown&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Junto a un elenco liderado por &lt;strong&gt;Pam Grier&lt;/strong&gt; y en el que también figuraban estrellas como &lt;strong&gt;Samuel L. Jackson&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Robert De Niro&lt;/strong&gt;, Forster supo brillar con luz propia y fue nominado al Óscar al mejor actor de reparto. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, esa estatuilla fue a parar a&lt;strong&gt; Robin Williams&lt;/strong&gt; por su labor en &lt;em&gt;Good Will Hunting&lt;/em&gt; (1997). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La participación en esta cinta de Tarantino dio nuevas alas a la carrera de Forster, que a partir de ahí incluyó trabajos para prestigiosos cineastas como &lt;strong&gt;Gus van Sant&lt;/strong&gt; en &lt;em&gt;Psycho&lt;/em&gt; (1998) o &lt;strong&gt;David Lynch&lt;/strong&gt; en &lt;em&gt;Mulholland Drive&lt;/em&gt; (2001) y en la segunda etapa de la serie &lt;em&gt;Twin Peaks&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Forster también&lt;strong&gt; dejó su huella&lt;/strong&gt; en otras películas como &lt;em&gt;Me, Myself &amp;amp; Irene&lt;/em&gt; (2000), &lt;em&gt;Human Nature&lt;/em&gt; (2001), &lt;em&gt;Charlie's Angels: Full Throttle&lt;/em&gt; (2003), &lt;em&gt;Lucky Number Slevin&lt;/em&gt; (2006) o &lt;em&gt;The Descendants&lt;/em&gt; (2011). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, el artista tuvo un papel pequeño pero muy importante en el desenlace de &lt;em&gt;Breaking Bad&lt;/em&gt;, la aclamada serie que protagonizaron&lt;strong&gt; Bryan Cranston&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Aaron Paul&lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Forster repitió ese rol en la recién estrenada &lt;em&gt;El Camino: A Breaking Bad Movie&lt;/em&gt;, película televisiva para&lt;strong&gt; la plataforma digital Netflix&lt;/strong&gt; y que, con la dirección y un guion de Vince Gilligan (el creador de &lt;em&gt;Breaking Bad&lt;/em&gt;), cuenta la historia de Jesse (Paul) en las horas y días posteriores a lo que se vio en el capítulo final de la serie.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-12T09:39:09+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3789439/0/robert-niro-acusado-acoso-discriminacion-exempleada/">  <ns1:title>Robert de Niro, demandado por acoso y discriminación por una exempleada</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3789439/0/robert-niro-acusado-acoso-discriminacion-exempleada/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;AGENCIAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Lo acusa de abusos verbales, comportamientos inapropiados y discriminación de género.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La mujer pide ser compensada con al menos 12 millones de dólares.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La empresa del actor había acusado a la extrabajadora de cargar gastos personales a la compañía.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/04/1086572-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Imagen de archivo del actor Robert de Niro en la presentación en Nueva York del documental 'The Apollo'" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una exempleada ha acusado a &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/robert-de-niro/"&gt;Robert De Niro&lt;/a&gt; de &lt;strong&gt;abusos verbales, comportamientos inapropiados y discriminación de género&lt;/strong&gt;, en una demanda que llega después de que la empresa del actor la llevase ante la justicia por cargar cientos de miles de dólares en una tarjeta de crédito de la compañía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La mujer, Graham Chase Robinson, asegura que De Niro la sometió a &lt;strong&gt;"contactos físicos no deseados"&lt;/strong&gt;, que le dedicó repetidos comentarios ofensivos y que fue obligada a hacerse cargo de tareas domésticas que no se requerían a empleados masculinos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre otras cosas, la exempleada dice que el actor &lt;strong&gt;le hizo rascarle la espalda&lt;/strong&gt;, abrochar sus camisas o hacerle la colada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la demanda, presentada en un tribunal federal de Nueva York, Robinson también vio cómo la estrella de Hollywood insistía en &lt;strong&gt;pagarle menos que a compañeros hombres&lt;/strong&gt;, pese a que tenía mayores responsabilidades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Robinson pide ser compensada &lt;strong&gt;con al menos 12 millones de dólares&lt;/strong&gt; (11 millones de euros) por salarios perdidos y por daños, y ha acompañado su escrito de un furioso mensaje de voz que De Niro supuestamente dejó en su teléfono en una ocasión.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Demandada por la empresa del actor&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La demanda llega después de que el mes pasado la empresa del actor, Canal Productions, acusase a la antigua empleada de&lt;strong&gt; haber cargado a la empresa gastos personales&lt;/strong&gt; y de pasar gran parte de su tiempo viendo series de televisión.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La empresa aseguraba que, por ejemplo, Robinson había usado la tarjeta de crédito de la compañía gastos de más de 12.000 dólares (unos 11.000 euros) en un restaurante y unos &lt;strong&gt;32.000 dólares (unos 29.000 euros) en viajes de taxi y Uber&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Canal Productions reclamaba en su demanda 6 millones de dólares (5,5 millones de euros) y describía a la mujer como una empleada a la que se había dado gran confianza y que&lt;strong&gt; había aprovechado para beneficiarse personalmente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la compañía, Robinson gozaba, además, de una muy buena compensación tras una década de trabajo, con un salario que había llegado a los &lt;strong&gt;300.000 dólares (unos 273.000 euros) anuales en 2019&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La mujer niega en su demanda las acusaciones y asegura que el movimiento de la empresa se produjo al saber que &lt;strong&gt;ella planeaba acudir a la Justicia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-04T17:43:32+02:00</dc:date>  <dc:creator>AGENCIAS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3781121/0/muere-rob-garrison-karate-kid/">  <ns1:title>Muere Rob Garrison, actor de 'Karate Kid'</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3781121/0/muere-rob-garrison-karate-kid/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El actor, de 59 años, llevaba un mes hospitalizado por problemas renales y hepáticos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/28/1078733-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Rob Garrison" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El actor &lt;strong&gt;Rob Garrison&lt;/strong&gt;, conocido por el papel de Tommy en las películas de &lt;a title="Noticias sobre Karate Kid" href="https://www.20minutos.es/minuteca/karate-kid/"&gt;&lt;em&gt;Karate Kid&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, ha muerto este viernes a los 59 años, según ha informado el medio &lt;a title="Ver la noticia en TMZ" href="https://www.tmz.com/2019/09/27/karate-kid-actor-robert-garrison-dies-dead-played-tommy/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;TMZ&lt;/em&gt;.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Garrison llevaba un mes hospitalizado por &lt;strong&gt;problemas renales y hepáticos&lt;/strong&gt;, y finalmente ha fallecido en un hospital de Pennsylvania, han confirmado desde su familia al citado medio estadounidense. "Mi hermano era un amante de la diversión, le gustaba la gente y disfrutaba la vida. Le gustaba hacer reír a las personas. Le echaremos muchísimo de menos", ha afirmado su hermano Patrick a &lt;em&gt;TMZ&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El actor debutó en el cine a finales de los 70 cuando todavía era un niño, si bien &lt;strong&gt;su gran papel llegó en 1984&lt;/strong&gt; con la película &lt;em&gt;Karate Kid&lt;/em&gt;, protagonizada por Ralph Macchio, al encarnar a Tommy, un estudiante de kárate de la escuela Cobra Kai. Garrison repitió personaje en la segunda parte del filme.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Posteriormente, ha aparecido en &lt;strong&gt;pequeños papeles&lt;/strong&gt; en conocidas series de televisión como &lt;em&gt;MacGyver&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Colombo&lt;/em&gt; y la sitcom &lt;em&gt;Entrenador&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, nunca dejó atrás a su personaje Tommy al participar este año en la &lt;strong&gt;serie de televisión para YouTube&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Cobra Kai&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-28T10:40:16+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3781094/0/emocinado-discurso-penelope-cruz-recoger-premio-donostia-manos-bono/">  <ns1:title>El emocionado discurso de Penélope Cruz al recoger el Premio Donostia de manos de Bono</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3781094/0/emocinado-discurso-penelope-cruz-recoger-premio-donostia-manos-bono/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La actriz madrileña tuvo palabras de recuerdo para las víctimas de la violencia de género.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3780993/0/penelope-cruz-premio-donostia-bono-u2/"&gt;Cruz recibió una sonora ovación del público de San Sebastián&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/28/1078703-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Penélope Cruz" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La actriz &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/penelope-cruz/"&gt;Penélope Cruz&lt;/a&gt; recogió el viernes por la noche &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3780993/0/penelope-cruz-premio-donostia-bono-u2/"&gt;el tercer Premio Donostia&lt;/a&gt; de la 67 edición del &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/festival-de-san-sebastian/"&gt;Festival de Cine de San Sebastián&lt;/a&gt; de manos del líder de la banda irlandesa &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/u2/"&gt;U2&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/bono/"&gt;Bono&lt;/a&gt;, y en su discurso de agradecimiento ha recordado a las mujeres que sufren&lt;strong&gt; "la violencia de género".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras hacer un recorrido de sueños cumplidos y agradecimientos, la actriz ha hecho referencia a "algo que no tiene que ver con el cine, pero &lt;strong&gt;el cine tiene que ver con la vida"&lt;/strong&gt;, para acto seguido recordar las escalofriantes cifras: 44 mujeres asesinadas en lo que va de año y más de 1.000 desde 2003.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Espero que cuando una mujer encuentre la&lt;strong&gt; fuerza gigantesca que se necesita para denunciar&lt;/strong&gt; lo que se vive en una situación así, la escuchen, pero que la escuchen a la primera y no cuando sea demasiado tarde", ha pedido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También ha dicho que su "principal sueño" en este momento es que "entre todos podamo&lt;strong&gt;s proteger este hogar común&lt;/strong&gt; que es el mundo y demos una razón a los niños para seguir soñando, que nos demos cuenta de todos somos uno".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto en el &lt;strong&gt;Palacio del Kursaal&lt;/strong&gt; ha comenzado con un repaso a la trayectoria de la actriz española más internacional, la única que tiene un Óscar, por &lt;em&gt;Vicky, Cristina, Barcelona&lt;/em&gt; (2008), y fue nominada otras dos veces, con &lt;em&gt;Volver&lt;/em&gt; (2006) y por el musical &lt;em&gt;Nine&lt;/em&gt; (2009). Además, estaba en el elenco de &lt;em&gt;Belle epoque&lt;/em&gt; (1992), que ganó el Óscar a mejor cinta extranjera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A continuación ha salido al escenario el director del certamen,&lt;strong&gt; José Luis Rebordinos&lt;/strong&gt;, para dar la gran sorpresa de la noche, el cantante Bono, que ha entrado dando saltos en el escenario y ha causado el delirio entre el público, puesto en pie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bono ha destacado la importancia de la familia para Penélope Cruz, dentro y fuera de la pantalla, y se ha declarado&lt;strong&gt; "orgulloso"&lt;/strong&gt; de formar parte de la suya en la vida real.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Los artistas solemos perdernos en nosotros.&lt;/strong&gt; Penélope se pierde en todos los demás y por eso nosotros nos perdemos en ti", ha concluido el cantante interpelándola directamente.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;"Una soñadora"&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La actriz madrileña de 45 años ha comenzado su discurso calificándose como &lt;strong&gt;"una gran soñadora"&lt;/strong&gt; y ha asegurado que sus dos grandes sueños se han cumplido: ser madre y la interpretación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre su oficio ha destacado que es "una necesidad" por la que siente&lt;strong&gt; "un respeto y un amor que no hace más que crecer".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La lista de agradecimientos ha comenzado por sus padres&lt;strong&gt;, "por no invalidarme nunca y darme la libertad de elegir"&lt;/strong&gt;, ha señalado. Y ha continuado con Pedro Almodóvar, Bigas Luna, Fernando Trueba y todos los directores que han confiando en ella.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También ha recordado a sus profesores, a su representante &lt;strong&gt;Katrina Bayona&lt;/strong&gt;s, y a su familia más cercana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"A mis dos preciosos hijos y a mi marido Javier,&lt;/strong&gt; el compañero de viaje más maravilloso que se puede tener; y sí, él también estaba incluido en mis sueños y está aquí conmigo", ha precisado, ante lo cual el actor, en una de las filas traseras del auditorio, se ha puesto en pie y ha saludado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Penélope Cruz se ha convertido esta noche en la segunda actriz española en conseguir el Premio Donostia después de &lt;strong&gt;Carmen Maura&lt;/strong&gt; y en la mujer más joven que lo logra —Matt Dillon, con 42 años, se lo llevó en 2006—.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También tiene un BAFTA y &lt;strong&gt;un César honorífico y tres premios Goya&lt;/strong&gt; de once nominaciones y ha trabajado con directores como Pedro Almodóvar, Fernando Trueba, Fernando León de Aranoa, Bigas Luna, Julio Medem, Asghar Farhadi, Woody Allen, Kenneth Branagh, Ridley Scott Olivier Assayas o Rob Marshall.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-28T09:42:40+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3780993/0/penelope-cruz-premio-donostia-bono-u2/">  <ns1:title>Penélope Cruz, ovacionada al recibir el Premio Donostia de manos de Bono</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3780993/0/penelope-cruz-premio-donostia-bono-u2/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Penélope Cruz se ha convertido en la actriz más joven en recoger este premio.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/27/1078606-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Bono y Penélope Cruz" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a title="Noticias sobre Penélope Cruz" href="https://www.20minutos.es/minuteca/penelope-cruz/"&gt;Penélope Cruz&lt;/a&gt; ha recibido este viernes el &lt;strong&gt;Premio Donostia&lt;/strong&gt;, con el que el Festival de San Sebastián reconoce en su 67 edición la trayectoria cinematográfica de la actriz, de manos del líder de &lt;a title="Noticias sobre U2" href="https://www.20minutos.es/minuteca/u2/"&gt;U2&lt;/a&gt;, &lt;a title="Noticias sobre Bono" href="https://www.20minutos.es/minuteca/bono/"&gt;Bono&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El director del &lt;a title="Noticias sobre el Festival de San Sebastián" href="https://www.20minutos.es/minuteca/festival-de-san-sebastian/"&gt;Festival de San Sebastián&lt;/a&gt;, José Luis Rebordinos, ha señalado que el cantante ha acudido &lt;strong&gt;solo para entregar este galardón&lt;/strong&gt; a la actriz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La intérprete ha recibido una &lt;strong&gt;larga ovación&lt;/strong&gt; por parte del público que ha acudido a la ceremonia, celebrada en el Kursaal, y en la que estaban, entre otros, los actores &lt;a title="Noticias sobre Javier Bardem" href="https://www.20minutos.es/minuteca/javier-bardem/"&gt;Javier&lt;/a&gt; y Carlos Bardem o el director de cine Fernando León de Aranoa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La intérprete, que ha asistido a la ceremonia de entrega de este premio honorífico con el pelo recogido y un vestido blanco, mismo color con el que ha acudido a la rueda de prensa de este viernes a mediodía, se ha convertido de esta forma en&lt;strong&gt; la actriz más joven que recoge&lt;/strong&gt; este galardón.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Penélope Cruz es la &lt;strong&gt;quinta intérprete española&lt;/strong&gt; que ha obtenido el premio honorífico más importante del Festival de San Sebastián, tras &lt;a title="Noticias sobre Fernando Fernán Gómez" href="https://www.20minutos.es/minuteca/fernando-fernan-gomez/"&gt;Fernando Fernán Gómez&lt;/a&gt; (1999), Paco Rabal (2001), &lt;a title="Noticias sobre Antonio Banderas" href="https://www.20minutos.es/minuteca/antonio-banderas/"&gt;Antonio Banderas&lt;/a&gt; (2008) y &lt;a title="Noticias sobre Carmen Maura" href="https://www.20minutos.es/minuteca/carmen-maura/"&gt;Carmen Maura&lt;/a&gt; (2013).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La actriz ha competido en &lt;strong&gt;tres ocasiones&lt;/strong&gt; en la Sección Oficial de este certamen: con &lt;em&gt;Todo es mentira&lt;/em&gt; (Álvaro Fernández Armero, 1994), &lt;em&gt;Volavérunt&lt;/em&gt; (Bigas Luna, 1999) y &lt;em&gt;Venuto al mondo&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Volver a nacer&lt;/em&gt;, Sergio Castellito, 2012). Además, visitó por última vez el festival donostiarra para presentar &lt;em&gt;Loving Pablo&lt;/em&gt; (2017) junto a Javier Bardem en la clausura de la sección Perlas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Penélope Cruz (Madrid, 1974) ha recibido, entre otros galardones, &lt;strong&gt;un Oscar y un Bafta&lt;/strong&gt; por su papel como mejor actriz de reparto por &lt;em&gt;Vicky Cristina Barcelona&lt;/em&gt;, de Woody Allen; y tres premios Goya por sus trabajos en &lt;em&gt;La niña de tus ojos&lt;/em&gt;, de Fernando Trueba; &lt;em&gt;Volver&lt;/em&gt;, de Pedro Almodóvar; y &lt;em&gt;Vicky Cristina Barcelona&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-27T22:49:07+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3778752/0/mejor-que-ver-desafio-total-es-vivir-la-pelicula-llega-el-cine-inmersivo-mas-espectacular/">  <ns1:title>Mejor que ver 'Desafío Total' es vivir la película: llega el cine inmersivo más espectacular</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3778752/0/mejor-que-ver-desafio-total-es-vivir-la-pelicula-llega-el-cine-inmersivo-mas-espectacular/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;ISRA ÁLVAREZ&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El cine inmersivo permite al espectador pasear por una recreación del filme e interactuar con escenarios y actores.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/27/1077391-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Desafío Total" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunas películas tienen una historia tan envolvente que es incluso posible sumergirse en ellas, abstraerse y meterse tanto en el film que sea como estar dentro. Pues eso &lt;strong&gt;ha dejado de ser una metáfora gracias al cine inmersivo&lt;/strong&gt; y en concreto a la iniciativa &lt;em&gt;Desafío Total&lt;/em&gt;, que ha recreado el mundo de &lt;strong&gt;la conocida película&lt;/strong&gt; de &lt;a title="Noticias sobre Arnold Schwarzenegger" href="https://www.20minutos.es/minuteca/arnold-schwarzenegger/" target="_blank"&gt;Arnold Schwarzenegger&lt;/a&gt;, que pronto cumplirá 30 años.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los creadores de &lt;a title="Enlace a la web del evento" href="https://desafiototal.net/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Cine Inmersivo:  Desafío Total&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; aseguran que es una nueva forma de entretenimiento en la que &lt;strong&gt;se mezclan el cine, el teatro y la "performance"&lt;/strong&gt;. Y es que durante cuatro horas y media el usuario puede caminar por escenarios de la película, vivir experiencias como las de sus protagonistas y ver el filme mientras actores profesionales y efectos especiales recrean la historia e interactúan con los visitantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero la experiencia comienza días antes de acudir al lugar del evento, &lt;strong&gt;un local de 2.000 metros cuadrados cuya localización&lt;/strong&gt; (en Madrid y de fácil acceso y comunicación) &lt;strong&gt;es secreta&lt;/strong&gt; y no se revela hasta el momento adecuado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al comprar la entrada (desde 35,45 euros), el visitante recibe unos códigos para una experiencia digital previa al evento. &lt;strong&gt;Se obtiene un visado a Marte&lt;/strong&gt; y se le hace un cuestionario de acceso al planeta rojo. Se pueden pedir visados de bussines, turista, en busca de trabajo... y &lt;strong&gt;se le asigna al usuario un personaje&lt;/strong&gt;, con una biografía y una historia personal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más adelante se desbloquea un código de vestimenta, para que la gente que quiera (es opcional) pueda orientarse y &lt;strong&gt;vestirse con un "rollo ochentero"&lt;/strong&gt;, de forma que todo el mundo se camufle en las escenas y así sea difícil distinguir al visitante&lt;strong&gt; de los 30 actores y 20 personas de producción&lt;/strong&gt; que trabajan en el espectáculo inmersivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez en el lugar se puede tomar una copa en la taberna mientras están ocurriendo acciones de la película, &lt;strong&gt;por lo que se pueden presenciar peleas, persecuciones, raptos...&lt;/strong&gt; o pasear por los escenarios marcianos y futuristas más importantes del film. Se han construido y recreado ex profeso decorados, atrezzo y tecnología de la película.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Días antes del evento al usuario le llega &lt;strong&gt;una propuesta de misión que los propios visitantes deberán cumplir durante su estancia&lt;/strong&gt;. Encargos que podrían dar acceso a partes y salas privadas y secretas, reservadas sólo a quienes cumplan con su misión.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así, por ejemplo, quizá no todo el mundo llegue a ver a Quato, el líder de los rebeldes de Marte. Lo que está claro es que se tendrá que decidir&lt;strong&gt; si se quiere apoyar a los rebeldes o luchar contra ellos&lt;/strong&gt; . De esta manera, si se repite la experiencia se pueden vivir historias diferentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una segunda parte del evento, las dos últimas horas, &lt;strong&gt;todos los espectadores, hasta 400 por sesión&lt;/strong&gt;, se encaminan a El último suspiro, la famosa taberna de la película, donde todo el mundo se reúne y se proyecta Desafío Total, con la representación simultánea de algunas escenas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los pases comienzan, en sesiones de viernes, sábado y domingo (ampliables), &lt;strong&gt;el 19 de octubre y ya se han vendido más de 3.000 entradas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cine inmersivo es la nueva versión del séptimo arte que arrasa en Reino unido, donde lleva haciéndose desde hace más de una década, con 150.000 espectadores al año. A España lo ha traído la &lt;em&gt;start-up&lt;/em&gt; española &lt;strong&gt;Fever, una empresa participada por Atresmedia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-27T08:31:14+02:00</dc:date>  <dc:creator>ISRA ÁLVAREZ</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3763425/0/jamie-bell-transformacion-nino-billy-elliot-neonazi/">  <ns1:title>La transformación del niño de 'Billy Elliot' para interpretar a un neonazi</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3763425/0/jamie-bell-transformacion-nino-billy-elliot-neonazi/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El filme, estrenado en verano, cuenta la historia real de un neonazi arrepentido.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/14/1061996-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Jamie Bell" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lejos queda ya la imagen del niño angelical que en el año 2000 encandiló a todos con la película &lt;em&gt;Billy Elliot&lt;/em&gt;. Ahora, con 33 años, el actor &lt;strong&gt;&lt;a title="Noticias sobre Jamie Bell" href="https://www.20minutos.es/minuteca/jamie-bell/"&gt;Jamie Bell&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; se ha convertido en un intérprete camaleónico al &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3619522/0/billy-elliot-neonazi-tatuado-skin/"&gt;aparecer casi irreconocible en la película independiente&lt;/a&gt; &lt;em&gt;Skin&lt;/em&gt;, estrenada este verano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El filme está basado en hechos reales: Bell encarna a &lt;strong&gt;Bryon Widner&lt;/strong&gt;, un neonazi que abandona el movimiento skinhead e intenta cambiar su vida. Tal y como ha contado el actor en una entrevista en &lt;a href="https://variety.com/2018/film/news/jamie-bell-on-donald-trump-charlottesville-and-playing-a-neo-nazi-in-toronto-drama-skin-1202933412/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Variety&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, para poder interpretar a Widner tuvo que sufrir una transformación física: engordó 9 kilos, necesitó prótesis en la nariz y dientes y tatuajes falsos por todo el cuerpo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Me afeité la cabeza, quería aumentar de peso todo lo que pudiera. He estado delgado toda mi vida. De adulto nunca he pesado más de 65 kilos", ha relatado. Para &lt;strong&gt;engordar los 9 kilos&lt;/strong&gt; realizó una dieta a base de comer helado y todo tipo de grasas como mantequilla de cacahuete. "&lt;strong&gt;Comía toneladas y toneladas&lt;/strong&gt;. Me resultó difícil", ha reconocido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para dar más realismo a su personaje, Bell pasó algo menos de una semana con el auténtico Bryon Widner, actualmente en el programa de protección de testigos. "Fue &lt;strong&gt;un momento intenso&lt;/strong&gt;, él estaba muy dispuesto a ello, me presentó a su familia. Hablamos mucho en su garaje, donde fumábamos probablemente tres paquetes de cigarrillos en dos horas. Le hice todas las preguntas posibles que se me ocurrieron y luego no volvimos a hablar más", ha recordado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Respecto a los &lt;strong&gt;tatuajes&lt;/strong&gt; que lleva en la película, el actor ha explicado que eran idénticos a los de Widner y debía llevarlos todo el día e incluso a veces dormir con ellos. "Si sabíamos que al día siguiente iba a estar en manga corta me pedían que me los dejara, así que muchas veces me acostaba con ellos, salía a cenar... No podíamos permitirnos limpiarlos y volver a ponerlos", ha asegurado.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-14T12:20:46+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3762628/0/santiago-segura-padre-no-hay-mas-que-uno-chat-padres/">  <ns1:title>Santiago Segura: "He conseguido no estar metido en ningún chat de padres"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3762628/0/santiago-segura-padre-no-hay-mas-que-uno-chat-padres/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;ISRA ÁLVAREZ&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;'Padre no hay más que uno' está a punto de alcanzar los dos millones de espectadores.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/13/1061292-620-282.jpg?v=20190913152152" width="620" height="282" alt="Santiago Segura" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya es la película española más vista del año: &lt;a title="Enlace a la noticia" href="https://www.20minutos.es/cine/cartelera/pelicula/36937/padre-no-hay-mas-que-uno/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Padre no hay más que uno&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, dirigida y protagonizada por &lt;a title="Santiago Segura" href="https://www.20minutos.es/minuteca/santiago-segura/" target="_blank"&gt;Santiago Segura,&lt;/a&gt; ya ha tenido 1.981.000 espectadores desde su estreno el pasado 1 de agosto. &lt;strong&gt;A punto de alcanzar los dos millones,&lt;/strong&gt; ya se ha anunciado que tendrá segunda parte. Hablamos con el director sobre cine, parternidad y fama. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Ha pensado ya sobre qué versará la historia de la segunda parte de &lt;em&gt;Padre no hay más que uno&lt;/em&gt;?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Tenemos tres posibles líneas abiertas; cómo se comportaría nuestra familia ante una invasión alienígena, las aventuras de la familia de vacaciones por el sudeste de Asia y el cañón del Colorado, y finalmente nuevas pequeñas anécdotas cotidianas del día a día de nuestros protagonistas. Imagino que al final elegiremos hacer la que más se ajuste al presupuesto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Para cuándo está previsto el rodaje y el estreno? ¿Ha pensado en incorporaciones al reparto?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;El rodaje está previsto para principios de año, antes de que los niños crezcan demasiado y ya parezcan otros, y el estreno en verano, como la anterior, para que la gente que ha disfrutado de la primera pueda repetir la experiencia. Todo esto es lo que pretendemos, pero es igual que lo de las nuevas incorporaciones, proyectos y planes que de momento solo son intenciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿El de Javier es un perfil que aún existe y además, es universal?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Yo creo que sí, Javier es un padre bienintencionado que, por dejadez, por ignorancia o directamente por morro, delega más de la cuenta en su pareja a la hora de encargarse de sus criaturas. En mayor o menor medida un fenómeno que se da en cualquier lugar del mundo pero que poco a poco y afortunadamente está cambiando.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Por qué nos resulta divertida la película? ¿Porque nos reconocemos?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Imagino que cada uno se siente identificado con algún miembro de la familia, y si no es el caso siempre puedes reconocer a alguien de tu propia familia en la pantalla, incluso si nada de esto sucede, puedes pasar un buen rato igualmente contemplando el caos que organiza Javier con sus vástagos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Hay alguna escena autobiográfica?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Hay un par de secuencias muy pegadas a anécdotas reales y detalles directamente calcados de la realidad, un día vi a mi hija Calma tocando el violín subida a su Hoveboard (esa especie de patín eléctrico ) y pensé - qué absurdo y simpático equilibrismo, esto lo meto en la película- También hay anécdotas reales de otra gente, mi coguionista Marta González de Vega, hizo exhaustivas entrevistas a familias con hijos. Nos apetecía mucho que fuese una comedia muy pegada a la realidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El pequeño Dani hace preguntas incómodas en la película... ¿Cuál es la peor que le han hecho a usted?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Me molesta mucho que den por hechas ciertas cosas, preguntas del tipo, -vd que se ha forrado con los &lt;em&gt;Torrentes&lt;/em&gt;, ¿que hace con tanta pasta?-, siempre pienso que alguien que hace una pregunta así no debería de ser periodista sino inspector de hacienda, que realmente son los que de verdad saben la pasta que tienes, lo que ganas o lo que dejas de ganar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Al final no le responde... ¿de dónde vienen los niños?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Bueno, es que si lo piensas realmente yo en la película soy padre, no soy Dios... ¿De dónde venimos? ¿A dónde vamos? Le podría dar respuestas simplistas, información incompleta y lugares comunes, y eso sin meterme en metafísica. Yo que sé de dónde vienen los niños más allá del milagro biológico de la vida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué es lo más difícil de ser padre?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Por ejemplo, lo que estábamos hablando, responder cosas que tú mismo no sabes... ¿Cómo funciona la tele papá? Pues dándole al botón de encendido y viendo que está enchufada... Pero más allá de eso, uno lo que tiene son nociones básicas de los temas, así que debe uno de repasar los temarios para dar respuestas menos patateras posibles. Pero hay muchas más cosas difíciles de ser padre, ser padre es muy fácil, ser buen padre es otro cantar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Y de hacer cine?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Lo más difícil de hacer cine es encontrar un equilibrio entre lo que quieres hacer y contar, y lo que la gente quiere ver o está dispuesta a que le cuentes. Al final lo importante es intentar hacerlo lo mejor posible y encontrar un público al que tu película divierta, conmueva, emocione o haga sentir algo que no sea indiferencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Nunca trabajes ni con niños, ni con animales, ni con Charles Laughton", dijo Hitchcock. Sólo le queda lo de Charles Laughton... ¿qué tal la experiencia?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;La experiencia ha sido tan positiva y gratificante que, si pudiese, llevaría la contraria al maestro de nuevo e intentaría incluso trabajar también con Charles Laughton (si estuviese vivo).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A la periodista Samanta Villar le cayeron muchas críticas por decir que tener hijos te hace perder calidad de vida. ¿Es una afirmación cierta?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;"Los macarrones con chorizo están muy buenos, pero engordan", ¿es una afirmación cierta? Todo es relativo y entiendo perfectamente lo que quería decir Samanta, pero a la gente le encanta criticar y ofenderse. En todo caso estoy seguro de que esa pérdida de calidad de vida a la que alude Samanta la ha visto recompensada con creces conviviendo con esa personita que te enseña a vivirlo todo de nuevo a través de sus ojos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Usted es un director y actor conocido, ¿cómo es estar en un grupo de whastapp del colegio? ¿Le pasan cosas raras por ser conocido?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Voy a confesar algo, y probablemente muchos se llevarán las manos a la cabeza y pensarán que soy como el padre de la película. Voy a reuniones del colegio y hablo con profesores, claro, pero he conseguido no estar metido en ningún chat de padres (justo con la excusa de que al ser famosete mi teléfono podía ser utilizado para cosas no relativas a la enseñanza).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Cuánto invierte en camisetas de sus películas? ¿Qué hace con ellas cuando acaban las promos?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;La inversión es mínima, antes hacíamos para el equipo y para regalar por ahí, ahora ya ni eso, hacemos solo las mías, cinco o seis para tener e irlas lavando. Cuando acabo, las que quedan, porque muchas veces la gente te pide de recuerdo y vas dando algunas, van al cajón de las camisetas. Tengo una buena colección, aunque las de&lt;em&gt; Torrente&lt;/em&gt; son XXL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El Rubius no parece mal actor, ¿le ha tentado para otros proyectos?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Creo que Ruben sería un actor de comedia excelente, nos hizo el gran favor de participar en la película e incluso improvisó parte de su intervención. Siempre he pensado que con la cantidad de seguidores que tiene si hiciese una película de protagonista arrasaría. Solo tiene que encontrar un proyecto que le interese y que él pueda controlar para que su creatividad no se vea alterada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Además de él trabaja en la película Martina Valeria de Antioquía, también youtuber, ¿Internet es una buena cantera de talento?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Martina acaba de sacar su disco "likes" y está en el número uno en la lista de los más vendidos, por encima de Lana Del Rey, Rosalía, Alejandro Sanz... algo épico, así que imagínate si hay talento en internet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Padre no hay más que uno ha sido un éxito, ha entretenido a mucha gente, ha llevado a familias al cine... ¿cree que tendrá nominaciones a los Goya?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Pues quizás me equivoque, pero yo creo que no tendrá ni una sola nominación a los Goya. Pero además me parecerá fabuloso, no se me ocurre mejor premio que tener público para tus películas, es un topicazo, pero al mismo tiempo es el credo para mí; no hay mejor premio de cine que las salas llenas de espectadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hace tiempo aseguró que le molestaba que le confundieran con Torrente (que le llamaran así por la calle y le asociaran al personaje) ¿Le pasa lo mismo con Javier?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Pues no. La verdad es que no. Debe de ser por eso que nadie me ha llamado Javier por la calle, como no me molesta entonces se reprimen de hacerlo... En cambio el otro día un señor sentado en la mesa de una terraza, junto a otros congéneres suyos, chillando de una forma muy desagradable al verme pasar dijo "¡Eh, Torrente, ven 'pacá' que nos hagamos una foto!". Creo que aún debe de estar esperando.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En la película triunfa la APP para organizar la agenda de los padres y madres, ¿para qué querría tener usted una APP? ¿Qué haría esa aplicación que le ayudaría?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Sería una APP que parase el mundo cada vez que yo quisiera tomarme un respiro. Le das al botón y el mundo se para, tú te vas a dar un paseo por la montaña o por alguna playa remota, te tomas un granizado de café con una bola de helado, ves la puesta del sol y te vas a dormir. Cuando estás con ganas le das de nuevo al botón y el mundo sigue vertiginosamente su carrera. Mola la app, ¿verdad? Se nota que no he tenido apenas vacaciones...&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-13T15:22:20+02:00</dc:date>  <dc:creator>ISRA ÁLVAREZ</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3761747/0/jjabrams-warnermedia-acuerdo-hbo-max/">  <ns1:title>J.J. Abrams y WarnerMedia cierran un acuerdo millonario para crear contenidos para televisión, cine y HBO Max</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3761747/0/jjabrams-warnermedia-acuerdo-hbo-max/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se trata de la plataforma con la que que Warner espera competir contra Netflix y Disney.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2018/08/22/767328-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="J. J. Abrams" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/jjabrams/" target="_blank"&gt;J.J. Abrams, &lt;/a&gt;el director de la última entrega de &lt;em&gt;Star Wars&lt;/em&gt;, cerró un acuerdo millonario con el gigante &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/warner-bros/" target="_blank"&gt;WarnerMedia &lt;/a&gt;por el que su productora, Bad Robot, creará contenido exclusivo para &lt;strong&gt;televisión, cine, plataformas digitales y videojuegos&lt;/strong&gt;, según anunciaron este jueves las empresas en un comunicado conjunto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bad Robot, la compañía de Abrams y de su mujer, Katie McGrath, está detrás de éxitos del entretenimiento como las series &lt;em&gt;Lost (Perdidos),&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Fringe&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Westworld&lt;/em&gt;, y ha participado en el relanzamiento de&lt;strong&gt; franquicias clásicas del cine como &lt;em&gt;Star Trek&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y las últimas cintas de &lt;em&gt;Star Wars&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El movimiento empresarial era uno de los más esperados en Hollywood, pues la productora despertó el interés de gigantes como Disney, Apple o Comcast y llegó a &lt;strong&gt;valorarse en 500 millones de dólares (453 millones de euros)&lt;/strong&gt;, según medios especializados como &lt;em&gt;The Hollywood Reporter&lt;/em&gt; y&lt;em&gt; Variety&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pesar de que los detalles financieros de la negociación no han sido revelados, estas mismas fuentes indicaron que podrían haber sido más bajos, en torno a 250 millones (226 millones de euros), pero con la posibilidad de aumentar &lt;strong&gt;si se alcanzan ciertos objetivos de rendimiento&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta forma, todo el conglomerado creativo del matrimonio Abrams-McGrath quedará bajo el paraguas de WarnerMedia hasta el año 2024, como plazo inicial. "Estamos extremadamente entusiasmados por este potencial de ofrecer historias y personajes notables y memorables en múltiples plataformas a audiencias de todo el mundo", aseguró el presidente de WarnerMedia, John Stankey. Para Stankey, "J.J., Katie y todo Bad Robot aportan una visión extraordinaria, una forma de rodar exquisita y un&lt;strong&gt; liderazgo ejemplar en la industria&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muchos de los nuevos contenidos que se generen tras este acuerdo &lt;strong&gt;completarán el catálogo de HBO Max&lt;/strong&gt;, la futura plataforma de contenidos que prepara WarnerMedia y con la que espera competir contra Netflix y Disney +. HBO Max incluirá en su oferta a HBO, DC Entertainment, CNN, TNT, TBS, The CW, Cartoon Network, Adult Swim y Looney Tunes, entre otros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tampoco se ha determinado si Abrams podrá dirigir largometrajes para estudios que no sean Warner Bros. Pictures, aunque previsiblemente cumplirá los compromisos anteriores con su antiguo socio Paramount y los trabajos anunciados que tienen que ver con la franquicia &lt;em&gt;Star Wars&lt;/em&gt;, como el inminente final de la saga Skywalker, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Star Wars: Episodio IX - El ascenso de Skywalker&lt;/em&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-12T20:25:05+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3754341/0/ana-armas-internado-enamora-hollywood-10-anos/">  <ns1:title>Ana de Armas y su espectacular transformación: "la del Internado" ya enamora a Hollywood</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3754341/0/ana-armas-internado-enamora-hollywood-10-anos/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/ana-de-armas/"&gt;Últimas noticias sobre Ana de Armas&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/05/1053517-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Ana de Armas" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ana de Armas&lt;/strong&gt; llegó a Madrid con tan solo &lt;strong&gt;18 años&lt;/strong&gt;, dispuesta a probar suerte como actriz. La serie &lt;em&gt;El internado&lt;/em&gt; fue su pasaporte a la fama, que desde entonces solo ha crecido: pronto estrenará la nueva cinta de James Bond, y acaban de filtrarse las primeras imágenes de su caracterización como &lt;strong&gt;Marilyn Monroe&lt;/strong&gt; en &lt;em&gt;Blonde&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;actriz hispano-cubana&lt;/strong&gt; (La Habana, 1988) protagonizará esta cinta biográfica sobre la intérprete rubia más famosa de Hollywood, &lt;em&gt;Blonde&lt;/em&gt;, basada en la novela homónima de Joyce Carol Oates y dirigida por Andrew Dominik (&lt;em&gt;El asesinato de Jesse James por el cobarde Robert Ford&lt;/em&gt;) para la plataforma &lt;strong&gt;Netflix&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/ana-de-armas/"&gt;De Armas&lt;/a&gt; será la encargada de dar vida a la protagonista de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Con faldas y a lo loco&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; en este proyecto, en producción desde hace casi diez años y que originalmente iba a protagonizar la actriz Naomi Watts. Tras su rechazo, se habló de Jessica Chastain como sustituta, aunque finalmente fue la protagonista de &lt;em&gt;El internado&lt;/em&gt; la escogida para el papel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nacida y formada en Cuba, la actriz comenzó su carrera en España antes de alcanzar la mayoría de edad, gracias a directores como Manuel Gutiérrez Aragón (&lt;em&gt;Una rosa de Francia&lt;/em&gt;, 2006) o Albacete y Menkes (&lt;em&gt;Mentiras y Gordas&lt;/em&gt;, 2009), aunque el personaje al que le debe su mayor popularidad es el de &lt;strong&gt;Carolina&lt;/strong&gt;, una de las protagonistas de la serie &lt;em&gt;El internado&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras esta ficción, la actriz continuó en la televisión con la serie &lt;em&gt;Hispania&lt;/em&gt; y en el cine con &lt;em&gt;Por un puñado de besos&lt;/em&gt; (Menkes, 2014), coprotagonizada junto a Martiño Rivas, pero en 2014, empujada por la crisis del sector en España y ante la posibilidad de conseguir nuevas oportunidades en el mercado estadounidense, &lt;strong&gt;emigró a Hollywood&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Ascenso meteórico en Estados Unidos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Desde entonces, su ascenso ha sido meteórico. En 2015 coprotagonizó junto a &lt;strong&gt;Keanu Reeves&lt;/strong&gt; y Lorenza Izzo &lt;em&gt;Toc toc&lt;/em&gt;, una cinta de suspense que adaptaba la película de culto de 1977 &lt;em&gt;LOs sádicos&lt;/em&gt;. Con el protagonista de &lt;em&gt;Matrix&lt;/em&gt; volvió a coincidir un año después, en el thriller de Declan Dale "Exposed".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"&lt;strong&gt;Empezar de cero en Hollywood&lt;/strong&gt; después de tanto tiempo en España es duro y es un sacrificio, pero es mi decisión y estoy muy orgullosa", declaró la actriz, poco después.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A lo largo de esos &lt;strong&gt;dos años&lt;/strong&gt; presentó en EE UU &lt;em&gt;Manos de piedra&lt;/em&gt;, junto a Édgar Ramírez y Robert De Niro, &lt;em&gt;War Dogs&lt;/em&gt;; del realizador Todd Phillips, y &lt;em&gt;La gran fuga&lt;/em&gt;, una película francesa cuyo elenco incluye a Scott Eastwood y Gaia Weiss.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, &lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt; fue el año en que &lt;strong&gt;asentó su nombre&lt;/strong&gt; en las cintas taquilleras estadounidenses, gracias a su participación en la secuela de la mítica cinta de ciencia ficción &lt;em&gt;Blade Runner&lt;/em&gt;, junto a Harrison Ford y Ryan Gosling.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un punto de inflexión para de Armas, como explicó entonces en una entrevista: "&lt;strong&gt;Trabajar con Harrison Ford es surrealista&lt;/strong&gt;. Llamé a mis padres para decirles que iba a trabajar con Indiana Jones... Él es el espíritu de 'Blade Runner'. Después de tantos años, se le veía emocionado y enamorado del proyecto. Era el primero en llegar al set y el último en irse. Me inspira ver aún esa pasión por su trabajo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gracias a esta cinta &lt;strong&gt;se abrieron nuevas puertas&lt;/strong&gt; para la hispano-cubana, como &lt;em&gt;The informer&lt;/em&gt;, con Clive Owen y Rosamund Pike y aún por estrenar, o &lt;em&gt;Puñales por la espalda&lt;/em&gt;, una cinta de Rian Johnson que incluye en su elenco a Daniel Craig, Chris Evans o Jamie Lee Curtis, que llega a las salas en noviembre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De Armas &lt;strong&gt;continuará el año que viene&lt;/strong&gt; añadiendo títulos a su filmografía. Entre los más destacados está &lt;em&gt;La red avispa&lt;/em&gt;, junto a Penélope Cruz y Édgar Ramírez, recién presentada en el Festival de Cine de Venecia, así como el último filme de la saga James Bond, &lt;em&gt;No time to die&lt;/em&gt;, la quinta cinta en la que Daniel Craig interpretará al famoso espía británico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, recientemente se ha conocido que la actriz negocia ser la protagonista junto a &lt;strong&gt;Ben Affleck&lt;/strong&gt; de &lt;em&gt;Deep Water&lt;/em&gt;, película que supondría el regreso a la dirección, tras dos décadas, del cineasta Adrian Lyne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y, por supuesto, &lt;em&gt;Blonde&lt;/em&gt;, que será uno de los mayores retos a los que se enfrentará la actriz. Las imágenes en que se la ve caracterizada como Monroe recuerdan a las de &lt;strong&gt;Michelle Williams&lt;/strong&gt; interpretando a la actriz en &lt;em&gt;Mi semana con Marilyn&lt;/em&gt;, cinta que le valió a la estadounidense la nominación al Oscar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Blonde&lt;/em&gt; pretende ahondar en el &lt;strong&gt;lado más oscuro y humano&lt;/strong&gt; de una actriz que, más de cincuenta años después de su muerte, sigue levantando pasiones, detractores y leyendas. Aún no hay fecha de estreno para la cinta.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-07T08:59:26+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3754006/0/dolor-gloria-pelicula-representara-espana-oscar/">  <ns1:title>"Dolor y Gloria", la película que representará a España para los Oscar</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3754006/0/dolor-gloria-pelicula-representara-espana-oscar/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Almodóvar acumula ya dos premios Óscar y cinco nominaciones.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/05/1052857-620-282.jpg?v=20190905175710" width="620" height="282" alt="Pedro Almodovar" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/pedro-almodovar/"&gt;Almodóvar&lt;/a&gt; quiere llevar su última cinta,&lt;strong&gt; "Dolor y gloria"&lt;/strong&gt;, a la cita que anualmente reúne lo mejor del cine,&lt;strong&gt; los &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/premios-oscar/"&gt;premios Óscar&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Una posibilidad cada vez más tangible, ya que la Academia Española de Cine ha dado a conocer este jueves su decisión de&lt;strong&gt; proponer el filme al Óscar a mejor película internacional.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Hollywood&lt;strong&gt; aún deben decidir si la cinta merece estar entre las cinco nominadas.&lt;/strong&gt; Por ahora, "Dolor y gloria" ha conseguido casi un millón de espectadores en las salas españolas y varios galardones, así como la aprobación de los académicos de su país, que han seleccionado la cinta frente a "Buñuel en el laberinto de las tortugas", de Salvador Simó, y "Mientras dure la guerra", de &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/alejandro-amenabar/"&gt;Amenábar&lt;/a&gt;, las otras dos preseleccionadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde la Academia de Cine, en Madrid, la actriz &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/belen-cuesta/"&gt;Belén Cuesta&lt;/a&gt; ha sido la encargada de anunciar este jueves la cinta seleccionada, que&lt;strong&gt; competirá por el Oscar a mejor película internacional&lt;/strong&gt; en los premios de cine más importantes de Hollywood, cuya gala 92 se celebrará el 9 de febrero en el teatro Dolby de Los Angeles (EE.UU.).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La productora Esther García, que ha acudido a la academia en representación del equipo de "Dolor y gloria", ha asegurado que "&lt;strong&gt;los actores están emocionados con esta noticia&lt;/strong&gt;, están disfrutando de la experiencia y del viaje que les está proporcionando esta película, que para ellos está siendo muy importante".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;García, directora de producción de las creaciones de Pedro Almodóvar, ha acudido &lt;strong&gt;en representación del director manchego&lt;/strong&gt;, que está volando a Norteamérica para presentar su película en el Festival de cine de Toronto y en las salas de Estados Unidos y Canadá.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El estreno en las salas estadounidenses el próximo 4 de octubre permitirá al filme &lt;strong&gt;"competir en otras categorías" del Óscar&lt;/strong&gt;, ha explicado García, premio Nacional de Cinematografía 2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La decisión de enviar "Dolor y gloria" a Hollywood es "muy importante para todos" los involucrados en la cinta, asegura García, pero&lt;strong&gt; especialmente para Asier (Etxeandia)"&lt;/strong&gt;, uno de los protagonistas del filme, a quien "mueve mucho esta película".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Almodóvar ha enviado a los medios un comunicado agradeciendo "a los académicos españoles el apoyo y la oportunidad de poder competir una vez más en la categoría de mejor película internacional en los próximos Óscars", aunque ha recordado que &lt;strong&gt;"no será fácil estar entre las cinco nominadas"&lt;/strong&gt; que acudirán al festival.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Dolor y Gloria" tendrá que competir por estar entre las nominadas a mejor película internacional -denominación que&lt;strong&gt; sustituye este año a la de mejor película en lengua no inglesa&lt;/strong&gt;- con títulos como "La Gomera", de Corneliu Porumboiu, que representará a Rumanía; "It must be heaven", de&lt;span &gt;Elia Suleiman (Palestina); "A vida invisível de Eurídice Gusmão", de Karim Ainouz (Brasil), o "Monos", de Alejandro Landes (Colombia). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De entre todos los filmes presentados, la Academia de Hollywood &lt;strong&gt;seleccionará nueve&lt;/strong&gt; -un listado que habitualmente se da a conocer tradicionalmente en diciembre-, por lo que uno de los próximos pasos del equipo de Almodóvar será "conseguir que todos los académicos vean la película", ya que "si no la ven, no pueden votar", recuerda García.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esa preselección&lt;strong&gt; saldrán los cinco títulos nominados al premio&lt;/strong&gt;, que se anunciarán en enero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Almodóvar ya conoce los mecanismos de la academia estadounidense: con la cinta "Todo sobre mi madre" &lt;strong&gt;ganó el galardón a mejor película en lengua no inglesa en 1999&lt;/strong&gt; y, cuatro años después, "Hable con ella" ganó &lt;strong&gt;el Óscar a mejor guion original. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A esas dos se suman &lt;strong&gt;otras cinco nominaciones en Hollywood&lt;/strong&gt; desde 1988, cuando fue candidato al Óscar por primera vez, al mejor filme en lengua no inglesa con "Mujeres al borde de un ataque de nervios".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cualquier caso, aunque el equipo de Almodóvar ya conozca el teatro Dolby, &lt;strong&gt;siguen sintiendo la misma "responsabilidad enorme"&lt;/strong&gt; por representar al cine español, asegura García, junto al cineasta manchego en la productora El Deseo desde finales de los ochenta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Las primeras nominaciones fueron casi de incredulidad, y &lt;strong&gt;lo que tenemos en este momento es una enorme alegría&lt;/strong&gt;", ha declarado la productora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Dolor y Gloria" &lt;strong&gt;narra la historia del director Salvador Mallo&lt;/strong&gt;, alter ego de Almodóvar, a través de tres épocas de su vida: su infancia en un pueblo al que emigró con sus padres; su primer amor en el Madrid de los 80, y el presente, en el que su protagonista está apartado del mundo, depresivo y enfermo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Protagonizada por &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/antonio-banderas/"&gt;Antonio Banderas&lt;/a&gt;, que consiguió el premio al mejor actor en el Festival de Cannes, &lt;strong&gt;la cinta cuenta con otros habituales&lt;/strong&gt; en los filmes del director manchego, como &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/penelope-cruz/"&gt;Penélope Cruz&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/julieta-serrano/"&gt;Julieta Serrano&lt;/a&gt;, y añade a Asier Etxeandía, Leonardo Sbaraglia o Nora Navas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Almodóvar, que &lt;strong&gt;cumple 70 años el próximo día 25&lt;/strong&gt;, acaba de recibir en el Festival de Venecia el León de Oro de honor, un premio que reconoce la trayectoria profesional de quien los responsables de la Mostra consideran el director español más importante desde Luis Buñuel.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-05T17:58:03+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3740448/0/disney-perrera-golfo-protagonista-canino-dama-vagabundo/">  <ns1:title>Disney encuentra en una perrera a 'Golfo', el protagonista canino de 'La dama y el vagabundo'</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3740448/0/disney-perrera-golfo-protagonista-canino-dama-vagabundo/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE (BEATRIZ LIMÓN)&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Su nombre es Monte y fue rescatado del refugio para mascotas por unos especialistas de la meca del cine.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/gonzoo/noticia/editan-nueva-pelicula-el-rey-leon-para-que-se-parezca-dibujos-animados-3730527/0/"&gt;Editan el 'remake' de 'El rey león' para que se parezca a la original de dibujos animados.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/08/22/1040479-620-282.jpg?v=20190823130315" width="620" height="282" alt="Monte, un perro de película" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se llama &lt;strong&gt;Monte&lt;/strong&gt; y era un perro callejero cualquiera hasta que hace un año &lt;strong&gt;fue rescatado&lt;/strong&gt; por unos especialistas en &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/hollywood/"&gt;Hollywood&lt;/a&gt; que le entrenaron para ser ahora el protagonista de la versión actualizada del clásico de &lt;strong&gt;'La dama y el vagabundo'&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con unos ojos tiernos y cara avispada, Monte &lt;strong&gt;encarnará a la pareja canina más popular&lt;/strong&gt; de la historia del cine animado junto a Dama, con la que &lt;strong&gt;tendrá que compartir sus espaguetis&lt;/strong&gt; en la icónica escena de la película de 1955 y que podrá verse a partir del 12 de noviembre próximo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, su historia no es tan romántica. La próxima estrella canina de Hollywood &lt;strong&gt;fue rescatada mientras vagaba por las calles en Las Cruces&lt;/strong&gt;, en el estado de Nuevo México, por&lt;strong&gt; Helping Animals Live On&lt;/strong&gt; (HALO), una organización privada que se dedica a salvar a los animales sin hogar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Llegó al refugio de Phoenix &lt;strong&gt;malito de tanto andar&lt;/strong&gt; en las calles, aquí lo curamos y le dimos medicina hasta que lo adoptaron en abril del 2018. Únicamente &lt;strong&gt;lo tuvimos seis días en al refugio&lt;/strong&gt;", dice Karen Corral, encargada de suministrar las medicinas y del cuidado de los animales en HALO.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Monte, una mezcla de terrier de dos años de edad, fue descubierto por varios cineastas que lo adoptaron en cuanto vieron que &lt;strong&gt;cumplía con las características del personaje&lt;/strong&gt; canino por su aspecto y por ser &lt;strong&gt;muy "amoroso y amigable"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Daba besos a todo el mundo"&lt;/strong&gt;, recuerda Corral sobre una característica que le habrá ayudado para protagonizar esta &lt;strong&gt;fábula sobre la integración social&lt;/strong&gt; en pos del amor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para esta cuidadora de animales, la presencia de Monte en la nueva versión del clásico del estudio del ratón Mickey permitirá que muchas &lt;strong&gt;otras personas se acerquen a los refugios&lt;/strong&gt; a adoptar más canes, porque con su caso ha quedado demostrado que hasta los perros sin hogar &lt;strong&gt;pueden "convertirse en estrellas de cine"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Más de 4.000 perros al año&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;HALO es un &lt;strong&gt;refugio temporal para perros y gatos abandonados&lt;/strong&gt; fundado en 1994 por dos mujeres, Michel Herstam y Heather Allen, que reciben &lt;strong&gt;más de 4.000 perros al año&lt;/strong&gt; que son rescatados de las calles en Estados Unidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"A raíz de que se supo que Monte es una estrella de cine &lt;strong&gt;han aumentado las adopciones&lt;/strong&gt;. Han adoptado a 200 animalitos desde que se enteraron de la noticia y &lt;strong&gt;está viniendo más gente&lt;/strong&gt;", se congratula Corral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando adoptaron a Monte, en HALO desconocían que las personas que venían a verlo lo consideraban para ser &lt;strong&gt;la estrella de una película de &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/disney/"&gt;Disney&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, pero en el refugio estaban convencidos de que Monte &lt;strong&gt;tenía las cualidades necesarias&lt;/strong&gt; mucho antes de que los especialistas lo descubrieran, dice Allen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Cuando llegó al refugio &lt;strong&gt;fue súper amable&lt;/strong&gt;, saludaba a la gente de inmediato, &lt;strong&gt;daba besos&lt;/strong&gt;, le encantaba la atención, sabía sentarse y sabía cómo caminar bien con una correa", recuerda.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;La pieza perfecta para el papel&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La cofundadora de HALO asegura que "definitivamente" Monte es la &lt;strong&gt;pieza perfecta para el papel&lt;/strong&gt; del adorable 'vagabundo'.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Es una mezcla de terrier de algún tipo, &lt;strong&gt;es un perro callejero&lt;/strong&gt;; que, por cierto, eso viene a ser un cumplido, pues eso es lo que hace que &lt;strong&gt;esto sea más genial&lt;/strong&gt;", puntualiza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para ella, Monte "realmente &lt;strong&gt;representa lo grandiosos que son los perros de refugio&lt;/strong&gt;, que son amigables y pueden ser extrovertidos".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actualmente Monte &lt;strong&gt;vive en California&lt;/strong&gt; y su vida cambió de vagar por las calles de Nuevo México a &lt;strong&gt;prepararse para su debut como actor&lt;/strong&gt;, y todo gracias a que "enamoró" a Mark Forbes, el entrenador de animales de la película.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Monte compartirá créditos junto a &lt;strong&gt;una cocker spaniel llamada Rose&lt;/strong&gt;, quien interpretará a 'Dama', y los actores &lt;strong&gt;Justin Theroux y Tessa Thompson&lt;/strong&gt;, que serán las voces de ambos canes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sam Elliott, Janelle Monae e Yvette Nicole Brown también prestan sus voces en esta nueva versión, que se suma al&lt;strong&gt; boom de Disney por versionar sus clásicos&lt;/strong&gt; animados realizando remakes de acción real como &lt;strong&gt;'Aladdín'&lt;/strong&gt; (2019), &lt;strong&gt;'Dumbo'&lt;/strong&gt; (2019), &lt;strong&gt;'La Bella y la Bestia'&lt;/strong&gt; (2017) o &lt;strong&gt;'La Cenicienta'&lt;/strong&gt; (2015), entre otros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Allen destaca que es el &lt;strong&gt;primer perro estrella de cine&lt;/strong&gt; que recuerda que fuera &lt;strong&gt;encontrado en HALO&lt;/strong&gt; en sus 25 años a la cabeza del refugio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Hay cachorros que se han utilizado en anuncios, pero &lt;strong&gt;nada como esto&lt;/strong&gt;", destaca.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-08-22T20:59:33+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE (BEATRIZ LIMÓN)</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3738325/0/anuncian-nueva-secuela-matrix-keanu-reeves-y-carrie-anne-moss-dirigida-lana-wachowski/">  <ns1:title>Anuncian una nueva secuela de 'Matrix', con Keanu Reeves y Carrie-Anne Moss y dirigida por Lana Wachowski</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3738325/0/anuncian-nueva-secuela-matrix-keanu-reeves-y-carrie-anne-moss-dirigida-lana-wachowski/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Warner Bros producirá 'Matrix 4', según 'Variety'. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Reeves y Moss repetirán en sus papeles como Neo y Trinity.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/03/30/918849-620-282.jpg?v=20190821080129" width="620" height="282" alt="Matrix (1999)" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La saga de películas &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/matrix/"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Matrix&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;volverá a la gran pantalla con una cuarta entrega, que &lt;strong&gt;dirigirá Lana Wachowski&lt;/strong&gt; y que &lt;strong&gt;protagonizarán de nuevo &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/keanu-reeves/"&gt;Keanu Reeves &lt;/a&gt;y Carrie-Anne Moss,&lt;/strong&gt; avanzó este viernes en exclusiva el medio especializado &lt;em&gt;Variety.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los estudios Warner Bros Pictures producirán y se encargarán de la distribución de la futura entrega, que &lt;strong&gt;actualmente escribe Wachowski,&lt;/strong&gt; quien creó este universo fílmico de ciencia ficción junto a su hermana Lilly en 1999.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además de la cineasta, Reeves y Moss también repetirán en sus &lt;strong&gt;papeles como Neo y Trinity.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"No podemos contener la emoción de volver a entrar en &lt;em&gt;The Matrix&lt;/em&gt; con Lana Wachowski", señaló el presidente de Warner Bros Pictures, Toby Emmerich, en declaraciones a &lt;em&gt;Variety.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"&lt;strong&gt;Lana es una verdadera visionaria,&lt;/strong&gt; una cineasta creativa singular y original, y estamos encantados de que escriba, dirija y produzca este nuevo capítulo en el universo de &lt;em&gt;The Matrix&lt;/em&gt;, aseguró.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está previsto que la producción de la película comience a principios de 2020, una vez que Wachowski finalice el guión, una tarea en la que también colaborarán el escritor Aleksandar Hemon y el cineasta David Mitchell.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, la hermana de Wachowski, Lilly, quien codirigió la cinta original, no se involucrará en esta entrega, ya que se centrará en su nuevo proyecto, la serie &lt;em&gt;Work in Progress&lt;/em&gt;, detalló la revista &lt;em&gt;Rolling Stone.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Continuación de la saga&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En los últimos años han sido varios los intentos de Warner por recuperar el universo de ciencia ficción y han sido varios los rumores en los últimos meses sobre la continuación de la saga, ahora confirmados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La última película de &lt;em&gt;Matrix&lt;/em&gt; hasta la fecha,  &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The Matrix Revolutions&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;llegó en 2003, aunque se rodó al mismo tiempo que la segunda, &lt;em&gt;The Matrix Reloaded,&lt;/em&gt; estrenada en 2002, pero los estudios decidieron separar el lanzamiento en dos cintas diferentes para aprovechar su éxito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En total, la película original de 1999, &lt;em&gt;The Matrix,&lt;/em&gt; así como &lt;em&gt;The Matrix Reloaded,&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;The Matrix Revolutions,&lt;/em&gt; vendieron, según estimaciones de Forbes, un total de &lt;strong&gt;103.547.200 entradas solo en Estados Unidos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-08-21T08:03:47+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3736303/0/300-videoclubs-sobreviven-espana-era-netflix-hbo/">  <ns1:title>300 videoclubs sobreviven en España en la era de Netflix y HBO</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3736303/0/300-videoclubs-sobreviven-espana-era-netflix-hbo/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3726515/0/esto-costara-netflix-subidas-precio-llegaran/"&gt;Esto es lo que costará Netflix tras las subidas de precio.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2016/04/30/275150-620-282.jpg?v=20190819122810" width="620" height="282" alt="Videoclub" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hubo un tiempo en el que los videoclubs fueron los reyes del alquiler de películas, líderes de un mercado doméstico que &lt;strong&gt;durante las décadas de los 80 y 90 aún no conocía el Video On Demand&lt;/strong&gt; (Vídeo Bajo Demanda) que hoy en día ofrecen las plataformas digitales; pero esa época quedó atrás.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El videoclub está hundido: los que seguimos lo hacemos por inercia, pero&lt;strong&gt; no da para vivir"&lt;/strong&gt;. Juan Manuel Sanz es el dueño de Alfil, el videoclub más antiguo de Madrid, y resume así el presente de un sector que en poco más de diez años ha sido absorbido por la piratería y el mundo digital.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Tengo el videoclub desde 1982, dos años después de que empezase el sector en España. Ahí vino el boom y &lt;strong&gt;el negocio funcionó bien hasta que llegó la piratería"&lt;/strong&gt; explica Sanz en el local que todavía mantiene en Alameda de Osuna, uno de los alrededor de quince establecimientos de alquiler de películas que permanecen abiertos en la capital.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la Asociación Nacional de Empresarios Mayoristas del Sector Videográfico, &lt;strong&gt;en 2005 había en España unos 7.000 videoclubs y hoy no quedan más de 300 en todo el territorio.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Si yo antes alquilaba cien películas, ahora alquilo dos. La publicidad de líneas &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/adsl/"&gt;ADSL&lt;/a&gt; hizo que&lt;strong&gt; la piratería aumentara a un ritmo vertiginoso.&lt;/strong&gt; Las plataformas como&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/netflix/"&gt; Netflix&lt;/a&gt; o &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/hbo/"&gt;HBO&lt;/a&gt; vienen de ahí", lamenta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sanz asegura disponer de unas "3.000 películas en exposición", sin contar las otras "3.000 o 4.000" que acumula en la trastienda, títulos que alquila a 3,50 euros &lt;strong&gt;"a una medida de tres DVD's al día, como mucho cien al mes".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuenta que ese beneficio no le da "ni para cañas", pero &lt;strong&gt;mantiene el negocio por su "pasión" por el cine&lt;/strong&gt; y por fidelidad a un pequeño reducto de clientes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Vienen nostálgicos que quieren ver una determinada película que no encuentran en otro sitio. O gente que no está al tanto del sector y viene a pedir consejo. Los jóvenes antes eran los mejores clientes, pero ahora son los mayores y los niños: &lt;strong&gt;el cine infantil es el que más se alquila"&lt;/strong&gt;, reconoce.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los videoclubs que siguen abiertos se han visto obligados a diversificar su negocio &lt;span &gt;y ahora ofrecen otros servicios que permiten mantener vivo un sector que por sí solo ya no llama al público masivo. "Aquí hemos puesto papelería, librería...&lt;strong&gt; Todo eso da más dinero que el cine"&lt;/strong&gt;, explica Sanz. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El paradigma de esa reconversión lo encontramos en Video Instant, el videoclub más antiguo de España -abrió a finales de 1979-, ubicado en el Eixample de Barcelona, y &lt;strong&gt;uno de los pocos que todavía consiguen vivir del negocio del cine. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El videoclub ha cambiado de local y ahora se llama Video Instant Café Cinema, un cambio de nombre que vino acompañado de &lt;strong&gt;la incorporación de una cafetería y un cine de 32 butacas&lt;/strong&gt; para "ofrecer un valor añadido al establecimiento", según explica su propietaria, Aurora Depares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depares replanteó el futuro del videoclub, que cuenta con más de 45.000 películas, cuando &lt;strong&gt;le subieron el alquiler del local de 3.000 a 10.000 euros&lt;/strong&gt; en 2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inició entonces una campaña de micromecenazgo para recaudar fondos que hicieran posible el traslado del local a la calle Viladomat, su emplazamiento actual, un cometido en el que participaron personalidades del sector del cine en Cataluña, como el director &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/juan-antonio-bayona/"&gt;Juan Antonio Bayona&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ahora hacemos ciclos de cine, presentaciones... La idea es crear una especie de club cultural que ofrezca cosas que no se puedan hacer desde casa", detalla Depares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depares también ha incorporado&lt;strong&gt; una tarifa plana y por 8,50 euros al mes sus clientes pueden alquilar todo lo que quieran&lt;/strong&gt;, una iniciativa que, junto a la cafetería y la sala de cine -que alquila para fiestas privadas a 150 euros-, le permite ser optimista a pesar de reconocer que "el sector está difícil".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un optimismo al que no se apunta Sanz. "El futuro del videoclub no lo veo. Somos cuatro gatos. &lt;strong&gt;Puede que sobreviva alguno de manera simbólica, pero el sector está jubilado&lt;/strong&gt;", sentencia.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-08-19T12:28:29+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3735928/0/muere-actriz-encarna-paso/">  <ns1:title>Muere la actriz Encarna Paso a los 88 años</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3735928/0/muere-actriz-encarna-paso/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Fue la protagonista femenina de 'Volver a empezar'.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/08/18/1036263-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Encarna Paso" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La actriz &lt;strong&gt;Encarna Paso&lt;/strong&gt;, protagonista de, entre otras, la ganadora de un &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/premios-oscar/"&gt;Óscar&lt;/a&gt; &lt;em&gt;Volver a empezar&lt;/em&gt;, de José Luis Garci, y con una dilatada carrera en teatro, ha fallecido este domingo en Madrid a los 88 años. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;El director del festival de Mérida,&lt;strong&gt; Jesús Cimarro&lt;/strong&gt;, ha dado esta noticia a través de su cuenta de Twitter, donde ha dejado el siguiente mensaje: "Ha fallecido la actriz Encarna Paso, trabajo con nosotros en &lt;em&gt;Yo, Claudio&lt;/em&gt;. Mi pésame a su hijo Juan y familia".  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los restos mortales de la actriz han sido trasladados al &lt;strong&gt;Tanatorio de San Isidro&lt;/strong&gt;, donde se ha instalado la capilla ardiente. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nacida el 25 de marzo de 1931 en Madrid, pertenecía a una familia entregada al teatro, ya que era nieta del &lt;strong&gt;dramaturgo Antonio Paso&lt;/strong&gt; y sobrina de los también famosos autores Alfonso y Manuel Paso.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trabajó por primera vez &lt;strong&gt;con solo 14 años de edad&lt;/strong&gt;, en la película &lt;em&gt;Botón de Ancla&lt;/em&gt;, de Ramón Torrado, pero debutó profesionalmente en la compañía de Milagros Leal y Salvador Soler Mari.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Encarna Paso realizó numerosas giras por toda España con diversas compañías y junto a&lt;strong&gt; Ismael Merlo&lt;/strong&gt; representó gran parte del repertorio cómico español.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;También protagonizó diversas películas, entre ellas, &lt;em&gt;Volver a empezar&lt;/em&gt;, la primera en español que consiguió un Óscar, en 1983. Paso subió a recoger el premio junto con su director, &lt;strong&gt;José Luis Garci&lt;/strong&gt;, y el coprotagonista, &lt;strong&gt;Antonio Ferrandis.&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Encarna Paso, madre del también actor Juan Calot, ha sido reconocida, entre otros, con los&lt;strong&gt; premios El Espectador y la Crítica (1982),&lt;/strong&gt; Revista de Cine (1982), Margarita Xirgu (1984), Luis Buñuel (1985) y el Premio Ercilla de 1996 a su trayectoria teatral.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-08-18T16:52:52+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>