<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns2="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns4="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns# ">
    <ns2:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/cultura/">
        <ns2:title>Cultura</ns2:title>
        <ns2:link>https://www.20minutos.es/cultura/</ns2:link>
        <ns2:description>Toda la información sobre cine, música, libros, cultura y mucho más en 20minutos.es</ns2:description>
        <dc:language>es</dc:language>
        <ns4:updatePeriod>hourly</ns4:updatePeriod>
        <ns4:updateFrequency>2</ns4:updateFrequency>
        <ns4:updateBase>2019-10-20T02:14:36+02:00</ns4:updateBase>
        <ns2:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />
        <ns2:items>
            <rdf:Seq>
                <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806424/0/nick-cave-and-the-bad-anuncian-conicertos-barcelona-madrid/" />
                <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805760/0/vetusta-morla-actuara-royal-albert-hall-londres-16-marzo-2020/" />
                <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805340/0/entrevista-princesa-asturias-comunicacion-museo-prado/" />
                <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3804280/0/quien-es-el-senor-schmitt-teatro-sergio-peris-mencheta-javier-gutierrez-cristina-castano-teatro-espanol-madrid/" />
                <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805031/0/muere-alicia-alonso-leyenda-danza-cubana/" />
                <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3804973/0/aitana-cancela-concierto-palau-sant-jordi-acontecimientos-barcelona/" />
                <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3804857/0/muere-javier-furia-fundador-radio-futura/" />
                <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3802239/0/entrevista-los-chikos-del-maiz-comancheria/" />
                <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3794329/0/carlos-saura-fotografo-vida-tras-camara-exposicion-fotografia-circulo-bellas-artes-madrid/" />
                <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3802364/0/javier-cercas-ganador-premio-planeta/" />
                <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3801722/0/catalana-angels-ribe-gana-premio-nacional-artes-plasticas-2019/" />
                <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3801119/0/patti-smith-encabeza-nuevas-conbfirmaciones-azkena-rock-festival-2020/" />
                <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3800163/0/kaneko-misuzu-poesia-japonesa-el-alma-de-las-flores/" />
                <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3800950/0/muere-critico-literario-harold-bloom/" />
                <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3800931/0/margaret-atwood-bernardine-evaristo-ganan-premio-booker-2019/" />
            </rdf:Seq>
        </ns2:items>
    </ns2:channel>
    <ns2:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806424/0/nick-cave-and-the-bad-anuncian-conicertos-barcelona-madrid/">
        <ns2:title>Nick Cave and The Bad Seeds anuncian conciertos en Barcelona y Madrid</ns2:title>
        <ns2:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806424/0/nick-cave-and-the-bad-anuncian-conicertos-barcelona-madrid/
        </ns2:link>
        <ns2:description>
            &lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Las entradas estarán disponibles a partir del viernes 25 a las 10.00h.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La banda actuará en 19 países de Europa presentando su nuevo álbum 'Ghosteen'.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102526-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Nick Cave and The Bad Seeds" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Nick Cave and The Bad Seeds&lt;/strong&gt; ha anunciado este viernes una gira para la &lt;strong&gt;primavera de 2020 en Europa&lt;/strong&gt; presentando su nuevo álbum, &lt;em&gt;Ghosteen&lt;/em&gt;. La banda &lt;strong&gt;actuará en 19 países&lt;/strong&gt;, incluyendo dos citas con el público español en la próxima primavera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La gira arrancará con dos conciertos en Lisboa y llegará justo después al &lt;strong&gt;WiZink Center de Madrid el 25 de abril&lt;/strong&gt;. Un día después, 26 de abril, Nick Cave and The Bad Seeds repasarán su cancionero en el&lt;strong&gt; Palau Sant Jordi de Barcelona&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las entradas se pondrán a la venta el&lt;strong&gt; viernes 25 de octubre a las 10:00 horas&lt;/strong&gt; en &lt;a href="https://www.nickcave.com/" target="_blank"&gt;nickcave.com&lt;/a&gt;. Para Madrid y Barcelona también estarán disponibles a través de &lt;a href="https://www.doctormusic.com/" target="_blank"&gt;doctormusic.com&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://www.entradas.com/" target="_blank"&gt;entradas.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</ns2:description>
        <dc:date>2019-10-18T16:51:56+02:00</dc:date>
        <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator>
    </ns2:item>
    <ns2:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805760/0/vetusta-morla-actuara-royal-albert-hall-londres-16-marzo-2020/">
        <ns2:title>Vetusta Morla actuará en el Royal Albert Hall de Londres el 16 de marzo de 2020</ns2:title>
        <ns2:link>
            https://www.20minutos.es/noticia/3805760/0/vetusta-morla-actuara-royal-albert-hall-londres-16-marzo-2020/
        </ns2:link>
        <ns2:description>
            &lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La banda va a ser la primera de su género en España que actúe en el teatro londinense.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Su último disco ha alcanzado más de 40.000 copias vendidas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/08/08/1028366-620-282.jpg?v=20191018140424" width="620" height="282" alt="Photocall con Vetusta Morla" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El 16 de marzo de 2020 el emblemático &lt;strong&gt;Royal Albert Hall abrirá sus puertas para recibir a &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/vetusta-morla/"&gt;Vetusta Morla&lt;/a&gt; &lt;/strong&gt;y su gira &lt;em&gt;Mismo Sitio, Distinto Lugar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El mítico teatro será el escenario perfecto para &lt;strong&gt;acoger una propuesta artística&lt;/strong&gt; que está recorriendo numerosos países desde que comenzó en 2018", apunta el comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/peru/"&gt;Perú&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/chile/"&gt;Chile&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/colombia/"&gt;Colombia&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/mexico/"&gt;México&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/uruguay/"&gt;Uruguay&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/argentina/"&gt;Argentina&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/portugal/"&gt;Portugal&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/alemania/"&gt;Alemania&lt;/a&gt;, Viena, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/suiza/"&gt;Suiza&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/holanda/"&gt;Holanda&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/belgica/"&gt;Bélgica&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/ee-uu/"&gt;Estados Unidos&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/canada/"&gt;Canadá &lt;/a&gt;y &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/españa/"&gt;España&lt;/a&gt; ya han vivido el &lt;strong&gt;impresionante directo de la banda&lt;/strong&gt;, y ahora el turno será de &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/reino-unido/"&gt;Reino Unido&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Será también la &lt;strong&gt;primera vez que un artista español de su género actúe&lt;/strong&gt; en el londinense Royal Albert Hall", remarca la oficina del grupo, que informa que las entradas ya están disponibles a través de &lt;a href="https://www.royalalberthall.com/" target="_blank"&gt;www.royalalberthall.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El concierto de Londres es la primera fecha que Vetusta Morla anuncian para 2020, ya que el &lt;em&gt;tour&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Mismo Sitio, Distinto Lugar&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; continuará el próximo año &lt;strong&gt;exclusivamente fuera de España&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aquí, la banda ofrecerá los &lt;strong&gt;últimos cinco conciertos&lt;/strong&gt; de esta gira antes de que finalice 2019: 1 y 2 de noviembre en el Kursaal de Donostia, y los días 27, 28 y 29 de diciembre en el WiZink Center de Madrid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así el grupo cerrará una etapa con su último disco &lt;em&gt;Mismo Sitio, Distinto Lugar&lt;/em&gt; publicado el &lt;strong&gt;10 de noviembre de 2017&lt;/strong&gt;, el cuarto de estudio, y con el que esta misma semana han logrado la &lt;strong&gt;certificación de Disco de Platino&lt;/strong&gt; en España por las más de 40.000 copias vendidas.&lt;/p&gt;</ns2:description>
        <dc:date>2019-10-18T15:18:06+02:00</dc:date>
        <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator>
    </ns2:item>
    <ns2:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805340/0/entrevista-princesa-asturias-comunicacion-museo-prado/">
        <ns2:title>
            Miguel Falomir: "El Museo del Prado ha llegado a ser lo que es por quienes han creído en él"</ns2:title>
        <ns2:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805340/0/entrevista-princesa-asturias-comunicacion-museo-prado/</ns2:link>
        <ns2:description>
            &lt;p&gt;REGINA BUITRAGO&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El director de la institución está en Oviedo para asistir a los Premios Princesa de Asturias.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El Prado ha sido reconocido con el galardón en la categoría de Comunicación y Humanidades.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3803371/0/entrevista-princesa-asturias-concordia-salman-khan/"&gt;Salman Khan, premio de Cooperación: "Entre la tecnología y un buen profesor, elegiría lo segundo".&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3797602/0/siri-hustvedt-la-violencia-machista-no-es-universal/"&gt;Siri Hustvedt, premio de las Letras: "La violencia machista no es algo universal".&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1101518-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Miguel Falomir" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Miguel Falomir&lt;/strong&gt; es director del &lt;strong&gt;&lt;a title="Noticias del Museo del Prado" href="https://www.20minutos.es/minuteca/museo-del-prado/"&gt;Museo del Prado&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; desde 2017. El Jurado del &lt;strong&gt;&lt;a title="Noticias de los premios" href="https://www.20minutos.es/minuteca/premios-princesa-de-asturias/"&gt;Premio Princesa de Asturias&lt;/a&gt; de Comunicación y Humanidades&lt;/strong&gt; 2019 ha otorgado el galardón a esta institución como "símbolo de nuestra herencia cultural común y reconocimiento a la labor de conservación y divulgación de uno de los más ricos patrimonios artísticos del mundo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enhorabuena, por el premio y el bicentenario.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Es un reconocimiento a todos los españoles. Si el museo ha llegado a ser lo que es, ha sido gracias a múltiples personas e instituciones que a lo largo de 200 años han creído en él, empezando por la misma Corona, pues su Colección Real es el inicio, y luego los coleccionistas, la sociedad civil, generaciones de trabajadores...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Están apostando por un gran desarrollo digital global. ¿Es el público infantil y joven de hoy la clave del futuro del museo?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Sí. Estamos haciendo todo lo posible para llegar a ese público más joven y hacerlo con el lenguaje y los medios a los que están acostumbrados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡Qué difícil mantener el equilibrio entre la necesidad de recibir más visitantes y la calidad de las visitas!&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Ese es el gran reto que tienen aquellos museos que, como el Prado, se han convertido en destinos turísticos de masas. Es difícil. Sí que se pueden ir poniendo una serie de medidas que yo creo que ayudan a hacer una visita más grata. Por ejemplo, la muy controvertida decisión de prohibir tomar fotografías, que es una invitación a que la gente contemple las obras a través de los ojos, y no a través de la lente de un aparato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hablemos del bicentenario... ¿Cómo resolvieron finalmente la parte económica?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Con un gran esfuerzo y con contribuciones de empresas y, sobre todo, con un alarde de administración por parte de nuestra directora gerente Marina Chinchilla. Al final hemos sido capaces de presentar una magnífica programación que hemos podido costear.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;De todas las actividades que han desarrollado destacaría...&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Para mí, particularmente, la más gratificante ha sido &lt;em&gt;De Gira por España&lt;/em&gt;, que ha consistido en llevar una obra maestra a cada una de las comunidades. Nos ha costado dinero, pero cuando está bien empleado y tiene este retorno, uno está encantado de gastarlo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El punto final será la inauguración, el próximo 19 de noviembre, de una exposición sobre los Dibujos de Goya.&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Sí. Nos parecía lógico que la última exposición del Bicentenario estuviera dedicada al gran artista español vivo el día que se inauguró el Museo del Prado. Aquí en el Prado siempre fantaseamos con la posibilidad de que el primero que recorriese el museo fuera el mismo Goya.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El proyecto que más les ocupa en la actualidad son las actuaciones de recuperación y conservación del Salón de Reinos.&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Es el gran reto que tenemos a corto plazo. Supondría culminar la ampliación física del Museo del Prado y nos permitiría exponer una serie de obras muy importantes en un contexto histórico saturado de significación. Confiamos en que los nuevos Presupuestos Generales del Estado contemplen la línea de financiación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Es cierto que esta negociación ha sido desbloqueada tras una reunión con el Presidente del Gobierno?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Lo que existe es un compromiso y, de hecho, en el anteproyecto de los Presupuestos que, finalmente, no ha sido aprobado por el Congreso sí que se ha contemplado esta línea de financiación. Quiero pensar que cuando lleguen los próximos presupuestos seguirá ahí y que podamos, finalmente, empezar la obra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Está en los planes del Museo del Prado el aumentar el número de obras de pintoras?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;El lunes 21 de octubre inauguramos una exposición sobre la obra de Sofonisba Anguissola y Lavinia Fontana, a la que sucederán otras exposiciones dedicadas a mujeres artistas y a la imagen de la mujer en la pintura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué opinión le merecen los museos privados que se abren en España, como por ejemplo el Museo de la Fundación Masaveu en Madrid?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Maravilloso. Es una familia con amor por el arte de generaciones y yo creo que están haciendo lo mejor que se puede hacer, que es compartir su amor por el arte con el público y con la ciudadanía. Es un modelo ejemplar y espero que sirva como acicate a otros coleccionistas para mostrar públicamente sus colecciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué será del Museo del Prado dentro de otros 200 años?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Quiero pensar que seguirá siendo un magnífico museo y que tendrá un componente tecnológico que ahora no tiene, pero espero que el disfrute directo de la obra de arte siga siendo una experiencia absolutamente irremplazable.&lt;/p&gt;</ns2:description>
        <dc:date>2019-10-18T06:44:24+02:00</dc:date>
        <dc:creator>REGINA BUITRAGO</dc:creator>
    </ns2:item>
    <ns2:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3804280/0/quien-es-el-senor-schmitt-teatro-sergio-peris-mencheta-javier-gutierrez-cristina-castano-teatro-espanol-madrid/">
        <ns2:title>
            Cristina Castaño y Javier Gutiérrez debutan en el Teatro Español con '¿Quién es el señor Schmitt?'</ns2:title>
        <ns2:link>
            https://www.20minutos.es/noticia/3804280/0/quien-es-el-senor-schmitt-teatro-sergio-peris-mencheta-javier-gutierrez-cristina-castano-teatro-espanol-madrid/
        </ns2:link>
        <ns2:description>
            &lt;p&gt;NANI F. CORES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se trata de la nueva propuesta del director Sergio Peris-Mencheta basada en el texto del francés Sébastien Thiéry.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La obra podrá verse en la sala principal del teatro madrileño hasta el 10 de noviembre.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1100786-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Javier Gutiérrez y Cristina Castaño protagonizan esta versión de '¿Quién es el señor Schmitt?' dirigida por Sergio Peris-Mencheta." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El dramaturgo francés Sébastien Thiéry (1970), autor de &lt;em&gt;¿Quién es el señor Schmitt?&lt;/em&gt;, no es precisamente un artista que se ande con chiquitas. En 2015, durante la gala de los premios Molière, donde estaba nominado a mejor autor teatral por el montaje &lt;em&gt;Dos hombres desnudos&lt;/em&gt;, salió a escena sin previo aviso y sin ropa como &lt;strong&gt;acto de protesta por las precarias condiciones laborales del sector teatral&lt;/strong&gt;. Sobre el escenario, como dios lo trajo al mundo, inquirió a la ministra Fleur Pellerin: "¿Sabe usted, que los autores no tenemos siquiera seguro de desempleo?". Para rematar con un &lt;strong&gt;"se puede hacer un teatro sin trajes, sin disfraces, pero no sin autores"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La valentía de su teatro -más allá de mediáticas reivindicaciones nudistas- ha sido clave para que el director y actor &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/sergio-peris-mencheta/"&gt;Sergio Peris-Mencheta&lt;/a&gt; se atreviese a adaptar este texto estrenado en el país vecino en 2009. Mencheta, que ha demostrado con creces que no se achanta ante cualquier reto - montajes como &lt;em&gt;La cocina&lt;/em&gt; de Arnold Wesker o &lt;em&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3584284/0/lehman-trilogy-teatro-sergio-peris-mencheta-lliure-barcelona/"&gt;Lehman Trilogy&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; de Stefano Massini son grandes pruebas de ello- escogió este libreto, aparentemente sencillo, &lt;strong&gt;que avanza desde la comedia a la tragedia para cuestionar la imagen que tenemos de nosotros mismos así como la imagen que de nosotros tienen los demás&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para llevarlo a cabo se ha rodeado de &lt;strong&gt;un pequeño elenco, encabezado por los actores &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/javier-gutierrez/"&gt;Javier Gutiérrez&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/cristina-castano/"&gt;Cristina Castaño&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; (aka señor y señora Carnero), que tras un año calentando motores en diversos escenarios españoles (se estrenó en el Teatro Romea en septiembre de 2018) debutan en la sala principal del &lt;a href="https://www.teatroespanol.es" target="_blank"&gt;Teatro Español&lt;/a&gt;, donde podrá verse hasta el 10 de noviembre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Thiéry es &lt;strong&gt;un alumno aventajado del teatro del absurdo, hijo de Ionesco&lt;/strong&gt;, que ha sabido crear un texto brillante casi mejorado por Sergio Peris-Mencheta por lo que tiene de ritmo, de agilidad, de brillantez, de hallazgos que posiblemente estaban en el original pero a los que ha sacado punta de una forma muy afilada", señalaba Gutiérrez durante la presentación de esta obra que, según ha confesado, le ha supuesto &lt;strong&gt;"un auténtico ejercicio de virtuosismo interpretativo que exige estar en todo momento en un alambre, un ejercicio de funambulismo"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para la mayoría del reparto -que se completa con Quique Fernández, Xabier Murúa y Armando Buika- como para la compañía de Mencheta, &lt;strong&gt;Barco Pirata&lt;/strong&gt;, ésta es la primera vez en Español. "Es uno de los teatros más importantes que tenemos en este país. Como actriz es un sueño y un lujo", afirmaba ilusionada Cristina Castaño. Gutiérrez, a su vez, recordaba que "cuando vine a Madrid con 18 años para ser actor lo primero que hice fue comprarme una entrada para sentarme en el gallinero y ver a Jose María Rodero en &lt;em&gt;Las Mocedades del Cid&lt;/em&gt;. &lt;strong&gt;Mi ilusión durante mucho tiempo ha sido estrenar un espectáculo en el Teatro Español. Es el teatro por antonomasia, como jugar en el San Mamés para un futbolista&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para la protagonista de &lt;em&gt;Aquí no hay quien viva&lt;/em&gt; esta es una función "que lo tiene todo, momentos delirantes, desternillantes, pero &lt;strong&gt;tiene también muchísima reflexión y muchas capas&lt;/strong&gt;. Es como una gran cebolla donde el público se puede quedar con la capa que quiera".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, para el dos veces ganador del Goya a la mejor interpretación masculina: "Es un espectáculo muy extraño de por si. Comienza como una comedia, que planta muy bien las bases del absurdo, pero transita por el suspense, pasando por el drama y acabando en una tragedia existencialista. El público se va a divertir muchísimo pero también la función del teatro es concienciar y lanzar respuestas. &lt;strong&gt;Y el público va a salir cargado de preguntas, muchas preguntas acerca de quiénes somos, quiénes creemos ser y quiénes creen los demás que somos&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A su personaje, el señor Carnero, lo define como: "un salmón que nada contra la corriente, algo poco habitual en la sociedad en la que vivimos en la que los poderes establecidos quieren casi anestesiarnos. &lt;strong&gt;Le doy mucho valor a este tipo de personajes que se tildan de locos cuando realmente dicen verdades como puños&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Castaño, al contrario, cree que la señora Carnero se deja llevar por la corriente como buena superviviente: "Empecé partiéndome de risa y a raíz de trabajar el personaje lo que me hacia tanta gracia dejó de hacérmela.&lt;strong&gt; La función es muy rica en matices, lo que parece que es una cosa no lo está siendo, y cuando te estás riendo te das cuenta de que se habla realmente de una cosa muy grave&lt;/strong&gt;. Ese análisis del texto es fundamental".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;La función puede verse de martes a sábados a las 20.00 h y los domingos a las 19.00 h. Entradas de 5 a 22 euros. Más información y venta: &lt;a href="https://www.teatroespanol.es" target="_blank"&gt;www.teatroespanol.es&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</ns2:description>
        <dc:date>2019-10-18T06:43:46+02:00</dc:date>
        <dc:creator>NANI F. CORES</dc:creator>
    </ns2:item>
    <ns2:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805031/0/muere-alicia-alonso-leyenda-danza-cubana/">
        <ns2:title>Muere Alicia Alonso, la leyenda de la danza</ns2:title>
        <ns2:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805031/0/muere-alicia-alonso-leyenda-danza-cubana/</ns2:link>
        <ns2:description>
            &lt;p&gt;20MINUTOS.ES / EFE / VÍDEO: EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se retiró de los escenarios en 1995, aunque continuaba al frente del Ballet Nacional de Cuba.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Fue una de los miembros fundadores del American Ballet Theatre en 1940.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1101269-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Alicia Alonso" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La bailarina cubana &lt;strong&gt;Alicia Alonso&lt;/strong&gt;, una &lt;strong&gt;figura legendaria de la danza clásica&lt;/strong&gt;, ha fallecido este jueves a los 98 años, según ha informado un representante del Ballet Nacional de Cuba (BNC).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alonso se encontraba&lt;strong&gt; ingresada por complicaciones de salud&lt;/strong&gt; en el Centro de Investigaciones Médico Quirúrgicas (CIMEQ) de La Habana, donde murió en torno al mediodía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se retiró de los escenarios en 1995&lt;/strong&gt;, pero permanecía en activo al frente del prestigioso Ballet Nacional de Cuba (BNC) -donde era directora- pese a su avanzada edad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alicia Alonso era una de las más grandes figuras del ballet internacional, Primera Bailarina Absoluta del Ballet Nacional de Cuba y un símbolo cultural de su país.&lt;br /&gt;Alonso, cuyo verdadero nombre era Ernestina de la Caridad Martínez y del Hoyo,&lt;strong&gt; nació el 21 de diciembre de 1920 en La Habana (Cuba)&lt;/strong&gt;, donde comenzó en la Escuela de Ballet de la Sociedad Pro-Arte Musical en 1931.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Continuó su formación en Estados Unidos, en la School of American Ballet. A los 17 años sufrió un desprendimiento de ambas retinas y tuvo que ser operada en varias ocasiones. Sin embargo, esto no impidió que bailara en los mejores escenarios del mundo durante años. Incluso,&lt;strong&gt; ya ciega y con casi 73 años de edad, bailó de puntillas en noviembre de 1993&lt;/strong&gt; en el 50 aniversario de su primera "Giselle".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comenzó su carrera artística en 1938 y trabajó en Broadway en comedias musicales como &lt;em&gt;Great Lady&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Stars in your eyes&lt;/em&gt;. &lt;strong&gt;Fue miembro del Ballet Theatre of New York&lt;/strong&gt; (1940) y actuó en obras como &lt;em&gt;Undertow&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Fall River Legend&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Theme and Variations&lt;/em&gt;, que interpretó por numerosos países.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;En 1948 creó su propia compañía&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Siempre ligada a su Cuba natal,&lt;strong&gt; en 1948 creó su propia compañía (Ballet Alicia Alonso)&lt;/strong&gt;, la primera profesional en Cuba y que en 1955 pasó a denominarse Ballet Nacional de Cuba (BNC). A partir de ahí, compatibilizó la interpretación con la dirección del Ballet Nacional de Cuba y la enseñanza de esta disciplina. Mucho tiempo después, inauguró la Cátedra de Danza que lleva su nombre (1994).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como coreógrafa y bailarina, representó a los clásicos junto a las grandes compañías, &lt;strong&gt;actuando en los principales escenarios del mundo&lt;/strong&gt;. Sus versiones coreográficas de los grandes clásicos son célebres internacionalmente y se han bailado por otras importantes compañías como los Ballets de la Ópera de París (&lt;em&gt;Giselle&lt;/em&gt;, Gran paso a cuatro o &lt;em&gt;La bella durmiente del bosque&lt;/em&gt;); la Ópera de Viena y el San Carlo de Nápoles (&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Giselle&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;); la Ópera de Praga (&lt;em&gt;La Niña Malcriada&lt;/em&gt;); el Teatro alla Scala de Milán (&lt;strong&gt;L&lt;em&gt;a bella durmiente del bosque&lt;/em&gt;)&lt;/strong&gt; y el Real Ballet Danés (&lt;em&gt;Don Quijote&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su vida personal y artística estuvo &lt;strong&gt;muy unida a España&lt;/strong&gt; desde que en 1929 visitara junto a sus padres Jerez de la Frontera y Sevilla, donde recibió clases de flamenco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A lo largo de sus más de &lt;strong&gt;50 años de carrera&lt;/strong&gt; ha recibido 122 distinciones nacionales y &lt;strong&gt;177 reconocimientos internacionales&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</ns2:description>
        <dc:date>2019-10-17T19:54:57+02:00</dc:date>
        <dc:creator>20MINUTOS.ES / EFE / VÍDEO: EUROPA PRESS</dc:creator>
    </ns2:item>
    <ns2:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3804973/0/aitana-cancela-concierto-palau-sant-jordi-acontecimientos-barcelona/">
        <ns2:title>
            Aitana cancela su concierto en el Palau Sant Jordi por las manifestaciones y la huelga convocada en Barcelona</ns2:title>
        <ns2:link>
            https://www.20minutos.es/noticia/3804973/0/aitana-cancela-concierto-palau-sant-jordi-acontecimientos-barcelona/
        </ns2:link>
        <ns2:description>
            &lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El 3 de noviembre a las 20.00h ha sido la ficha fijada para la realización de dicho evento.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1101203-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Aitana Ocaña" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a title="Aitana OT" href="https://www.20minutos.es/minuteca/aitana-ot/"&gt;Aitana Ocaña&lt;/a&gt; tenía previsto dar un concierto este próximo viernes en el Palau Sant Jordi, pero se ha visto obligada a posponerlo por&lt;strong&gt; consecuencia&lt;/strong&gt; de las manifestaciones que se están llevando a cabo en &lt;a title="cataluña" href="https://www.20minutos.es/cataluna/barcelona/"&gt;Cataluña&lt;/a&gt; y por la &lt;strong&gt;convocatoria de huelga&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de un &lt;strong&gt;comunicado emitido por la empresa representante&lt;/strong&gt; de la artista y, que la cuenta del Palau Sant Jordi ha publicado en su perfil de Twitter, &lt;strong&gt;afirman que lamentan que tengan que recurrir a un aplazamiento&lt;/strong&gt; del concierto para el día 3 de noviembre.&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;🚨IMPORTANTE AITANA🚨&lt;br /&gt;Lamentablemente tenemos que informar que el concierto de &lt;a href="https://twitter.com/Aitanax?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@Aitanax&lt;/a&gt; previsto para mañana 18/10 queda aplazado al próximo 3 de noviembre a las 20h. &lt;br /&gt;Las entradas ya adquiridas serán válidas para la nueva fecha. &lt;br /&gt;Adjuntamos comunicado oficial de &lt;a href="https://twitter.com/GTSTalent?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@GTSTalent&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/XAZk9NJXzV"&gt;pic.twitter.com/XAZk9NJXzV&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Palau Sant Jordi (@PalauSantJordi) &lt;a href="https://twitter.com/PalauSantJordi/status/1184776709746364416?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 17, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;"GTS, oficina de management de la artista Aitana, lamenta informar que ante la huelga convocada en Cataluña para el próximo día 18 de octubre y la&lt;strong&gt; imposibilidad aparejada de garantizar el correcto desarrollo del concierto&lt;/strong&gt; que nuestra artista tenía previsto realizar en el Palau Sant Jordi de Barcelona ese mismo día, nos vemos en situación de tener que aplazar el &lt;em&gt;show&lt;/em&gt; al día &lt;strong&gt;3 de noviembre en el mismo recinto a las 20.00h&lt;/strong&gt;", explicaban sus representantes en el comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos seguidores de la cantante se han mostrado&lt;strong&gt; a favor de la decisión&lt;/strong&gt; que van a llevar a cabo, aunque no todos opinan igual, por lo que se ha &lt;strong&gt;generado cierto debate en las redes sociales&lt;/strong&gt; a raíz de la confirmación.&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;que os quejéis de q han cancelado el concierto de aitana en barcelona me hace darme cuenta de las pocas neuronas q tenéis&lt;/p&gt;— ce (@indigoxce) &lt;a href="https://twitter.com/indigoxce/status/1184771616607223809?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 17, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;En serio a alguien le parece mal que aplacen el concierto de Aitana? Creo que es lo mejor para la seguridad de todos, no es el momento para hacerlo.&lt;/p&gt;— nur (@nuuuria01) &lt;a href="https://twitter.com/nuuuria01/status/1184820168817610756?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 17, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Sinceramente que os estéis quejando de que se canceló el concierto de Aitana en el Palau es que es de egoístas de mierda osea de verdad preferís ir a un concierto poniendo en peligro la seguridad de los que vayan y de la propia Aitana como si la huelga fuera un mosquito dios&lt;/p&gt;— nur. (@nurmms) &lt;a href="https://twitter.com/nurmms/status/1184823974108303366?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 17, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;</ns2:description>
        <dc:date>2019-10-17T18:02:19+02:00</dc:date>
        <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator>
    </ns2:item>
    <ns2:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3804857/0/muere-javier-furia-fundador-radio-futura/">
        <ns2:title>Muere el músico Javier Furia, miembro fundador de Radio Futura</ns2:title>
        <ns2:link>https://www.20minutos.es/noticia/3804857/0/muere-javier-furia-fundador-radio-futura/</ns2:link>
        <ns2:description>
            &lt;p&gt;EP&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Alaska ha recordado al artista en su cuenta de Instagram.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1101048-620-282.jpg?v=20191017162038" width="620" height="282" alt="Javier Furia" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;El músico Javier Pérez Grueso, conocido artísticamente como&lt;strong&gt; Javier Furia&lt;/strong&gt;, uno de los fundadores de la &lt;strong&gt;banda Radio Futura&lt;/strong&gt;, ha fallecido este jueves, según han confirmado fuentes próximas al artista en las redes sociales.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Javier Furia se convierte en el &lt;strong&gt;segundo miembro fundador de la banda que fallece&lt;/strong&gt;,&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/1312721/0/enrique-sierra/fallece/radio-futura/"&gt; siete años después de la muerte de Enrique Sierra&lt;/a&gt;, quien también estuvo en los comienzos de Radio Futura junto a los hermanos Luis y Santiago Auserón.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media"  data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/B3tkK_Jopir/?utm_source=ig_embed&amp;amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="12"&gt;&lt;div &gt;&lt;div &gt;&lt;div &gt;&lt;/div&gt;&lt;div &gt;&lt;div &gt;&lt;/div&gt;&lt;div &gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div &gt;&lt;/div&gt;&lt;div &gt;&lt;/div&gt;&lt;div &gt;&lt;div &gt;Ver esta publicación en Instagram&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p &gt;&lt;a  href="https://www.instagram.com/p/B3tkK_Jopir/?utm_source=ig_embed&amp;amp;utm_campaign=loading" target="_blank"&gt;Miembro no oficial de Kaka de Luxe, en la formación original de Radio Futura... amigo y cómplice en mi adolescencia. Adiós Javier, feliz viaje a las estrellas. #JavierPérezGrueso #JavierFuria&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p &gt;Una publicación compartida de &lt;a  href="https://www.instagram.com/alaskaoficial/?utm_source=ig_embed&amp;amp;utm_campaign=loading" target="_blank"&gt; ni Twitter ni Facebook sólo Ig&lt;/a&gt; (@alaskaoficial) el17 Oct, 2019 a las 1:04 PDT&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Tal y como señala &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/alaska/"&gt;Alaska&lt;/a&gt; en su cuenta oficial de Instagram, el músico fue "miembro no oficial de Kaka de Luxe" y estuvo en la formación original de Radio Futura. "Amigo y cómplice en mi adolescencia. &lt;strong&gt;Adiós Javier, feliz viaje a las estrellas&lt;/strong&gt;", ha señalado la artista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</ns2:description>
        <dc:date>2019-10-17T16:22:00+02:00</dc:date>
        <dc:creator>EP</dc:creator>
    </ns2:item>
    <ns2:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3802239/0/entrevista-los-chikos-del-maiz-comancheria/">
        <ns2:title>
            Los Chikos del Maíz: "Una banda de señores académicos no debería decidir qué es cultura"</ns2:title>
        <ns2:link>https://www.20minutos.es/noticia/3802239/0/entrevista-los-chikos-del-maiz-comancheria/</ns2:link>
        <ns2:description>
            &lt;p&gt;MIRENTXU MARIÑO / FOTOS: ISRAEL PINILLA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los raperos valencianos publican el disco 'Comanchería' (Boa Música) después de tres años de letargo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1098675-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Los Chikos del Maíz" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su línea habitual, pero con un sonido que se agarra al "country sureño". &lt;a title="Noticias de Los Chikos del Maíz" href="https://www.20minutos.es/minuteca/los-chikos-del-maiz/"&gt;&lt;strong&gt;Los Chikos del Maíz&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; han vuelto de un letargo de tres años y no dejan nombre —político, artístico, cultural— sin colocar entre sus críticas más duras, aunque reconocen que "a estas alturas de la vida" y después de varias y sonadas polémicas piensan más antes de escribir. Los raperos valencianos &lt;strong&gt;Nega&lt;/strong&gt; (Ricardo Romero) y &lt;strong&gt;Toni&lt;/strong&gt; el Sucio (Toni Mejías) publican &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Comanchería&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (Boa Música).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Muchos quisieron darnos por muertos". No lo estaban.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Estaban de parranda, que decía la canción... &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;T:&lt;/strong&gt; Estábamos descansando y dejando que la gente descansara de nosotros. Refrescando ideas, probando otros proyectos y dejando por un tiempo de ser chikos del maíz, que al final también agota. Pero no, por suerte para nosotros, no estábamos muertos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Es cansado ser un chiko del maíz?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Sí. Tanta exposición mediática, conciertos, redes sociales… Habrá gente a la que le encante estar en el ojo del huracán y que le hagan muchas fotos, pero mírame la cara ahora mismo, imagínate el día que llevamos (de promoción)... Los&lt;em&gt; chikos&lt;/em&gt; veníamos enlazando varias giras y hacía falta un descanso, viene bien para desintoxicarse a todos los niveles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿El paso de los años modifica el mensaje?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;T:&lt;/strong&gt; Modifica, sobre todo, la forma. Y no tienes 20 años como tenía yo cuando empecé, tienes 35. Has aprendido muchas cosas, has madurado y has cambiado tu visión en algunos aspectos. Creo que sigue manteniéndose la esencia del grupo, pero hemos aprendido muchas cosas en el trayecto que se notan en las letras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Madurar es un eufemismo de aburguesarse?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; No tiene nada que ver. Se puede madurar y seguir siendo uno mismo. Y, como decía él (Toni), igual las formas sí cambian, pero la esencia se mantiene. Además, eso de 'ha cumplido 40 años y se ha convertido en un acomodado' es como muy burgués.&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;T:&lt;/strong&gt; Eres comunista con 20…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eso dicen.&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Eso dicen los de siempre, los que no lo han sido en la vida. Tu vida cambia, vives más despacio y es todo más tranquilo, pero en otra letra digo que madurar es una trampa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cantan a ‘Forjado a fuego’. ¿Cuántas horas le han dedicado al programa?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Es el mejor programa de la historia de la televisión, sin duda alguna. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;T:&lt;/strong&gt; La verdad es que la televisión tiene ese tipo de programas extraños que te encuentras en canales como DMax. Son apasionantes; de la nada te hacen programas.&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Es de los pocos programas en los que la clase trabajadora es la protagonista, es bastante curioso. Es la gran invisibilizada, la que nunca aparece en publicidad y casi ni en las series. De repente ves un programa en el que salen señores de mediana edad haciendo cosas en su taller: ahí radica su éxito, en que sale gente normal. Bueno, normal tampoco, que alguno tiene pinta de tener cabezas en su sótano. Y no es precisamente el programa más inclusivo que digamos, ni a nivel de género ni de raza, pero tiene algo, es original.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entonces, es verdad que la tele emboba.&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Sí, claro que emboba. A todos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Piensan mucho lo que escriben? En el disco hay expresiones duras.&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;T:&lt;/strong&gt; Sí. Y ahora incluso más que más que antes. Se te puede colar algo a lo que le darías una vuelta, pero en general el disco está bastante reflexionado. Ha pasado poco (desde el lanzamiento) pero, a día de hoy, no nos arrepentimos de nada de lo que hemos escrito.&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Es que somos así… Podría haber sido peor. A veces me pasa que cuando escucho nuestras maquetas o los primeros trabajos pienso: ¿pero cómo estábamos tan locos? Ahora sí creo que no hay nada que sea para tanto. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;T:&lt;/strong&gt; La gente se extraña, porque nadie dice lo que piensa o todo tiene que ser correcto. Creo que no hay ninguna locura ni nada que suene demasiado raro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Les merece la pena meterse en determinados berenjenales?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;T:&lt;/strong&gt; Cambiar a estas alturas de la vida nos resulta un poco complicado. Es nuestra manera de hacer letras y música y de expresarnos; para lo bueno y para lo malo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pero los tiempos sí han cambiado.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt; &lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Sí. Y es bastante lamentable que tuviéramos que plantearnos la autocensura. Pero, ¿vamos a cambiar después de tantos años? ¿a hablar de margaritas y de lo maravillosa que es la vida en sociedad? Ahora igual tienes que medir un poco más lo que dices, pero es que ahora la gente destina el 80% del salario al alquiler. Hay una correlación entre barbaridades que se pueden decir y cuál es la situación de las personas. ¿Realmente es tan importante lo que digamos de Albert Rivera comparado con la situación que están viviendo millones de españoles? Depende un poco desde dónde lo miremos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1098679-600-338.jpg" border="0" width="600" height="338"  /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Afirman que el fascismo no es una opinión, sino un crimen. Es una crítica a los medios. ¿Por qué?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Porque creo que ha sido fundamental el papel que han jugado en el auge de la extrema derecha en este país. Abascal, en el &lt;em&gt;El Hormiguero&lt;/em&gt;. ¿Nos hemos vuelto locos? El otro día uno se puso a cantar el &lt;em&gt;Cara al sol&lt;/em&gt; en el parlamento de Baleares; Ortega Smith dijo que las 13 rosas eran unas asesinas... Hemos visto cómo todas las mañanas, permanentemente, se ha dado altavoz en televisión a la ultraderecha. En Europa, la derecha y el centro derecha han montado un cordón sanitario; aquí quieren gobernar y pactar con gente que quiere eliminar los derechos de la mitad de la población, expulsar a los inmigrantes y recortar derechos LGTBI. A gente como nosotros, directamente, nos quieren fusilar. Los han tratado como a un partido más.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Defienden que la clase obrera no es como la gente piensa. ¿Y la clase media? Porque en las estadísticas es una cosa y en la realidad, otra.&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Claro, depende de lo que consideres clase media. Si no llega a fin de mes, no es clase media. Al final es una cuestión casi más aspiracional o de cómo yo me siento o me hacen sentirme. Si las estás pasando canutas, no eres clase media, aunque tengas Netflix y trabajes de diseñador en un curro de estos modernos que crees que te ubica automáticamente en ella. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;T:&lt;/strong&gt; Lo hacen aposta para que digas que eres clase media, te sientas clase media y dejes de identificarte con la clase obrera. Pero al final hay que diferenciar entre los que tienen los medios de producción y los que no. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Si creo que soy clase media, no me sindico, porque sindicarse es de curritos. La clase media hace&lt;em&gt; nesting&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;friganismo&lt;/em&gt; y todas estas mierdas. Quedarse en casa porque no tienes un pavo para salir a cenar con la novia o recoger comida de la basura es ahora tendencia. El tema este de los nuevos vocablos es tremendo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En el disco mencionan a Errejón. ¿Qué ha pasado en Podemos?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; No se puede explicar con palabras. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;T:&lt;/strong&gt; En este caso, es una persona que perdió unas primarias y en lugar de aceptar el resultado ha decidido ir por libre para montar otro partido (Nega: "O chiringuito"). Ya está, tampoco tiene mayor misterio. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; El resultado de Madrid todos vimos cuál fue: es la derecha gobernando. Y en España esperemos que no ocurra lo mismo. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;T:&lt;/strong&gt; Lo único que parecen proponer es 'si estás descontento con ellos, vótame a mi'. Me cansa un poquito este tema, la verdad, y tampoco creo que seamos nosotros los que tengamos que hablar mucho sobre ello. Ellos verán.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Irán a votar el 10-N?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;T: Sí. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Sí, aunque sea con desencanto y poca esperanza e ilusión. Pero creo que hay que ir a votar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo se gestó la producción del disco? Los ritmos, melodías...&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Llevamos toda la vida haciendo cierto tipo de hip hop, música un poco más clásica, más noventera, de Nueva York. Son muchos años con el grupo y apetecía experimentar un poco, meter salsa, country sureño y guitarras acústicas y andinas. El cuerpo te lo pide. Nunca en la vida con 25 años habría hecho música como la que aparece en este disco, ni de coña.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Se le da a la cultura el papel que se merece? ¿Quién decide qué es cultura?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Es una pregunta de trabajo de fin de carrera. ¿Quién decide qué es cultura? Pues una banda de señores académicos no debería. La cultura no es algo material, no llena el estómago; cuando hay recortes, por ejemplo, es lo primero que desaparece, al menos en este país. Molesta mucho más que se financie el cine español que las empresas automovilísticas. La cultura tiene cierto estigma desde siempre. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;T:&lt;/strong&gt; No todo el beneficio de la cultura es tangible, no tiene que reportarte dinero cuando inviertes en ella. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; ¿Qué beneficios produce una biblioteca? Ninguno. Las bibliotecas son el último reducto socialista. O un medio de comunicación autonómico. A mí sí me gusta que en Valencia haya una cadena en la que se hable en valenciano. ¿Qué beneficios reporta un hospital? Son solo gastos, pero el problema es verlo como un gasto; no lo es. Al final, si lo medimos todo como lo suelen hacer los liberales, en términos materiales, cuantitativos y económicos, pues que todo el mundo trabaje en Bolsa y quememos las bibliotecas y los hospitales públicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Una vez más, su disco es muy cinematográfico. ¿Qué tienen en común Bergman, Fincher y Zemeckis?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;T:&lt;/strong&gt; Buen cine. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Son referentes cinematográficos, pero más allá de eso es la seña identidad del grupo. Nos ha gustado siempre hacer menciones y referencias al cine y a la literatura, pero por encima de todas las áreas destaca el cine: Kubrick, Pasolini, etc. En este disco hemos tirado mucho de western, con &lt;em&gt;Grupo salvaje&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Sin perdón&lt;/em&gt; y la misma &lt;em&gt;Comanchería&lt;/em&gt;, que es un western moderno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Y hasta citan a Emma Stone.&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Me parece de lo mejorcito que hay ahora mismo en Hollywood. Tiene mucha clase. En &lt;em&gt;La La Land&lt;/em&gt; me pareció maravillosa; y en muchas otras. Lo borda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Le gustó 'La La Land'?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Sí, sí. (Toni: "A mí también"). Soy un defensor del cine clásico y del cine hollywoodiense. Me parece una obra maestra. Y es un musical, un género que no vive su mejor momento. Es como &lt;em&gt;The Artist&lt;/em&gt;, un homenaje al cine. Hay mucha gente que la critica, dicen que es neoliberal, que el capitalismo es un obstáculo para el amor, porque él se quiere montar su club de jazz y ella quiere ser actriz y el amor es incompatible. Pero a mi me parece una historia de amor preciosa. El plano secuencia del principio es para flipar, con los colores vivos, la fotografía…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El 'bonus track' del disco, sobre Ximo Puig, despista un poco.&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;T:&lt;/strong&gt; Ha despistado a todo el mundo. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Es el tema más gamberro y punki, por eso lo metemos al final. En la política en Valencia es como que todo el mundo lo sabe y nadie dice nada. Y eso que, en el fondo, él es lo mejor que tiene el PSOE a nivel de barón autonómico. Es un tema jocoso. Y con el &lt;em&gt;sampler&lt;/em&gt; de las Ronettes (&lt;em&gt;Be my baby&lt;/em&gt;)…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué tienen en contra del trap?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Contra el trap, nada. Contra algunos traperos. Cualquier género tiene música preciosa y música más cuestionable, pero creo que el rollito este de buscavidas, vendo droga y videoclips rodeado de tías en bikini es bastante cuestionable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eso no es nuevo.&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;N:&lt;/strong&gt; Eso pasaba en el rap también. Y lo criticábamos igual.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;___________________&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nega&lt;/strong&gt; (Ricardo Romero) y &lt;strong&gt;Toni el Sucio&lt;/strong&gt; (Toni Mejías) editaron su primera maqueta, &lt;em&gt;Miedo y asco en Valencia&lt;/em&gt;, en 2005. Antes de dedicarse al rap, trabajaron de soldador y cristalero. DJ Bokah también forma parte del grupo. Sus polémicas letras estuvieron una vez a punto de llevarlos a juicio, pero la Audiencia Nacional archivó la denuncia en 2012.&lt;/p&gt;</ns2:description>
        <dc:date>2019-10-16T06:30:08+02:00</dc:date>
        <dc:creator>MIRENTXU MARIÑO / FOTOS: ISRAEL PINILLA</dc:creator>
    </ns2:item>
    <ns2:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3794329/0/carlos-saura-fotografo-vida-tras-camara-exposicion-fotografia-circulo-bellas-artes-madrid/">
        <ns2:title>Carlos Saura: viaje al universo de un cineasta obsesionado con la fotografía</ns2:title>
        <ns2:link>
            https://www.20minutos.es/noticia/3794329/0/carlos-saura-fotografo-vida-tras-camara-exposicion-fotografia-circulo-bellas-artes-madrid/
        </ns2:link>
        <ns2:description>
            &lt;p&gt;NANI F. CORES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Círculo de Bellas Artes presenta una retrospectiva de 118 imágenes que descubren su faceta como fotógrafo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Incluye autorretratos, fotografías documentales, tomadas en rodajes o de amigos y colaboradores como Buñuel. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/09/1091240-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Carlos Saura, autorretrato múltiple en Berlín, 1994." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A día de hoy sigue siendo &lt;strong&gt;'el otro' gran director de cine aragonés&lt;/strong&gt;, título que ostenta junto a su admirado &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/luis-bunuel/"&gt;Luis Buñuel&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;Todavía en activo a sus 87 años&lt;/strong&gt; -este mismo año ha finalizado el rodaje de la ficción musical &lt;em&gt;El rey de todo el mundo&lt;/em&gt;- &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/carlos-saura/"&gt;Carlos Saura&lt;/a&gt; (Huesca, 1932) ha estado nominado en tres ocasiones al Oscar, ganó dos veces el Oso de Plata a la mejor dirección en el Festival de Berlín por &lt;em&gt;La caza&lt;/em&gt; (1965) y &lt;em&gt;Peppermint frappé&lt;/em&gt; (1967) y el Premio Especial del jurado en el Festival de Cannes por &lt;em&gt;La prima Angélica&lt;/em&gt; (1973) y &lt;em&gt;Cría cuervos&lt;/em&gt; (1975).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mucho antes de que todo esto ocurriera, en el joven Saura ya &lt;strong&gt;se había despertado su amor por la fotografía&lt;/strong&gt;, un camino que desembocaría, por cierto, en su pasión cinematográfica. Él mismo contaba hace un par de años, con motivo de la inauguración de su exposición &lt;em&gt;España. Años 50&lt;/em&gt; en el festival &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/photoespana/"&gt;PHotoEspaña&lt;/a&gt;, que esta vocación había arrancado a la corta edad de nueve años por "imperativo amoroso". Su amor platónico por una niña de su barrio despertaría el deseo por fotografiarla y ya nunca más abandonaría la cámara de fotos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precisamente esa serie realizada durante la década de los cincuenta &lt;strong&gt;fotografiando de forma frenética ciudades, pueblos y gentes de toda España en tiempos de pobreza, tristeza y falta de libertades&lt;/strong&gt; ha alimentado cada vez más la curiosidad por conocer un trabajo fotográfico que no ha dejado de ejercer para, según dice, "guardar el pasado".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gracias a esta labor incansable, llega estos días al Círculo de Bellas Artes de Madrid la exposición &lt;em&gt;Carlos Saura fotógrafo. Una vida tras la cámara&lt;/em&gt;, que reúne hasta el 12 de enero del próximo año, &lt;strong&gt;una selección de 118 fotografías&lt;/strong&gt; seleccionadas por el comisario y también fotógrafo Chema Conesa entre las miles que atesora el cineasta aragonés. &lt;span &gt;Tal es el volumen de su producción que algunas ni las recordaba hasta que las vio colgadas en esta muestra. "Estoy tan ocupado en lo que tengo que hacer en el presente que &lt;strong&gt;no me ocupo del pasado porque no me interesa mucho&lt;/strong&gt;, pero esta exposición es quizá la más completa que se ha hecho", decía durante la presentación.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La exposición que reúne, además de ese centenar de fotografías, material de su archivo personal como &lt;strong&gt;polaroids, piezas audiovisuales, fotografías pintadas, publicaciones fotográficas, diarios de rodajes ilustrados y algunas de sus cámara de fotos&lt;/strong&gt;, se divide en cuatro capítulos. &lt;span &gt;En el primero, titulado &lt;em&gt;Primer laboratorio&lt;/em&gt;, se recogen las fotografías que que director de &lt;em&gt;Cría cuervos&lt;/em&gt; realiza como aficionado: imágenes en las que &lt;strong&gt;utiliza como modelos a su propia familia y donde aparece ya el autorretrato&lt;/strong&gt;, disciplina a la que volverá insistentemente a lo largo de los años. De hecho, la muestra se abre con el primero que hizo siendo joven con una cámara que compró en el Rastro de Madrid. "Todos los que me he hecho son pruebas de objetivo y por eso tengo cientos de fotos de mi mismo", aclara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le siguen &lt;em&gt;Saura documental&lt;/em&gt;, que explora esa &lt;strong&gt;España gris en plena reconstrucción y sus gentes&lt;/strong&gt; fotografiadas durante la década de los 50; y &lt;em&gt;Fotógrafo cineasta&lt;/em&gt; en la que registra distintos momentos de los&lt;strong&gt; rodajes&lt;/strong&gt; de sus películas. &lt;span &gt;Por último, en &lt;em&gt;Universo Saura&lt;/em&gt; se reúnen muchas de &lt;strong&gt;las influencias con las que el realizador ha construido su imaginario visual&lt;/strong&gt;: desde el cine de su paisano Luis Buñuel, a la pintura de su hermano Antonio, la fotografía de Vittorio Storaro - colaborador de Bertolucci, Coppola y el propio Saura en &lt;em&gt;Flamenco&lt;/em&gt;- o las mujeres claves de su vida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La muestra se completa, además, con una pieza documental inédita que recoge una entrevista a Saura en su estudio, un ciclo de conferencias en las que se analizará su trabajo fotográfico y, como no podía ser menos, otro dedicado a su extensa filmografía, que incluirá la proyección de títulos como &lt;em&gt;Los golfos&lt;/em&gt; (1960), &lt;em&gt;Ana y los lobos&lt;/em&gt; (1973), &lt;em&gt;Bodas de sangre&lt;/em&gt; (1981) o &lt;em&gt;¡Ay, Carmela!&lt;/em&gt; (1990).&lt;/p&gt;</ns2:description>
        <dc:date>2019-10-16T06:29:19+02:00</dc:date>
        <dc:creator>NANI F. CORES</dc:creator>
    </ns2:item>
    <ns2:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3802364/0/javier-cercas-ganador-premio-planeta/">
        <ns2:title>Javier Cercas, ganador del Premio Planeta por la novela 'Terra alta'</ns2:title>
        <ns2:link>https://www.20minutos.es/noticia/3802364/0/javier-cercas-ganador-premio-planeta/</ns2:link>
        <ns2:description>
            &lt;p&gt;20MINUTOS.ES / EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Su obra sigue la historia de un mosso d’esquadra, héroe de los atentados de Cambrils.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3802441/0/manuel-vilas-finalista-planeta-alegria-es-sentimiento-universal/"&gt;'Alegría', de Manuel Vilas, fue finalista.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;LISTA: &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://listas.20minutos.es/lista/todos-los-premio-planeta-423517/"&gt;Todos los Premios Planeta&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/16/1098851-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Javier Cercas" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los Mossos d’Esquadra abaten a cinco terroristas yihadistas que pretendían &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/atentado-barcelona/" target="_blank"&gt;atentar en Cambrils&lt;/a&gt; (Tarragona) tan solo unas horas después del atropello masivo que dejó 15 muertos en Las Ramblas de Barcelona. Ocurrió la madrugada del 18 de agosto de 2017 y el &lt;strong&gt;escritor cacereño Javier Cercas&lt;/strong&gt; lo recuerda en su libro, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Terra alta&lt;/em&gt;,&lt;/strong&gt; que este martes recibió el &lt;strong&gt;Premio Planeta 2019&lt;/strong&gt;, el galardón mejor dotado de las letras españolas, con 601.000 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esta obra de índole psicológica, Cercas —que se presentaba bajo el pseudónimo de Melchor Marín y recibió el testigo de Santiago Posteguillo, ganador de 2018— centra su historia en un policía catalán, héroe de dichos atentados. Y es que, si en el año pasado la voz femenina fue la gran protagonista de las novelas presentadas, en esta edición lo han sido los&lt;strong&gt; &lt;em&gt;thrillers&lt;/em&gt; y las novelas policíacas&lt;/strong&gt;, explicó antes de la gala el miembro del jurado Juan Eslava Galán.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Normalmente el que se presenta al Planeta es un autor que escribe el tipo de novela que se lleva en ese momento", agregó Galán, que sostuvo que &lt;strong&gt;ha quedado un poco atrás el tema de la Guerra Civil&lt;/strong&gt; para dejar ahora protagonismo a los relatos policiales. En total, diez fueron las novelas candidatas a alzarse con alguno de los galardones y seis de ellas estaban firmadas bajo pseudónimo, de los 564 originales que se registraron este año, una cifra mucho menor que las 642 que hubo en 2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esta 68.ª edición de los Premios Planeta se premió además la obra &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Alegría&lt;/em&gt;, de Manuel Vilas,&lt;/strong&gt; quien quiso ocultar también su nombre bajo el de Viveca Lindfords. Este escritor nacido en Barbastro (Huesca) se alzó como finalista —un reconocimiento dotado con 150.250 euros— gracias una obra reflexiva protagonizada por un hombre de mediana edad que ha tenido éxito en su profesión y se muestra inmerso en la vida a través de una &lt;strong&gt;mirada fiel y realista&lt;/strong&gt; hacia la sociedad española.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El evento se trasladó al Museu Nacional d’Art de Catalunya (MNAC) para festejar &lt;strong&gt;los 70 años de fundación de la editorial&lt;/strong&gt; y a él tampoco fueron —igual que en 2018— miembros de la Generalitat, aunque sí los expresidentes catalanes Artur Mas y José Montilla; la vicepresidenta del Gobierno en funciones, Carmen Calvo;  la del Congreso, Meritxell Batet; el ministro de Cultura, José Guirao, y la alcaldesa de Barcelona, Ada Colau, además de numerosos escritores y personalidades del sector cultural.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, &lt;strong&gt;Colau abandonó la cena&lt;/strong&gt; por la situación en la capital catalana a causa de &lt;a href="https://www.20minutos.es/fotos/actualidad/cargas-barricadas-y-batalla-campal-en-el-segundo-dia-de-protestas-contra-la-sentecia-del-proces-15426/"&gt;los disturbios&lt;/a&gt; ocurridos durante las manifestaciones contra la sentencia del &lt;em&gt;procés&lt;/em&gt; en la noche de este martes.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;"Me aterraba la idea de repetirme"&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En la posterior conferencia de prensa, Cercas comentó que "aunque la trama nunca es lo esencial, en este caso, por primera vez en mi vida, la trama es muy importante, desempeña un papel fundamental, pues &lt;strong&gt;se trata de una intriga&lt;/strong&gt; y el riesgo de un &lt;em&gt;espoiler&lt;/em&gt; es aterrador. No se pueden contar muchas cosas".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Confesó Cercas que al acabar su anterior libro tuvo la impresión de que era "el final de algo, de que había llegado al límite de una serie de cosas que había ensayado desde &lt;em&gt;Soldados de Salamina&lt;/em&gt; en 2001 hasta el último, que era de 2017, era como el reverso de ese libro primero".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este cambio surgió de la necesidad: "Me aterraba la idea de repetirme, de hacer libros con los mismos elementos, con la misma fórmula que ha ido funcionando más o menos bien en estos años". No sabía qué iba a hacer a continuación, pero&lt;strong&gt; "una serie de circunstancias desdichadas&lt;/strong&gt; que tienen que ver con la vida de nuestro país, han sido muy positivas para mí como escritor y de algún modo me han cambiado", aseguró.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque pueda parecer un oxímoron es &lt;strong&gt;"un libro muy distinto de los anteriores y muy fiel a ellos",&lt;/strong&gt; dijo Cercas, quien se declaró encantado con "los escritores que siempre cambian pero se mantienen fieles a sí mismos".&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Pasado y presente&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En la novela ganadora del Planeta hay, admite el autor, "un diálogo entre el pasado y el presente, y, de hecho, el pasado en el que hay memoria y testigos no ha pasado todavía, el pasado sigue siendo una dimensión del presente sin el cual el presente está mutilado".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su novela, Cercas describe una acción que transcurre en el presente —situado en 2021— y lo que se cuenta es "el relato de una investigación de un crimen múltiple, atroz, en un lugar apacible, una comarca real fronteriza con Aragón, que es &lt;strong&gt;la Cataluña pobre".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cercas ha advertido que &lt;strong&gt;"la novela no trata sobre el &lt;em&gt;procés,&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;de lo que ha ocurrido en Cataluña desde 2012, y más concretamente desde 2017 hasta aquí", pero reconoce que &lt;strong&gt;"sin lo que ha ocurrido estos años este libro no lo habría escrito".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precisó que ha escrito en los periódicos, "incluso demasiado", sobre lo que ha ocurrido donde vive, en Cataluña, pero "lo más profundo que tenía que decir es este libro"; y "aunque no trata directamente de este asunto, surge de mi estado de ánimo, de mis angustias, de mis preocupaciones".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y añadió: "Los escritores tenemos una ventaja sobre el resto, podemos convertir las malas experiencias en buenas y esto es una alquimia maravillosa, es muy útil para nosotros y ojalá que lo sea para los demás".&lt;/p&gt;</ns2:description>
        <dc:date>2019-10-16T00:04:32+02:00</dc:date>
        <dc:creator>20MINUTOS.ES / EFE</dc:creator>
    </ns2:item>
    <ns2:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3801722/0/catalana-angels-ribe-gana-premio-nacional-artes-plasticas-2019/">
        <ns2:title>La artista catalana Àngels Ribé gana el Premio Nacional de Artes Plásticas 2019</ns2:title>
        <ns2:link>
            https://www.20minutos.es/noticia/3801722/0/catalana-angels-ribe-gana-premio-nacional-artes-plasticas-2019/
        </ns2:link>
        <ns2:description>
            &lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Su obra conceptual "es un referente para las generaciones de artistas posteriores", ha descado el jurado.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1098135-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Àngels Ribé" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jurado del Premio Nacional de Artes Plásticas correspondiente a 2019, concedido por el Ministerio de Cultura y Deporte, ha &lt;strong&gt;concedido por unanimidad la concesión del galardón a la artista&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Àngels Ribé.&lt;/strong&gt; El premio está dotado con 30.000 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jurado ha indicado en el fallo que "su cuerpo es el principal articulador de &lt;strong&gt;acciones extremadamente meditadas en las que los elementos y procesos de la naturaleza&lt;/strong&gt; adquieren un papel central. Su obra es &lt;strong&gt;un referente&lt;/strong&gt; para las generaciones de artistas posteriores".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También ha motivado su propuesta "por su trayectoria centrada en la experimentación, pionera de las prácticas conceptuales de los años setenta. &lt;strong&gt;Realizó acciones, instalaciones y performances&lt;/strong&gt; en el contexto internacional del arte, con la reivindicación de género y la reflexión sobre el espacio. A partir de los años ochenta, investiga desde la pintura y las obras escultóricas con neón y luz".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Àngels Ribé (Barcelona, 1943) es considerada una artista conceptual, e&lt;strong&gt; inició su producción a finales de los años sesenta&lt;/strong&gt; con acciones, instalaciones y performances con la luz y la sombra, el cuerpo y el espacio como protagonistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre 1966 y 1969 vivió en París, donde estudió sociología y cerámica y ejerció de ayudante de Piotr Kowalski y, en 1972,&lt;strong&gt; se instaló en Chicago y Nueva York,&lt;/strong&gt; donde expuso con artistas como Vito Acconci, Laurie Anderson, John Baldessari, Hans Haacke, Gordon Matta-Clark, Martha Wilson y Hanna Wilke, entre otros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los años ochenta, regresó a Barcelona, donde &lt;strong&gt;se dedicó fundamentalmente a la pintura&lt;/strong&gt; y, ya en los años noventa, a realizar obras escultóricas con neón y luz sin olvidar nunca el componente volumétrico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Junto a artistas como &lt;strong&gt;Eugènia Balcells, Eulàlia Grau, Sílvia Gubern, Fina Miralles u Olga Pijoan,&lt;/strong&gt; su trabajo artístico tuvo muy presente la lucha de género de los años setenta, cuando el trabajo creativo de las mujeres era aún poco visible. Durante un tiempo firmó como "A. Ribé" para evitar todo juicio a priori sobre su identidad de género. Las acciones de Àngels Ribé utilizaban el propio cuerpo y el espacio como elementos de búsqueda y experimentación. Grababa fenómenos naturales provocando un choque entre naturaleza y acción humana. A partir de aquí, su trabajo mostró un marcado interés por los comportamientos mentales y los mecanismos de la percepción.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La obra de Àngels Ribé se ha expuesto en distintos centros e instituciones. Entre otros, &lt;strong&gt;en el Centre Artistique de Verderonne de París&lt;/strong&gt; (1969) donde produjo la obra Laberint, en 3 Mercer St. Gallery de Nueva York con la obra Two Main Subjective Points on an Objective Trajectory (1975) y en otros espacios alternativos de esta ciudad, como 112 Greene Street con la obra Work is the Effort Against Resistance (1976).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se ha podido ver su obra en la Fundación Joan Miró de Barcelona, &lt;strong&gt;en la Space Gallery de Nueva York, en el Centre d'Art Santa Mònica de Barcelona&lt;/strong&gt; y en la Fundació Vila Casas de Barcelona. Ha participado en exposiciones colectivas en el Museum of Contemporary Art de Chicago (1975), el Museu de Arte Contemporânea da Universidade da Sâo Paulo (1977), el Centro Cultural de la Villa de Madrid (1983), el Centre de Cultura Contemporània de Barcelona (1994), el Museo Nacional Reina Sofía de Madrid (1994 y 2005), el MACBA de Barcelona (1998, 1999 y 2005), el Salvador Dalí Museum de Sant Petesburg en Florida (2005), el Museo Esteban Vicente de Segovia (2006) y la Fondation Maeght de Saint-Paul-de-Vence (2007), entre otras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 2011, el &lt;strong&gt;MACBA le dedicó la retrospectiva &lt;em&gt;En el laberint&lt;/em&gt;. Àngels Ribé 1969-1984&lt;/strong&gt;. Posteriormente, ha realizado exposiciones individuales en 2014 Backlit, Galeria Palmadotze, Vilafranca del Panadès, Barcelona; en 2018 Mon corps, mon esprit, Galeria Ana Mas Projects, L'Hospitalet y en 2019 Sota l'Ossa Major, Tecla Sala, l'Hospitalet de Llobregat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto a exposiciones colectivas, ha participado en 2011 De la revuelta a la posmodernidad (1962-1982), Museo Nacional Centro de Arte Reina Sofía, Madrid; La persistencia de la geometría, MACBA – Fundación "la Caixa", Barcelona; Caixaforum, Madrid; MUAC, Ciudad de México; Centro de las Artes del Parque Fundidora, Monterrey, México; 2012 El espejo invertido: Arte de las colecciones de la Fundación "la Caixa" y del Macba, Guggenheim Bílbao, Bílbao; Explosion! Painting as Action, Moderna Museet, Stockholm; Fundació Miró, Barcelona; 2014 Variaciones sobre el jardín japonés, La Casa Encendida, Madrid; Fundación Rodríguez-Acosta, Granada; 2015 Adventures of the Black Square: Abstract Art and Society 1915 – 2015,&lt;strong&gt; The Whitechapel Gallery, London, U.K.&lt;/strong&gt;; Self-Timer Stories, Museum der Moderne, Salzburg, Austria; MUSAC, León; Creació a Catalunya 1950-1977, MNAC, Barcelona; 2016 Caminar sobre el gel, Bòlit, Girona/Sta Mònica, Barcelona/ Can Palauet, Mataró/ Can Maristany, Sant Cugat; Col.lecció MACBA 31, MACBA, Barcelona; 2017 Discursos críticos en el arte español, Centro Galego de Arte Contemporánea, Santiago de Compostela, La Coruña y 2018, From Barcelona to Abu Dhabi. Works from the Museum of Contemporary Art Barcelona in dialogues with the Emirates. Manarat al Saadiyat, Abu Dhabi.&lt;/p&gt;</ns2:description>
        <dc:date>2019-10-15T15:04:17+02:00</dc:date>
        <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator>
    </ns2:item>
    <ns2:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3801119/0/patti-smith-encabeza-nuevas-conbfirmaciones-azkena-rock-festival-2020/">
        <ns2:title>Patti Smith encabeza las nuevas confirmaciones del Azkena Rock Festival 2020</ns2:title>
        <ns2:link>
            https://www.20minutos.es/noticia/3801119/0/patti-smith-encabeza-nuevas-conbfirmaciones-azkena-rock-festival-2020/
        </ns2:link>
        <ns2:description>
            &lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Ya se ha confirmado la asistencia de L7, Reverend Horton Heat y The Faithness.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El Azkena Rock Festival celebrará su 19ª edición el 19 y 20 de junio de 2020 en Mendizabala, Vitoria-Gasteiz.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/01/15/863554-620-282.jpg?v=20191015102736" width="620" height="282" alt="Patti Smith" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Símbolo del &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/feminismo/"&gt;feminismo&lt;/a&gt; y la intelectualidad del &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/punk/"&gt;punk&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/rock/"&gt;rock&lt;/a&gt; neoyorkino, la icónica &lt;strong&gt;Patti Smith&lt;/strong&gt; encabeza los nuevos nombres que se suman este martes al cartel del Azkena Rock Festival, que celebrará su 19ª edición los días 19 y 20 de junio de 2020 en Mendizabala, Vitoria-Gasteiz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A este nuevo anuncio se suman las californianas &lt;strong&gt;L7,&lt;/strong&gt; grupo legendario de grunge y punk rock, que después de anunciar su primer disco en 20 años, Scatter The Rats', un nuevo disco en el que mantienen su esencia e incluye una onda más powerpop a sus composiciones, eligen el Azkena como única fecha en el Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con más de 28 años de carrera y once discos publicados, la legendaria formación texana &lt;strong&gt;Reverend Horton Heat&lt;/strong&gt; dio sus primeros pasos con SubPop, uno de los sellos más importantes de la historia de la música y desde entonces se ha erigido como una de las bandas más importantes del psychobilly.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su frontman, &lt;strong&gt;James Heath&lt;/strong&gt;, conocido como "el reverendo", es considerado como uno de los mejores guitarristas del mundo en su género. Con fecha exclusiva en 2020, The Steepwater Band vuelve al festival después de su visita en 2005 para alegría del público azkenero. La banda de rock blues fundada en Chicago en la década de los 90 volverá a deleitarnos con sus canciones formadas con bases a caballo entre blues, rock sureño, boogie y psicodelia activa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El rock estatal estará representado por la banda vitoriana de hard rock-metal &lt;strong&gt;The Faithless&lt;/strong&gt;. Fundada en 2016, con dos discos a la espalda y gran kilometraje a lo largo de toda la península, la banda recorre las bases de un rock moderno y metal en su primer trabajo, 'To the End', y explora sonidos más agresivos y metaleros en su segundo álbum: 'Fighting the Shadows'.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos nombres, se suman a los ya anunciado por &lt;strong&gt;ARF&lt;/strong&gt; el pasado mes de junio,&lt;strong&gt; Social Distortion&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Fu Manchu&lt;/strong&gt;. El festival anuncia también que ya se pueden reservar plazas en la zona de acampada habilitada a tan sólo 5 minutos del festival; así como los viajes organizados en bus desde varias localidades. Los tickets ya están a la venta y disponibles a plazos en su web www.azkenarockfestival.com.&lt;/p&gt;</ns2:description>
        <dc:date>2019-10-15T10:22:17+02:00</dc:date>
        <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator>
    </ns2:item>
    <ns2:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3800163/0/kaneko-misuzu-poesia-japonesa-el-alma-de-las-flores/">
        <ns2:title>
            La poesía de la japonesa Kaneko Misuzu se publica por primera vez en castellano en ‘El alma de las flores’</ns2:title>
        <ns2:link>https://www.20minutos.es/noticia/3800163/0/kaneko-misuzu-poesia-japonesa-el-alma-de-las-flores/</ns2:link>
        <ns2:description>
            &lt;p&gt;PILAR SANZ&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Satori Ediciones descubre a los lectores hispanohablantes la obra de Kaneko Misuzu, poeta nipona de culto que murió en 1930.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Uno de sus poemas se emitió en la televisión japonesa para tranquilizar a la población tras el terremoto de 2011.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/14/1096716-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Las traductoras María José Ferrada y Yumi Hoshino con Marián Bango, editora" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La vida de la poeta japonesa &lt;strong&gt;Kaneko Misuzu&lt;/strong&gt; pasaría por la de una mujer de hoy, pero se convierte en extraordinaria si la ubicamos en su tiempo. &lt;strong&gt;Nació en 1903 en un pueblo de pescadores&lt;/strong&gt; del oeste de Japón. A pesar de su origen rural y gracias a que su familia se ganaba el sustento dedicándose a las librerías, pudo estudiar, trabajar en ellas y acercarse a la literatura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eso, a principios del siglo XX, era algo bastante insólito; pero también Teru (su nombre real) fue una persona fuera de lo común. "Sin duda. Misuzu tuvo la fortuna de &lt;strong&gt;poder completar su educación hasta los 18 años,&lt;/strong&gt; algo muy inusual en la época para una mujer, y su madre tuvo mucho que ver en este empeño", explica Marián Bango, de &lt;a title="Satori Ediciones" href="http://satoriediciones.com/" target="_blank"&gt;Satori Ediciones&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este pequeño sello con sede en Gijón, especializado en literatura japonesa, ha contribuido con sus publicaciones a acercar la cultura nipona a España, donde es poco conocida &lt;strong&gt;más allá del manga y el haiku.&lt;/strong&gt; "El haiku ha conectado muy bien con el lector español y ha arraigado profundamente aquí. Existen muchos lectores que se animan incluso a componer los suyos propios", recalca la editora.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Sin embargo, este fenómeno &lt;strong&gt;"parece haber opacado el resto de poesía japonesa,&lt;/strong&gt; especialmente moderna y contemporánea". Frente al "nicho seguro, apostar por otro tipo de poesía entraña un riesgo". Para "llenar ese vacío", Satori inaugura una nueva colección que abre, precisamente, Kaneko Misuzu.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Por primera vez en castellano&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;El alma de las flores&lt;/em&gt; se presenta como "una muestra representativa de los temas que parecen ser el motor de la  poeta, como la naturaleza, la relación entre los seres de los distintos mundos (mar, tierra, aire) y la necesidad de comprensión y empatía que incluso traspasa al ser humano, uniéndolo con todo lo que lo rodea". Han procurado &lt;strong&gt;que los versos escogidos reflejen imágenes "universales",&lt;/strong&gt; que puedan comprender "los lectores que no viven en Japón o no han tenido una relación con esa cultura", detallan desde la editorial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta es la primera vez que la obra de Kaneko Misuzu se publica en castellano. Aunque, en realidad, "fue descubierta hace no tanto tiempo por los propios japoneses". Como recoge el prólogo del libro, "sus poemas, una vez que ella abandonó el mundo, fueron guardados por su hermano y encontrados, tras una larga y ardua búsqueda de 16 años, por el señor Setsuo Yazaki", desvelan&lt;strong&gt; sus traductoras, Yumi Hoshino y María José Ferrada.&lt;/strong&gt; En Japón pudieron leer por fin a Misuzu en 1984, gracias a la editorial JULA, y a partir de ahí, "poco a poco comienza a ser conocida en el mundo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En 1930, Misuzu se suicidó&lt;/strong&gt; poniendo fin a una existencia infeliz. Tenía 26 años y había sido apartada de su familia, de su vocación y de su profesión por un matrimonio concertado que la relegó a su rol de esposa. Ya divorciada, no logró escapar de la influencia negativa de su infiel marido, que le había contagiado una enfermedad de transmisión sexual, debilitando mucho su salud, y quiso separarla también de su única hija reclamando la custodia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pesar de estas sombras que la condujeron a un trágico y prematuro final, su poesía está llena de luminosidad y habla desde la sencillez para reflejar la vida con gran profundidad. "Fue un ser con una sensibilidad privilegiada que no necesitó de grandes constructos teóricos para llegar a las respuestas que estaba buscando" y que son "similares" a las que todos perseguimos, consideran su editora y las traductoras, que ven &lt;strong&gt;su obra cercana a la de Emily Dickinson o Christina Rossetti.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;La profundidad de la vida en las pequeñas cosas&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;"Parece probable que hubiera permanecido igualmente en el olvido" aunque no se hubiese despedido del mundo tan pronto, considera Marián Bango, puesto que tras su muerte "Japón se encaminaba hacia la época oscura del militarismo". En esas circunstancias y con el fantasma de la guerra, &lt;strong&gt;"la voz sensible y delicada de Misuzu&lt;/strong&gt; se habría alzado en contra y quizá hubiera sufrido la censura".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las "profundas y sencillas verdades que Kaneko Misuzu supo nombrar en sus poemas", afirmación con la que se cierra el prólogo de &lt;em&gt;El alma de las flores,&lt;/em&gt; han calado en los japoneses, especialmente desde que, &lt;a title="Terremoto en Japón 2011" href="https://www.20minutos.es/minuteca/terremoto-en-japon/"&gt;después del terremoto de 2011&lt;/a&gt;, &lt;strong&gt;uno de sus poemas se emitió en televisión&lt;/strong&gt; para tranquilizar a la población.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"En Japón existe un sentimiento profundo hacia lo que nosotros, occidentales, llamamos ‘pequeñas cosas’ -reflexiona la editora-. Pensemos en la ceremonia del té, en el &lt;em&gt;ikebana&lt;/em&gt; o en el &lt;em&gt;shodo&lt;/em&gt; y comprenderemos entonces que la cultura japonesa ha sabido &lt;strong&gt;elevar a categoría de arte refinado pequeñas cosas&lt;/strong&gt; que para nosotros son ‘servir el té’, ‘hacer un arreglo floral’ o ‘escribir caligrafía’. Este gusto por lo pequeño, por la naturaleza, está presente también en el haiku y quizá, también en la mirada de los niños. La poesía de Misuzu conecta con todo esto".&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;«El alma de las flores», el maravilloso poemario de Kaneko Misuzu. Con una espectacular traducción de Yumi Hoshino y María José Ferrada 🏵️🌸🌺 &lt;a href="https://t.co/nFIl9ADgOw"&gt;pic.twitter.com/nFIl9ADgOw&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Satori Ediciones (@satorilibros) &lt;a href="https://twitter.com/satorilibros/status/1181888307862659073?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 9, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;h2&gt;El libro&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Bajo el seudónimo de Misuzu ("donde se cosecha el bambú"), Teru &lt;strong&gt;empezó a escribir con 20 años&lt;/strong&gt; y publicó en algunas de las revistas más prestigiosas de la época hasta su desgraciado matrimonio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt; El alma de las flores&lt;/em&gt; reúne una selección de los "512 poemas que compiló de puño y letra en tres cuadernos poco antes de morir". Su obra ha sido adaptada al castellano por Yumi Hoshino y María José Ferrada, en una &lt;strong&gt;edición bilingüe&lt;/strong&gt; que enfrenta los originales en japonés a su traducción.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;em&gt;El alma de las flores&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El alma de las flores marchitas&lt;br /&gt;renace&lt;br /&gt;en el jardín de Buda.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Porque las flores son buenas:&lt;br /&gt;cuando el sol llama,&lt;br /&gt;se abren rápido y sonríen,&lt;br /&gt;dando a las mariposas su dulce néctar,&lt;br /&gt;y a las personas su aroma.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Cuando el viento dice: «¡Vamos!»,&lt;br /&gt;lo acompañan, obedientes.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y hasta nos regalan sus restos mortales&lt;br /&gt;para preparar la comida&lt;br /&gt;con la que jugamos a ser madres.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*‘El alma de las flores’. Satori Ediciones, Colección Poética, 2019. Traducción de Yumi Hoshino y Mª José Ferrada Lefenda. 140 páginas. Precio: 19 euros.&lt;/p&gt;</ns2:description>
        <dc:date>2019-10-15T06:24:49+02:00</dc:date>
        <dc:creator>PILAR SANZ</dc:creator>
    </ns2:item>
    <ns2:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3800950/0/muere-critico-literario-harold-bloom/">
        <ns2:title>Muere a los 89 años el influyente y polémico crítico literario Harold Bloom</ns2:title>
        <ns2:link>https://www.20minutos.es/noticia/3800950/0/muere-critico-literario-harold-bloom/</ns2:link>
        <ns2:description>
            &lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Autor de más de 40 libros, saltó a la fama con su controvertido 'Canon de Occidente'.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1097395-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Harold Bloom" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El influyente crítico literario y escritor estadounidense &lt;strong&gt;Harold Bloom&lt;/strong&gt; falleció este lunes a los &lt;strong&gt;89 años&lt;/strong&gt; de edad en New Haven, Connecticut (EE UU), según confirmó su esposa, Jeanne, en un comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Profesor de la Universidad de Yale y defensor de los antiguos maestros de la tradición literaria occidental, Bloom fue autor de &lt;strong&gt;más de 40 libros,&lt;/strong&gt; incluyendo 20 de crítica literaria, varios sobre religión y una novela. Editó, además, &lt;strong&gt;cientos de antologías&lt;/strong&gt; de numerosas figuras literarias y filosóficas, y su obra ha sido traducida a más de 40 idiomas. Considerado el crítico literario más famoso de Estados Unidos, Bloom reclamaba el placer de leer por leer y abogaba por hacerlo, además, "en orden".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En lo que se considera su mayor legado, desarrollado en su libro &lt;em&gt;The Anxiety of Influence &lt;strong&gt;(La ansiedad de la influencia, &lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;1973), Bloom se centra en &lt;strong&gt;la batalla creativa entre todo artista y sus antecesores,&lt;/strong&gt; de la que emergen "las sombrías verdades de la competencia y la contaminación". Para Bloom, la creatividad es una especie de combate freudiano en el que el autor niega y distorsiona a sus antepasados literarios mientras produce obras que revelan una deuda inconfundible con ellos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, fue su polémico &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Canon occidental&lt;/strong&gt; (The Western Canon,&lt;/em&gt; 1994) la obra que, convertida en un auténtico &lt;em&gt;best seller,&lt;/em&gt; le hizo saltar a la fama. En una (entonces novedosa) lista de autores 'imprescindibles' que fue muy criticada, Bloom enumeraba&lt;strong&gt; 26 escritores clave de la literatura occidental,&lt;/strong&gt; desde Dante hasta Samuel Beckett y Kafka, con Shakespeare en el primer lugar, e incluyendo entre los contemporáneos a nombres como Philip Roth, Thomas Pynchon o Don DeLillo. Los únicos autores en español que superaron el corte fueron &lt;strong&gt;Cervantes, Neruda y Borges;&lt;/strong&gt; la lista solo incluye cuatro mujeres (Jane Austen, Emily Dickinson, George Eliot y Virginia Woolf), y Dostoievski no aparece.&lt;/p&gt;</ns2:description>
        <dc:date>2019-10-15T02:50:40+02:00</dc:date>
        <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator>
    </ns2:item>
    <ns2:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3800931/0/margaret-atwood-bernardine-evaristo-ganan-premio-booker-2019/">
        <ns2:title>Margaret Atwood y Bernardine Evaristo, ganadoras del premio Booker 2019</ns2:title>
        <ns2:link>https://www.20minutos.es/noticia/3800931/0/margaret-atwood-bernardine-evaristo-ganan-premio-booker-2019/
        </ns2:link>
        <ns2:description>
            &lt;p&gt;GUILLERMO XIMENIS (EFE)&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El jurado del prestigioso galardón literario decidió ir contra sus normas al declarar un premio conjunto.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Atwood lo logra por 'The Testaments', secuela de 'El cuento de la criada'; Evaristo, por 'Girl, Woman, Other'.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3767388/0/margaret-atwood-los-testamentos-secuela-cuento-criada/"&gt;Margaret Atwood mira quince años más allá de ‘El cuento de la criada’ en 'Los testamentos'&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1097375-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Margaret Atwood y Bernardine Evaristo" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jurado del prestigioso premio literario &lt;strong&gt;Booker Prize&lt;/strong&gt; decidió este lunes por unanimidad rebelarse contra las normas de su propio certamen para declarar ganadoras a dos escritoras de forma conjunta: la canadiense &lt;strong&gt;Margaret Atwood&lt;/strong&gt; y la británica &lt;strong&gt;Bernardine Evaristo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Atwood, de 79 años, recibió el segundo Booker de su carrera gracias a &lt;em&gt;&lt;strong&gt;The Testaments&lt;/strong&gt; (&lt;a title="Margaret Atwood mira quince años más allá de ‘El cuento de la criada’ en 'Los testamentos'" href="https://www.20minutos.es/noticia/3767388/0/margaret-atwood-los-testamentos-secuela-cuento-criada/"&gt;Los testamentos&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;, secuela de &lt;em&gt;The Handmaid's Tale (El cuento de la criada,&lt;/em&gt; 1985), una historia distópica que ha cobrado renovada relevancia como emblema de las reivindicaciones feministas gracias a &lt;a title="Las claves de la exitosa serie 'El cuento de la criada'" href="https://www.20minutos.es/noticia/3373086/0/el-cuento-de-la-criada-antena-3-estreno-serie/"&gt;su exitosa adaptación televisiva&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Evaristo, por su parte, conquista a sus 60 años por primera vez el premio con &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Girl, Woman, Other,&lt;/strong&gt; &lt;/em&gt;una obra en la que explora las vidas y las luchas de diversas mujeres negras en el Reino Unido contemporáneo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambas se repartirán a partes iguales las 50.000 libras&lt;strong&gt; (57.200 euros,&lt;/strong&gt; 63.051 dólares) con las que está dotado el Booker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Cuanto más hablábamos sobre ellas, más las apreciábamos y &lt;strong&gt;queríamos que ambas ganaran",&lt;/strong&gt; indicó el presidente del jurado, Peter Florence, al anunciar su decisión tras más de cinco horas de deliberaciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Fue nuestra decisión incumplir las normas",&lt;/strong&gt; recalcó el responsable del jurado del Booker, que en 1992 estableció una regla para evitar empates como el que se había producido en la edición de aquel año, en la que recibieron el galardón el canadiense &lt;strong&gt;Michael Ondaatje&lt;/strong&gt; y el británico &lt;strong&gt;Barry Unsworth.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;"Políticamente urgente"&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La prolífica Atwood ya obtuvo el Booker en 2000 por su novela &lt;em&gt;The Blind Assassin (El asesino ciego),&lt;/em&gt; y se ha convertido en la&lt;strong&gt; cuarta persona y la segunda mujer que conquista en dos ocasiones el premio,&lt;/strong&gt; junto con Hilary Mantel, J. M. Coetzee y Peter Cary.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jurado consideró que &lt;em&gt;The Testaments,&lt;/em&gt; que continúa la historia de &lt;em&gt;The Handmaid's Tale&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;quince años después,&lt;/strong&gt; es un trabajo de "una bella profundidad".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"En estos momentos es más políticamente urgente que nunca. Existe la necesidad de saber qué imagen tienen&lt;strong&gt; la complicidad, la resiliencia y la resistencia",&lt;/strong&gt; apuntó Florence.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La escritora regresa en esta novela a la república totalitaria y patriarcal de Gilead para narrar su historia a partir de diversas voces femeninas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Publicado el pasado septiembre, el libro vendió &lt;strong&gt;más de 100.000 copias en el Reino Unido durante su primera semana&lt;/strong&gt; en las librerías, lo que lo convirtió en la novela con un mejor lanzamiento en el país en cuatro años.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Primera mujer negra&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Evaristo, por su parte, se ha convertido en la primera mujer negra que gana un premio Booker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su octava novela está dividida en doce capítulos, &lt;strong&gt;cada uno de los cuales narra la vida de un personaje,&lt;/strong&gt; la mayoría también mujeres negras, cuyos destinos acaban de algún modo entrelazados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Aquí hay historias de &lt;strong&gt;gente que no ha sido representada visiblemente en la literatura contemporánea.&lt;/strong&gt; En ese sentido, este libro rompe moldes. Espero que inspire y empuje al resto de la industria editorial" por el mismo camino, señaló el presidente del jurado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La autora se declaró honrada por recibir el galardón, pero deseó que el hecho de ser la única mujer negra que lo ha ganado&lt;strong&gt; "no dure mucho".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Es increíble compartir esto con Margaret Atwood", dijo Evaristo, que se abrazó con la canadiense cuando ambas fueron nombradas ganadoras conjuntas durante una ceremonia en la sala Guildhall de la capital británica.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;"Demasiado mayor"&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Atwood bromeó sobre el escenario al decir que no esperaba ganar porque pensaba que era demasiado "mayor" para hacerse de nuevo con el Booker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"La verdad es que &lt;strong&gt;no necesito esta atención,&lt;/strong&gt; así que estoy muy contenta de que tú [Evaristo] te lleves alguna. Me hace feliz", dijo la escritora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los favoritos en la edición de este año figuraba asimismo &lt;a title="Noticias sobre Salman Rushdie" href="https://www.20minutos.es/minuteca/salman-rushdie/"&gt;Salman Rushdie&lt;/a&gt;, que competía con su obra &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Quichotte,&lt;/strong&gt; &lt;/em&gt;una adaptación del Quijote de Cervantes a los Estados Unidos contemporáneos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También eran finalistas &lt;strong&gt;Chigozie Obioma,&lt;/strong&gt; con &lt;em&gt;An Orchesta of Minorities;&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Lucy Ellmann,&lt;/strong&gt; con &lt;em&gt;Ducks, Newburyport,&lt;/em&gt; y &lt;strong&gt;Elif Shafak,&lt;/strong&gt; con &lt;em&gt;10 Minutes 38 Seconds in This Strange World.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</ns2:description>
        <dc:date>2019-10-15T01:45:42+02:00</dc:date>
        <dc:creator>GUILLERMO XIMENIS (EFE)</dc:creator>
    </ns2:item>
</rdf:RDF>