<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/empleo/">   <ns1:title>Formación y empleo</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/empleo/</ns1:link>   <ns1:description>Toda la actualidad sobre el mundo de la formación y el empleo: ofertas de trabajo, búsqueda de empleo, salidas laborales y más en 20minutos.es</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:28:14+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3788013/0/exito-afluencia-stand-cni-foroempleo/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3784104/0/alcampo-oferta-empleo-navidad/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3779521/0/empleo-mcdonalds-voz/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3768499/0/idiomas-ingles-aleman-lenguas-extranjeras/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3768442/0/alberto-ruiz-universidad-europea-master-posgrado/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3766752/0/master-posgrado-grado-titulo-profesionales-salidas/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3771490/0/mitad-trabajadores-lgtbi-no-desvelan-orientacion-sexual-trabajo/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3771404/0/mensaje-padre-adicto-trabajo-tras-perder-hijo/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/2586953/0/yo-soy-empleo-bbva/10000-puestos-trabajo/mas-mitad-indefinidos/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3769637/0/master-posgrado-grado-titulo-profesionales-salidas/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3766694/0/master-posgrado-grado-universidad-estudiantes/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3767683/0/master-posgrado-grado-titulo-profesionales-salidas/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3767700/0/master-posgrado-grado-titulo-profesionales-precio/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3762867/0/mercadona-gente-13-provincias/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3759199/0/onu-pide-recursos-ninos-migrantes-refugiados-europa-abandono-escolar/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3788013/0/exito-afluencia-stand-cni-foroempleo/">  <ns1:title>Éxito de afluencia al stand del CNI en su estreno en Foroempleo</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3788013/0/exito-afluencia-stand-cni-foroempleo/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;"El CNI quiere abrirse a la sociedad española a la que pertenece", dicen en el organismo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El Centro ofrece numerosos y muy variados perfiles profesionales.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/03/1085236-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="CNI" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/cni/"&gt;&lt;strong&gt;Centro Nacional de Inteligencia&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ha participado por primera vez en &lt;a href="http://www.foroempleo.org/" target="_blank"&gt;Foroempleo'19&lt;/a&gt;, una de las ferias más importantes del sector que se celebra estos días en la Comunidad de Madrid, organizada por la Universidad Carlos III (UC3). En esta vigesimocuarta edición se han dado cita 120 empresas, una oportunidad de encuentro anual con jóvenes estudiantes para su búsqueda de empleo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esta ocasión, el CNI ha contado con un &lt;strong&gt;stand en el patio Sabatini de la UC3&lt;/strong&gt; para ofrecer información y asesoramiento a estudiantes universitarios y recién titulados sobre las diversas posibilidades de empleo en el servicio de Inteligencia español. "Somos una institución pública que, por su naturaleza singular, es capaz de albergar e integrar numerosos y muy variados perfiles profesionales", dice desde el organismo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El interés suscitado en la comunidad universitaria se ha visto reflejado en la &lt;strong&gt;cantidad de estudiantes que durante estos días se han acercado al stand del CNI&lt;/strong&gt; en Foroempleo'19. Así, a lo largo de estas jornadas, cientos de jóvenes universitarios de muy distintas disciplinas, han recibido información del Centro al tiempo que se han interesado tanto por la actividad del mismo como por los perfiles que más demanda la institución.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El CNI, además, ha puesto a disposición la dirección &lt;strong&gt;foro.empleo@cni.es&lt;/strong&gt; donde poder enviar el CV y participar en los sucesivos procesos de selección. "El CNI quiere abrirse a la sociedad española a la que pertenece, mostrar su compromiso en la salvaguarda de los derechos y libertades de los españoles y acercarse a los jóvenes universitarios para encontrar el talento necesario con el que afrontar los retos y amenazas que el mundo globalizado de hoy en día", afirman.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La vigesimocuarta edición de la feria ha congregado a &lt;strong&gt;120 empresas de diversos sectores&lt;/strong&gt; que han promovido su oferta laboral.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-03T18:18:45+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3784104/0/alcampo-oferta-empleo-navidad/">  <ns1:title>Alcampo incorporará 1.185 trabajadores para la campaña de Navidad. Descubre los centros donde lo hará</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3784104/0/alcampo-oferta-empleo-navidad/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;SERVIMEDIA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La oferta de empleo irá destinada a puestos de reposición, venta y cajas en sus hipermercados y supermercados.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/01/1081749-620-282.jpg?v=20191001113252" width="620" height="282" alt="Un supermercado de Alcampo." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auchan Retail España&lt;/strong&gt; prevé incorporar a partir de principios de octubre a &lt;strong&gt;1.185 personas para reforzar puestos de reposición&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;venta y cajas&lt;/strong&gt; durante la campaña de Navidad 2019 en sus hipermercados y supermercados Alcampo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según informó la compañía en un comunicado, por comunidades autónomas, los centros de Madrid prevén contratar a 300 personas y los de Andalucía 150, número que asciende a 125 en Cataluña y 110 tanto en &lt;strong&gt;Aragón&lt;/strong&gt; como en &lt;strong&gt;Galicia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la Comunidad Valenciana se cubrirán 80 vacantes, 60 en el País Vasco, y en torno a 40 en Tenerife y Castilla la Mancha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En&lt;strong&gt; Castilla y León&lt;/strong&gt; se contratará a 35 personas (mayoritariamente en Burgos) y en Asturias, La Rioja, Baleares y Las Palmas el número de personas contratadas ascenderá a 30 en cada comunidad autónoma. En Murcia, donde sólo hay un hipermercado Alcampo, y Navarra, los puestos a cubrir se elevan a 10.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los candidatos podrán acceder a las ofertas a través del apartado destinado al empleo de las páginas web 'www.auchan-retail.es' y 'www.simply.es'.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alcampo cuenta en estos momentos con 369 centros en España -62 hipermercados y 307 supermercados-, además de 53 gasolineras y servicio de comercio en línea. &lt;strong&gt;Su plantilla asciende a 20.800 personas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cadena cerró el ejercicio 2018 en España con &lt;strong&gt;un aumento de su facturación del 1,4%&lt;/strong&gt;, hasta los 4.662 millones de euros, periodo en el que también abrió 10 nuevos establecimientos, según su último informe de actividad.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-01T11:33:16+02:00</dc:date>  <dc:creator>SERVIMEDIA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3779521/0/empleo-mcdonalds-voz/">  <ns1:title>Encontrar trabajo en McDonald's solo por voz ya es posible</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3779521/0/empleo-mcdonalds-voz/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EP&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3420064/0/ano-abrio-mcdonalds-primer-restaurante-cada-pais-europeo/"&gt;¿En qué año abrió McDonald's su primer restaurante en cada país europeo?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/27/1077297-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="McDonald's en el asistente Alexa" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;McDonald's&lt;/strong&gt; ha anunciado el lanzamiento de '&lt;strong&gt;Apply Thru&lt;/strong&gt;', un sistema que permite a los usuarios acceder a su portal de empleo a través del servicio de voz de Amazon, Alexa, para informarse sobre las vacantes disponibles en los restaurantes que tiene la compañía en &lt;strong&gt;España&lt;/strong&gt;. Próximamente estará disponible también en Google Assistant, informan desde &lt;a href="https://www.theverge.com/2019/9/25/20883007/mcdonalds-apply-thru-amazon-alexa-google-assistant-job-applications-ai-automation" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;The Verge&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según ha informado la compañía en una nota de prensa, el proyecto se enmarca dentro de la apuesta de la empresa por &lt;strong&gt;la innovación y la tecnología&lt;/strong&gt; como herramientas fundamentales para adaptarse a las necesidades de los consumidores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El funcionamiento de 'Apply Thru' se basa en decir en voz alta "&lt;strong&gt;Alexa, ayúdame a encontrar trabajo en McDonald's&lt;/strong&gt;". El asistente de voz se activará, haciendo algunas preguntas básicas al usuario, como el nombre o el lugar en el que desea encontrar empleo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para finalizar, los solicitantes recibirán un mensaje personalizado para acceder a las vacantes disponibles en los restaurantes &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/mcdonalds/"&gt;McDonald's&lt;/a&gt; de la &lt;strong&gt;localidad que previamente hayan elegido&lt;/strong&gt;. Este servicio está disponible en nueve países, entre los que se incluye España, y está previsto que se lance próximamente en más mercados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El vicepresidente y director de personal de McDonald's, David Fairhurst, ha declarado que "la compañía está constantemente innovando y buscando formas originales de atraer talento". "Estoy deseando ver cómo los &lt;strong&gt;procesos de selección se simplifican&lt;/strong&gt; gracias a los asistentes de voz", añade Fairhurst, quien destaca el creciente uso de los dispositivos Alexa y Google Assistant en hogares de todo el mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, el vicepresidente de Alexa, Steve Rabuchin, sostiene que gracias a 'Apply Thru', informarse sobre las vacantes de empleo abiertas en los restaurantes McDonald's "no podría ser &lt;strong&gt;más fácil y directo&lt;/strong&gt;", ya que "sólo hay que pedirlo en voz alta".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El lanzamiento de 'Apply Thru' forma parte de la campaña 'McDonald's va contigo', que protagonizan empleados reales y que pone el foco en "la flexibilidad, las oportunidades de formación y crecimiento y la libertad para ser uno mismo en el trabajo que ofrece McDonald's", tal y como explica la compañía en la nota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El director de Recursos Humanos de &lt;strong&gt;McDonald's España&lt;/strong&gt;, Alberto Unzurrunzaga, defiende que los puestos de trabajo se adapten a las personas, "ofreciendo no solo flexibilidad horaria a los empleados, sino también oportunidades de formación y crecimiento dentro de la compañía". Y añade: "hablamos del trabajo que va contigo porque, además de esta flexibilidad y adaptación que ofrecemos, la experiencia y la formación que adquieren nuestros empleados les acompaña toda su vida, independientemente del camino profesional que elijan".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para la creación de la campaña, McDonald's ha contado con la imagen y los testimonios de sus empleados, distribuidos por toda la geografía española. La empresa cuenta con &lt;strong&gt;más de 24.000 empleados&lt;/strong&gt; en España, una cifra que asciende a más de dos millones de personas en todo el mundo.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-29T21:06:02+02:00</dc:date>  <dc:creator>EP</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3768499/0/idiomas-ingles-aleman-lenguas-extranjeras/">  <ns1:title>40 razones para aprender un idioma extranjero (y si son dos mucho mejor)</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3768499/0/idiomas-ingles-aleman-lenguas-extranjeras/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;P. S.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;En la actualidad saber inglés es básico, se da por descontado en numerosas empresas y lo que otorga valor añadido es conocer un tercer idioma.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/18/1067057-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Academia de inglés" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Saber idiomas, y no sólo el inglés, es una de las competencias más demandada en el mundo laboral. El portal Onlinecollege.org y Universia España han publicado 40 razones por las que debes aprender un nuevo idioma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1 &lt;strong&gt;El inglés es la lengua más usada en el mundo profesional&lt;/strong&gt; y de los negocios. Igualmente, el chino mandarín y el español, tras el inglés, son las lenguas más habladas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 &lt;strong&gt;Los viajes internacionales de negocios&lt;/strong&gt; son muy comunes y dominar un idioma puede ser tu verdadero ticket para aprovecharlos, hacer networking y desarrollarte profesionalmente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 &lt;strong&gt;En los ascensos es muy valorado saber inglés&lt;/strong&gt;, por lo que tendrás mejores oportunidades si hablas más de un idioma y puedes comunicarte fácilmente con redes en el exterior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 &lt;strong&gt;Negociar en la lengua nativa de tus clientes,&lt;/strong&gt; por lo que podrás atraer más posibilidades de negocio a tu empresa si eres capaz de comunicarte con los clientes en su lengua nativa y conocer mejor su cultura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 &lt;strong&gt;Posicionamiento en la jerarquía interna de la compañía&lt;/strong&gt;, ya que te volverás más indispensable si eres el único en la firma que habla chino u otro idioma clave en tu sector.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 Podrás&lt;strong&gt; respetar la lengua de tus clientes&lt;/strong&gt;, ya que si sabes más de una lengua es probable que puedas recibir clientes del extranjero y faciltarles el proceso de negociación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 &lt;strong&gt;Posibles traslados y promoción interna&lt;/strong&gt; al dominar una competencia laboral imprescindible.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 &lt;strong&gt;Debes saber más de un idioma&lt;/strong&gt; para poder estar al tanto de las noticias que suceden en cada país y en todos los ámbitos: ciencias, negocios, sociedad, cultura y demás.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 &lt;strong&gt;Te hará más competitivo&lt;/strong&gt; porque las nuevas generaciones son profesionales que dominan dos o más lenguas, por lo que saber otro idioma te permitirá destacar en el mercado laboral. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 Podrás ser más perceptivo y &lt;strong&gt;sensible con las diferencias culturales&lt;/strong&gt; al saber más de una lengua.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 &lt;strong&gt;Tu empresa podrá ahorrarse el coste de un traductor&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 Tienes una buena &lt;strong&gt;ventaja a la hora de negociar tu salario&lt;/strong&gt; o un aumento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13 Te permitirá ser&lt;strong&gt; más productivo&lt;/strong&gt; y rendir mejor en tu trabajo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14 Podrás tener mejores posibilidades a la hora de aspirar a &lt;strong&gt;empleos en el exterior&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15 &lt;strong&gt;Si estás de viaje en el extranjero&lt;/strong&gt; y sabes su idioma nativo podrás conocer más sobre su cultura, costumbres y tradiciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16 Sostienen también que la gente bilingüe es más feliz y está más &lt;strong&gt;motivada a conseguir nuevas metas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17 Te permitirá un mayor acercamiento con quienes viven fuera de tu país o lo visitan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18 Podrás entender más de &lt;strong&gt;diplomacia&lt;/strong&gt; y otros aspectos si conoces su lengua y con ello, más sobre su cultura y tradiciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19 Te volverás&lt;strong&gt; más independiente&lt;/strong&gt;, ganarás confianza y seguridad en ti mismo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20 Te permitirá ayudar y hacer sugerencias a los extranjeros que visiten tu país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21 Podrás realizar &lt;strong&gt;lecturas en otra lengua&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22 Mejorarás tus habilidades con la comprensión lectora y el &lt;strong&gt;análisis de textos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23 &lt;strong&gt;Mejorará tu memoria&lt;/strong&gt; y capacidad de retención.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24 Podrás conocer a nuevas personas de forma más sencilla y &lt;strong&gt;ampliar tu círculo de amistades&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25 Podrás centrarte en mejorar tu&lt;strong&gt; acento y pronunciación&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26 Conocer otra lengua y costumbres se traducirá en comprender de mejor manera la tuya propia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;27 Aprender otro idioma te mantendrá &lt;strong&gt;activo y saludable.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28 Tendrás más recursos para buscar soluciones a posibles problemas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;29 Si te vas de viaje a un país donde hablan un idioma diferente al tuyo pero que conoces, tu experiencia se enriquecerá.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30 Podrás leer recetas en otras lenguas y conocer más sobre otras culturas y su gastronomía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;31 Podrás visitar lugares donde hablen tu segunda lengua simplemente para tener una e&lt;strong&gt;xperienca inmersiva&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;32 Podrás aprovechar &lt;strong&gt;programas de grado en países extranjeros.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;33 Te permitirá&lt;strong&gt; entender la música&lt;/strong&gt; propia de otros países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;34 &lt;strong&gt;Estimularás a tu mente&lt;/strong&gt; para pensar de distintas maneras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;35 Podrás conseguir una mejor comunicación en el aula ya sea como estudiante o profesor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;36 Contarás con mayores posibilidades de &lt;strong&gt;conseguir una beca&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;37 Considerarás otras gramáticas y sus complejidades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;38 &lt;strong&gt;Tus calificaciones mejorarán&lt;/strong&gt; ya que poseerás mayor conocimiento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;39 Ayudará en tus&lt;strong&gt; tareas de investigación&lt;/strong&gt; y consulta de fuentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40 Una vez que aprendes una segunda lengua&lt;strong&gt; te será más fácil seguir aprendiendo otras&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-23T06:53:38+02:00</dc:date>  <dc:creator>P. S.</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3768442/0/alberto-ruiz-universidad-europea-master-posgrado/">  <ns1:title>Alberto Ruiz (Universidad Europea): "Un máster permite especializarte"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3768442/0/alberto-ruiz-universidad-europea-master-posgrado/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;PABLO SEGARRA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Alberto Ruiz Tomás es Co-Director del Máster Universitario en Empresa y Derecho Marítimo de la Universidad Europea de Valencia.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/18/1067023-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Alberto Ruiz (Universidad Europea de Valencia)" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alberto Ruiz es Doctor en Derecho. Abogado y Economista. Máster en Administración de Empresas. Entre sus líneas de investigación destacan el derecho concursal, marítimo e internacional. Codirige el Máster en Empresa y Derecho Marítimo de la Universidad Europea.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Obtener un máster o un posgrado aumenta la empleabilidad?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Absolutamente. El mercado laboral es cada día más exigente y requiere de una mayor especialización. En ámbitos como el sector marítimo, difícilmente se puede alcanzar el perfil demandado por las empresas, a través de estudios de grado. Una especialización que permita una satisfactoria inserción en el mercado laboral es necesaria. Como dato estadístico, en la Universidad Europea de Valencia, el 92% de nuestros estudiantes obtienen empleo en menos de 12 meses tras finalizar sus estudios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Aportan mayor especialización?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El grado aporta una visión general, sienta las bases necesarias para poder asentar conocimientos específicos que se requieren en cada profesión. Estos conocimientos se adquieren mediante un máster. Por ejemplo, si eres graduado en Derecho, ADE, Ingeniero, etc. habrás adquirido unos magníficos conocimientos y una estructura mental que te permitirán llegar muy lejos, pero si quieres desarrollar rápidamente tu carrera profesional puedes cursar un máster para especializarte y así, acelerar tu carrera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; ¿Abre puertas en el sector?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hay sectores en los que es muy difícil iniciar una carrera profesional si no se tiene experiencia o especialización. Para un recién egresado, que desee iniciar su carrera en, por ejemplo, el sector marítimo (uno de los mejores remunerados) la mejor forma es especializarse a través de un máster, y si este es oficial, además de la garantía de calidad obtiene un título oficial reconocido en toda la UE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las organizaciones empresariales llevan años reclamando que las Universidades orienten su oferta hacia la demanda del mercado laboral. ¿Lo hacen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la Universidad Europea apostamos por una formación adaptada a la realidad profesional en un mercado global. Nuestra visión integral e internacional está orientada a conseguir que puedas desenvolverte con éxito en el entorno laboral de cualquier país del mundo. Por ello, los planes de estudios, los casos prácticos o las clases impartidas por profesionales de referencia están adaptados a un marco internacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Cuáles son los más solicitados y cuáles los que tienen más salida profesional?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Universidad Europea de Valencia configura una oferta completa, con programas basados en tres pilares fundamentales; la internacionalidad, la innovación y la especialización. En el área de Salud destaca el Máster en Fisioterapia del Sistema Nervioso basado en los últimos avances científico-técnicos en el campo de la neurorehabilitación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el área de empresa destacan posgrados muy diferentes entre sí, como el Máster en Marketing Digital &amp;amp; Big Data, el Máster en Gestión Global de Recursos Humanos o el Máster Universitario en Negocio y Derecho Marítimo, una de las innovaciones para este curso 2019-2020, enfocado en la formación de profesionales capacitados para trabajar en puestos directivos de empresas del sector marítimo portuario, un sector que alberga oportunidades profesionales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; ¿Hacia dónde va el futuro de la educación y la formación en la nueva era tecnológica?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En estos momentos, el aprendizaje ya no puede entenderse como una etapa de la vida, sino como un proceso continuo para reciclarse e ir adecuándose a las demandas del mercado de trabajo. Con la nueva era tecnológica y la formación online, cada vez tenemos más facilidad para acceder a la información y a la formación, lo cual abre nuevos caminos repletos de oportunidades laborales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todo ello propicia la aparición de nuevos puestos de trabajo y obliga a la universidad a adaptar su oferta académica en torno a la digitalización y el impulso de las carreras STEM (Ciencias, Tecnología, Ingeniería y Matemáticas) que están en auge.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; ¿Qué aplicaciones tecnológicas utilizan?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Queda mucho por hacer. La implantación definitiva de la tecnología 5G es inminente y nos va ayudar bastante a crecer. En la Universidad Europea internamente llevamos tiempo funcionando mediante las nuevas tecnologías, pantallas táctiles y nuevos software actualizados en las aulas, conexión WIFI en todos los espacios, uso de la app, códigos QR etc.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-22T11:06:53+02:00</dc:date>  <dc:creator>PABLO SEGARRA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3766752/0/master-posgrado-grado-titulo-profesionales-salidas/">  <ns1:title>Perfiles tecnológicos, financieros, recursos humanos... ¿cuáles son los títulos con más salida profesional?</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3766752/0/master-posgrado-grado-titulo-profesionales-salidas/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;V. V.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Universidad Europea señala los títulos con más posibilidades de encontrar trabajo en diez áreas profesionales.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/05/31/965860-620-282.jpg?v=20190531150835" width="620" height="282" alt="Málaga.- Más de 3.000 personas visitan la feria Aotec de telecomunicaciones e innovación" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuánta verdad hay en esa frase que dice que el futuro es incierto, pero desde la Universidad Europea han querido predecirlo con esta lista de los másteres con más salidas profesionales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Especialmente recomendable para aquellos estudiantes que están intentando averiguar &lt;strong&gt;cuál es el máster que más le conviene estudiar&lt;/strong&gt;, una vez terminada tu carrera, para asegurarse un hueco en el mercado laboral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde Spring Professional, la consultora de selección de mandos intermedios y directivos del Grupo Adecco, sostienen que lo primero en lo que se fijarán los seleccionadores será en el perfil: que sea una &lt;strong&gt;persona polivalente, analítica,&lt;/strong&gt; orientada a resultados, dominadora de otras lenguas y con experiencia internacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas cualidades las puede tener desde un médico a un abogado o un periodista, y las empresas se han dado cuenta que son de lo más útiles. Así que antes de comenzar a buscar cuáles son los másteres universitarios con más salidas profesionales, debes preocuparte por tratar de reunir estas cualidades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la Universidad Europea son las siguientes:&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sector IT&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El sector de las nuevas tecnologías está en auge estos días y uno de los perfiles más demandados por las empresas es el de experto en Big Data o analista de datos. ¿Por qué? Pues porque las empresas necesitan analizar los datos para poder corregir diversos aspectos de su negocio y así ser más productivas y rentables. Para llegar hasta este puesto puedes estudiar un grado en matemáticas o bien un grado en ingeniería informática.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Ventas y Marketing&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si has estudiado Marketing, Publicidad, Relaciones Públicas o Administración de empresas, puedes aspirar a ser business developer (o desarrollador de negocios) en el sector de las ventas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para ello debes tener orientación al cliente y capacidad de innovación, aunque el tipo de venta que harás será consultiva. Por otra parte, el ámbito digital está en auge y siempre es una buena opción si perteneces a esa rama. Uno de los másters universitarios con más salidas es el de máster en Marketing Digital, lo que te habilitará para ser growth hacker o experto en posicionamiento web. Tú serás quien aumentará el valor de la marca mezclando analítica, creatividad y curiosidad.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Industria&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si has estudiado ingeniería, el perfil más demandado en este campo es el de ingeniero de aseguramiento de calidad y costes. Aquí tu función será cumplir con rigor los controles de calidad de tus clientes.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Telecomunicaciones&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si en su momento decidiste estudiar un grado en Ingeniería de Telecomunicaciones, tu futuro más seguro está en la ingeniería de vídeo. Se trata de una profesión importante, ya que surge de la evolución de las empresas de comunicación que se centran en lo digital, en el vídeo y en la tecnología móvil.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sector logístico&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Gracias al auge del ecommerce, entre otros fenómenos la logística es una profesión al alza. Por eso, uno de los másters universitarios con más salidas es el de Ingeniería logística. Con él serás capaz de optimizar el tráfico de mercancías de las compañías, así como sus rutas y flujos. ¡Pero ojo! Antes de eso debes contar con una titulación universitaria superior.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sector Financiero&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El sector financiero siempre requiere nuevos profesionales, y hoy en día el perfil que más se necesita es el de controller, que es la figura que se encarga de controlar la gestión de la compañía, tanto la económica como la financiera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para dedicarte a ello deberías tener un grado en ADE, un grado en Económicas o Empresariales. Además, un máster en Dirección de Empresas nunca estará de más. Otros perfiles que gustan mucho en el sector financiero son los de auditor y control, ya que son los pilares estratégicos de cualquier empresa.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;‘Retail’&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En este sector, los graduados en Marketing, Publicidad, Relaciones Públicas o ADE pueden contar con esta opción de futuro. Los “area manager” se encargan de aumentar las ventas a través del desarrollo del equipo y una buena estrategia para localizar los puntos de venta. ¡Quizá sea tu vocación!.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Recursos Humanos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De entre los másteres con más salidas profesionales, el máster en Recursos Humanos también está a la orden del día. Tras esta formación implementarás las mejores prácticas en la selección, la formación y el desarrollo de los empleados. Se trata de una de las salidas profesionales más habituales de los graduados en Psicología, aunque también podrías proceder de Derecho o de Relaciones Laborales.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Medicina&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aquí el perfil es más concreto: se buscan médicos gestores de casos. Son aquellos médicos que resuelven consultas internas y externas para las aseguradoras internacionales. Es un perfil más de gestión que médico, pero es una opción segura estos días.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Ciencias&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De entre los másters con más salidas, en las ciencias puras destacan aquellos que enfocan al estudiante hacia perfiles de análisis y científicos, con lo que en este caso deberías tener una formación en Ciencias de la Salud y especializarte en la industria farmacéutica.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-22T11:06:26+02:00</dc:date>  <dc:creator>V. V.</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3771490/0/mitad-trabajadores-lgtbi-no-desvelan-orientacion-sexual-trabajo/">  <ns1:title>Más de la mitad de trabajadores LGTBI no desvelan su orientación sexual en el trabajo</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3771490/0/mitad-trabajadores-lgtbi-no-desvelan-orientacion-sexual-trabajo/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;SERVIMEDIA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;FELGTB denuncia que el colectivo sigue teniendo miedo a mostrarse tal y como es por miedo al rechazo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El 36% de los trabajadores LGTBI perciben que se hace algún chiste o burla sobre la orientación sexual.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/20/1069505-620-282.jpg?v=20190920170033" width="620" height="282" alt="Manifestación por el día del Orgullo Gay en Alicante" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El proyecto europeo ADIM &lt;em&gt;Avanzando en la gestión de la diversidad LGBT en el sector público y privado&lt;/em&gt; fue creado en el año 2018 con el objetivo valorar el clima de &lt;strong&gt;diversidad e inclusión&lt;/strong&gt; en general, y de las personas &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/lgtb/"&gt;LGTBI&lt;/a&gt; en particular, de empresas y universidades de España y Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una encuesta elaborada por la consultora &lt;a href="https://www.nielsen.com/es/es/"&gt;Nielsen&lt;/a&gt; –dentro del proyecto ADIM – y remitida a más de 8.500 trabajadores desvela que, mientras que el 67% de los empleados LGTBI está "fuera del armario" en su vida privada, solo el 48% lo desvela en su puesto de trabajo &lt;strong&gt;frente al 52% que no lo hace. &lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, el 28% de los trabajadores del colectivo piensa que es un tema que debe quedar &lt;strong&gt;fuera de las conversaciones de oficina,&lt;/strong&gt; un porcentaje que sube hasta el 50% en el caso de los empleados heterosexuales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Federación Estatal de Lesbianas, Gays, Transexuales y Bisexuales (FELGTB) llama la atención sobre estos datos, por considerar que demuestran que&lt;strong&gt; las personas LGTBI continúan teniendo miedo a mostrarse tal y como son&lt;/strong&gt; por miedo al rechazo y a las consecuencias que podría tener desvelar su orientación para su vida profesional.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Menor libertad&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;Vida familiar&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Los trabajadores LGTBI no solo ocultan su orientación sexual, sino también otros aspectos como su vida familiar o sus hijos por el temor de que puedan "dar pistas". En este sentido, la encuesta concluye que solo &lt;strong&gt;el 73%&lt;/strong&gt; de los trabajadores encuestados que se identifican como LGTBI se expresan libremente en su lugar de trabajo acerca de sus hijos, por un 92% de trabajadores heterosexuales que lo hacen; y solo &lt;strong&gt;el 55%&lt;/strong&gt; se siente cómodo hablando de su vida afectivo/sexual, un porcentaje del 71% en caso de trabajadores que no son del colectivo.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Realización personal&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Asimismo, la situación de las personas LGTBI deriva en menos realización personal con el trabajo, y menos tranquilidad y sentimiento de aceptación. En este sentido, &lt;strong&gt;el 66%&lt;/strong&gt; de los encuestados que se identifican como LGTBI declaran que "se realizan como personas en su trabajo", un porcentaje que sube hasta el 72% en los trabajadores heterosexuales.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Satisfacción&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;71%&lt;/strong&gt; de los trabajadores LGTBI se siente tranquilo y satisfecho en su trabajo, por un 77% en el caso de empleados que no son del colectivo; y &lt;strong&gt;el 73%&lt;/strong&gt; se siente aceptado tal y como es en su oficina, un porcentaje que sube hasta el 85% entre los trabajadores encuestados que declaran no formar parte del colectivo.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Ascensos&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Además, solo &lt;strong&gt;el 2%&lt;/strong&gt; de los trabajadores que no son LGTBI perciben que una persona no recibe un ascenso o un aumento salarial por ser del colectivo, un porcentaje que sube hasta el 7% en caso de trabajadores que se declaran LGTBI.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Burlas&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Por último, la encuesta muestra que las situaciones discriminatorias pasan más desapercibidas entre los empleados que no son LGTBI. Mientras que el &lt;strong&gt;36%&lt;/strong&gt; de los trabajadores del colectivo perciben que se hace algún chiste o burla sobre la orientación sexual, solo lo hacen un 15% de los trabajadores heterosexuales.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-20T17:04:32+02:00</dc:date>  <dc:creator>SERVIMEDIA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3771404/0/mensaje-padre-adicto-trabajo-tras-perder-hijo/">  <ns1:title>El mensaje de un padre adicto al trabajo tras perder a su hijo de 8 años: "No trabajes demasiado o te arrepentirás"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3771404/0/mensaje-padre-adicto-trabajo-tras-perder-hijo/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El pequeño Wiley murió repentinamente tras sufrir un ataque de epilepsia.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;"Tendrás reuniones con muchas personas del trabajo. ¿Tienes programadas esas mismas citas con tus hijos?"&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/20/1069703-620-282.jpg?v=20190920161634" width="620" height="282" alt="Storm, hijo, trabajo, adicción, muerte" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;J. R. Storm, un padre de familia que dedicaba mucho tiempo al trabajo, ha relatado la reciente pérdida de su hijo de 8 a través de la red &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/linkedin/"&gt;Linkedin&lt;/a&gt;. Su trágica historia pretende remover conciencias: &lt;strong&gt;"No trabajes demasiado. Te arrepentirás&lt;/strong&gt; de haber invertido ese tiempo en otras tareas una vez ya no lo tengas".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pequeño, llamado Wiley, sufría &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/epilepsia/"&gt;epilepsia&lt;/a&gt; infantil benigna, según contó su propio progenitor. Únicamente había sufrido un ataque hace 9 meses.&lt;strong&gt; "La tarde anterior fue normal&lt;/strong&gt; [...] Estuvimos cenando con unos amigos y sus hijos. Todos nos subimos al trampolín gigante, la primera compra que hicimos cuando nos mudamos a la casa hace unas semanas ".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero los médicos no pudieron hacer nada para salvar al niño. El propio título del texto, &lt;a href="https://www.linkedin.com/pulse/its-later-than-you-think-j-r-storment/?src=aff-lilpar&amp;amp;veh=aff_src.aff-lilpar_c.partners_pkw.10078_plc.SkimbitLtd._pcrid.449670_learning&amp;amp;trk=aff_src.aff-lilpar_c.partners_pkw.10078_plc.SkimbitLtd._pcrid.449670_learning&amp;amp;clickid=w8p06GQNAxyJWOiwUx0Mo3EzUklSqawr2XxURU0&amp;amp;irgwc=1"&gt;&lt;em&gt;It's later than you think&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; (es más tarde de lo que piensas) invita al resto de padres a reflexionar sobre&lt;strong&gt; el tiempo que dedican a sus hijos&lt;/strong&gt; en comparación con el tiempo que le dedican al trabajo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Supongo que tienes reuniones con muchas personas con las que trabajas. ¿Tienes programadas regularmente esas mismas citas con tus &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/ninos/"&gt;hijos&lt;/a&gt;? Si hay alguna lección que sacar de esto, es recordarles a los demás (y a mí mismo) que &lt;strong&gt;no se pierdan las cosas que importan".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Storm explica a los usuarios de la red social que cuando hace ocho años tuvo a Wiley y a Oliver -su hermano gemelo-, él se convirtió en el cofundador de una empresa a la que empezó a dedicar la mayor parte de su tiempo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Abraza a tus hijos. No trabajes hasta muy tarde [...] Para ser sincero, he considerado no volver [al trabajo]. Pero creo en las palabras de Kahlil Gibran quien dijo: 'El trabajo es amor hecho visible' [...] Pero el trabajo necesita tener &lt;strong&gt;un equilibrio que rara vez he vivido.&lt;/strong&gt; Es un equilibrio que nos permite ofrecer nuestros regalos al mundo, pero no a costa de nosotros mismos y de nuestra familia".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-20T16:23:09+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/2586953/0/yo-soy-empleo-bbva/10000-puestos-trabajo/mas-mitad-indefinidos/">  <ns1:title>'Yo Soy Empleo' del BBVA crea 10.000 puestos de trabajo, más de la mitad indefinidos</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/2586953/0/yo-soy-empleo-bbva/10000-puestos-trabajo/mas-mitad-indefinidos/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS&lt;/p&gt; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;PATROCINADO POR:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; &lt;img src="https://cdn.20m.es/img/2015/10/26/2071024.jpg" border="0" alt="BBVA Yo soy empleo" /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La cifra de puestos de trabajo indefinidos creados por esta iniciativa se sitúa en el 55%, mientras que el 45% restante tienen una duración mínima de un año.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El 40% de las ayudas de Yo Soy Empleo han sido para menores de 30 años.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Las personas contratadas acumulaban una media de 14 meses en el paro.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Para obtener más información sobre esta iniciativa y darte de alta, consulta &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.bbvacontuempresa.es/yo_soy_empleo/" target="_blank"&gt;yosoyempleo.es&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; y&lt;strong&gt; &lt;a href="http://www.bbvacontuempresa.es/" target="_blank"&gt;bbvacontuempresa.com&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2015/10/23/245352-620-282.jpg?v=20151026125600" width="620" height="282" alt="Yo Soy Empleo del BBVA" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La iniciativa de &lt;strong&gt;BBVA&lt;/strong&gt; &lt;a title="Web de Yo soy empleo, del BBVA" href="http://www.bbvacontuempresa.es/yo_soy_empleo/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;Yo Soy Empleo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ha logrado crear en poco más de dos años &lt;strong&gt;10.000 nuevos puestos de trabajo&lt;/strong&gt;, el 55% indefinidos y el 45% restante de duración mínima de un año, entre las pymes y autónomos adheridos al programa. BBVA ha destinado 18 millones de euros, solamente en ayudas directas a la contratación. El presupuesto total asignado para Yo Soy Empleo (incluye ayudas directas, formación y servicio de selección) alcanza los 26 millones de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bbva.es/particulares/index.jsp" target="_blank"&gt;BBVA&lt;/a&gt; ha proporcionado 8.750 ayudas económicas a 5.600 pequeñas y medianas empresas y 1.250 ayudas a autónomos, a través de ATA. El 40% de las ayudas de Yo Soy Empleo corresponden a &lt;strong&gt;jóvenes menores de 30 años&lt;/strong&gt; y las &lt;strong&gt;personas contratadas&lt;/strong&gt; acumulaban una &lt;strong&gt;media de 14 meses en el paro&lt;/strong&gt;. BBVA concedió 2.000 ayudas de 3.000 euros por cada contrato indefinido creado, las cuales se agotaron en los primeros meses. La semana pasada finalizaron las últimas ayudas de las restantes, 8.000 de 1.500 euros por cada contratación, en cualquier tipo de contrato con un mínimo de duración de un año.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las &lt;strong&gt;comunidades&lt;/strong&gt; con más ayudas concedidas han sido Andalucía (26%), Madrid (17%), Comunidad Valenciana (9%) y Castilla y León (8%).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Formación para 3.000 pymes&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Al margen de las ayudas directas económicas por la contratación, Yo Soy Empleo ha contado con un &lt;strong&gt;módulo formativo&lt;/strong&gt; a través de escuelas de negocio de referencia en España, del que se han beneficiado 3.000 pymes que emplean a más de 42.000 personas. La oferta formativa la han impartido ESADE, Instituto de Empresa, Deusto Business School, ESIC e Instituto Internacional San Telmo en 15 ciudades españolas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En total, han sido &lt;strong&gt;77.500 horas de aprendizaje&lt;/strong&gt;, distribuidas en 29 seminarios formativos presenciales, donde se han proporcionado mecanismos y herramientas en aquellas áreas clave de la empresa más demandadas y adaptadas a sus necesidades con el fin mejorar su gestión y contribuir a la creación de empleo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Selección y colaboración con Infojobs&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.infojobs.net/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;Infojobs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ha puesto a disposición de las pymes un portal de búsqueda de empleo en el cual 13.700 empresas se han dado de alta durante el programa. Se trata de pymes que &lt;strong&gt;ofrecen empleo y publican sus ofertas&lt;/strong&gt; a través de la web &lt;a href="http://www.bbvacontuempresa.es/yo_soy_empleo/" target="_blank"&gt;yosoyempleo.es&lt;/a&gt;. 53.000 demandantes de empleo han registrado su CV en esta web para acceder a las ofertas publicadas. Además Infojobs ha ofrecido un servicio de intermediación proporcionado por un equipo de consultores de recursos humanos que gestionan íntegramente los procesos de reclutamiento para las pymes y autónomos que lo necesiten, sin coste para ellos. Más de 1.000 pymes se han beneficiado de esta intermediación, que supone un valor añadido, especialmente para micropymes o autónomos que, por dimensión, no tienen una estructura que les permita tener un departamento o un personal propio de selección.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yo So Empleo ha sido considerada una de las mejores a nivel europeo de Responsabilidad Social Enterprise 2020 de Forética,programa marco que propone lograr en los próximos años que más de 13.000 personas consigan un puesto de trabajo (cerca de 3.000 de ellos jóvenes); más de 5.000 personas reciban formación para la mejora de su empleabilidad y que cerca de 600 proyectos de emprendedores reciban apoyo para su consolidación. El 80% del objetivo de empleo de Enterprise 2020 en España será cubierto en su totalidad por Yo Soy Empleo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para obtener más información sobre esta iniciativa de BBVA y darte de alta, puedes consultar puede consultar las webs &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.bbvacontuempresa.es/yo_soy_empleo/" target="_blank"&gt;yosoyempleo.es&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; y&lt;strong&gt; &lt;a href="http://www.bbvacontuempresa.es/" target="_blank"&gt;bbvacontuempresa.com&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2015/10/23/245348-720-1441.jpg" border="0" width="600" height="1201"  /&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2015-10-26T12:46:02+01:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3769637/0/master-posgrado-grado-titulo-profesionales-salidas/">  <ns1:title>Másteres y posgrados, una inversión en formación y empleabilidad</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3769637/0/master-posgrado-grado-titulo-profesionales-salidas/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;V. V.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Un máster o un posgrado complementan los estudios con una formación más próxima a la realidad profesional.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/13/1061439-620-282.jpg?v=20190913171707" width="620" height="282" alt="Jornada de bienvenida a estudiantes en la Universidad Pablo de Olavide (UPO) de Sevilla." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cursar un máster o un posgrado puede ser un elemento diferenciador en tu&lt;strong&gt; currículum vitae&lt;/strong&gt; a la hora de optar a un puesto de trabajo, según recalcan desde educaweb.com.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, es indicativo de la motivación e interés que tienes por actualizar tus conocimientos y profundizar en ámbitos determinados del sector. En definitiva, muestra una actitud activa hacia la &lt;strong&gt;planificación de la carrera profesional&lt;/strong&gt; y la formación permanente necesaria a lo largo de toda la vida. Desde la web especializada apuntan diferentes razones para cursar un máster o un posgrado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre ellas, perfeccionar el &lt;strong&gt;desarrollo profesional científico, técnico, humanístico y artístico&lt;/strong&gt;. También sirve para ampliar tu red de contactos personales y extender la red de relaciones con compañeros y profesorado, seguramente todos ellos profesionales en activo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Conocer a gente del sector&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Estudiar un máster o posgrado sirve, asimismo, para conocer y tratar con profesionales del sector, que pueden ser de gran ayuda para tu futura carrera profesional. Otro motivo por el que vale la pena es porque ayuda a complementar los estudios universitarios con una &lt;strong&gt;formación más práctica&lt;/strong&gt; y próxima a la realidad del sector profesional. Permite hacer una inversión de futuro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La inversión se rentabiliza con un puesto de trabajo más adecuado a tus intereses y formación. Además, &lt;strong&gt;algunos centros ofrecen becas y ayudas&lt;/strong&gt;, así como subvenciones y créditos para acceder a estos estudios. En definitiva, si quieres estudiar un máster para ampliar tu formación e incrementar tus posibilidades de conseguir tu primer empleo, vas por buen camino.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Mayor empleabilidad&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Según el Barómetro de empleabilidad y empleo universitarios - Edición máster 2017, realizado por el Observatorio de Empleabilidad y Empleo Universitarios (OEEU), más del 50% de las personas graduadas de un máster obtienen su primer trabajo antes de los 6 meses de haberse titulado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto a la situación laboral actual, el 82,74% de los egresados de máster que participó en la encuesta está trabajando, el 15,03% está en situación de desempleo; y el 2,23%, en situación de inactividad.&lt;strong&gt; El 49,51% de las personas tituladas afirma que no ha estado nunca en situación de desempleo&lt;/strong&gt; desde que finalizó el máster. Del 50,49% restante, un 10,03% ha estado en desempleo menos de 3 meses, un 10,37% entre 3 y 6 meses, un 10,84% entre 6 meses y un año, y un 19,24% más de un año.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los graduados de másteres relacionados con&lt;strong&gt; Ingeniería y Arquitectura&lt;/strong&gt; que participaron en el estudio encontraron un primer trabajo antes de terminar el máster (53%). De hecho, el 61,47% nunca ha estado en situación de desempleo y el 93,46% tiene actualmente contratos a tiempo completo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Peor en Humanidades&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, los graduados de Artes y Humanidades al parecer lo tienen un poco más complicado, según el estudio, ya que han pasado más de un año en desempleo (26,16%). Además, son los que &lt;strong&gt;más contratos a tiempo parcial&lt;/strong&gt; tienen actualmente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si bien estudiar un máster te puede ayudar a encontrar un trabajo y sobre todo mejorar tu formación profesional, tener un mejor salario después de tus estudios depende de la experiencia que tengas y las áreas de conocimiento del máster que hayas estudiado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Normalmente, cuando buscas un trabajo, tu familia o amigos siempre te aconsejan que acudas a tus contactos personales. Y tienen toda la razón, ya que es el método de búsqueda de empleo más efectivo, según el &lt;strong&gt;Barómetro del OEEU.&lt;/strong&gt; Echar mano de los contactos personales es el método de búsqueda de empleo más efectivo, aunque es el tercero más utilizado por los graduados de máster que participaron en el estudio.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Promoción interna&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La promoción interna es el segundo método con mayor tasa de efectividad, pero solo puedes usarlo si ya tienes un trabajo y posibilidades de utilizar esta vía. Tal vez por ello no es muy utilizado. La auto presentación y el contacto directo es la tercera herramienta efectiva para buscar trabajo, siendo la segunda más popular entre los egresados encuestados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consultar portales de empleo es lo más usado a la hora de buscar empleo, pero en cuanto a efectividad real, ocupa el octavo lugar. Echa un vistazo al siguiente gráfico para saber qué método es el más efectivo y el que no a la hora de buscar trabajo.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-20T07:31:34+02:00</dc:date>  <dc:creator>V. V.</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3766694/0/master-posgrado-grado-universidad-estudiantes/">  <ns1:title>Oferta, especialización, prácticas en empresa... Consejos para elegir un máster o un posgrado</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3766694/0/master-posgrado-grado-universidad-estudiantes/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;P. S.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Elegir un máster o posgrado implica analizar al detalle toda la oferta formativa.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/08/07/1027334-620-282.jpg?v=20190807115340" width="620" height="282" alt="Una estudiante de máster de la UPNA" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elegir un máster o posgrado implica analizar bien las necesidades de formación del estudiante, y también, sopesar al detalle toda la oferta formativa. Existen un gran número de estudios de máster (oficial o propio), posgrados, cursos de especialización, etc., y encontrar&lt;strong&gt; el que mejor responda a las necesidades&lt;/strong&gt; concretas no siempre resulta una tarea fácil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde educaweb.com enumeran una serie de criterios que ayudarán a los estudiantes a elegir el máster que mejor se adecue a sus objetivos y necesidades: Antes de elegir un máster o un posgrado,&lt;strong&gt; reflexiona sobre cuál es tu objetivo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Piensa si quieres especializarte en el mismo ámbito de la carrera que has cursado o si quieres conseguir una especialización de otro ámbito, ya sea relacionado o no. Infórmate bien de la oferta académica existente, ya sea aquí o en el extranjero.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Prestigio del centro&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una vez hayas decidido qué posgrado hacer, es positivo que conozcas el prestigio del centro y del curso. Un máster realizado en un &lt;strong&gt;centro reconocido por los empresarios del sector&lt;/strong&gt; te influirá a favor en un proceso de selección de personal. Es preferible que el centro o el curso sean valorados como exigentes y reconocidos por hacer trabajar duro al alumnado, ya que en el mercado laboral también estará mejor considerado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El máster debe tener un proceso de admisión riguroso: como mínimo, ha de exigirte una&lt;strong&gt; titulación universitaria&lt;/strong&gt; y un buen expediente académico. Además, es conveniente que el centro realice algún tipo de proceso selectivo y entrevista personal a los candidatos. Valora qué posgrado se adapta mejor a tus expectativas. Infórmate de la metodología utilizada en el máster.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es preferible que sea práctica, con ejercicios de simulación y análisis de situaciones y casos reales. La &lt;strong&gt;posibilidad de hacer prácticas&lt;/strong&gt; en empresas es otro valor añadido del programa.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-20T07:31:21+02:00</dc:date>  <dc:creator>P. S.</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3767683/0/master-posgrado-grado-titulo-profesionales-salidas/">  <ns1:title>¿Qué diferencia hay entre hacer un máster o hacer un posgrado?</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3767683/0/master-posgrado-grado-titulo-profesionales-salidas/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;P. S.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los másteres son programas de entre 60 y 120 créditos y se necesita título universitario; los posgrados, de entre 30 y 60.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2018/05/27/710142-620-282.jpg?v=20180527124450" width="620" height="282" alt="I Salón de Posgrado de la Universidad de Sevilla" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Qué diferencia hay entre hacer un ‘máster’ o hacer un ‘posgrado’? Desde la Universitat Autònoma de Barcelona (UAB) dan la respuesta. Los estudios universitarios, en España, se distribuyen en tres ciclos: el primer ciclo es el grado (la antigua licenciatura); el segundo ciclo es el máster/posgrado; y el tercer ciclo, que es el doctorado.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Másteres&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los estudios de máster tienen como finalidad la adquisición, por parte del estudiante, de una formación avanzada, de carácter especializado o multidisciplinario, orientada a la especialización académica o profesional, o bien a la iniciación en las tareas investigadoras. Generalmente, los másteres tienen una orientación estratégica que hace que aborden una o diversas disciplinas con un enfoque amplio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los másters requieren de 60 a 120 créditos, cursados normalmente en uno o dos años académicos, junto con la presentación de un trabajo de final de máster. Se accede con una titulación de grado o equivalente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los estudios de máster están formados por los másters oficiales y los másters propios.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Diplomaturas de posgrado&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una diplomatura de postgrado se distingue por ofrecer un elevado grado de especialización y/o actualización en una disciplina o ámbito más concreto que un máster, normalmente con una clara orientación profesionalizadora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La carga lectiva de estos estudios es menor que la de los másters, generalmente, entre 30 y 60 créditos. Pueden permitir el acceso a estudiantes sin título de grado universitario, a condición de que si superan el programa, no podrán optar a un título de diploma de postgrado, sino a un certificado de aprovechamiento firmado por el rector o rectora de la UAB.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Cursos de especialización&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los cursos de especialización están pensados para ofrecer una formación todavía más específica y especializada sobre una materia muy concreta. Se trata, mayoritariamente, de programas de corta duración con una carga formativa que puede ir de 1 crédito ECTS en adelante. La terminología referida a los estudios de segundo ciclo puede ser diferente entre una universidad y otra, o en escuelas de negocio y centros formativos de diversa índole.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muy a menudo verás que se habla genéricamente de ‘posgrado’ para referirse a todos los estudios que hay más allá del grado. En algunas instituciones se habla también de ‘maestrías’, ‘especializaciones’, ‘expertos’, ‘formación continua’ o ‘formación permanente’.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En resumen, las diferencias principales entre másteres y posgrados son: La principal entre los estudios de segundo ciclo es el alcance académico. Los másteres son programas de entre 60 y 120 créditos (entre 1 y 2 años académicos), mientras que las diplomaturas de posgrado acostumbran a tener entre 30 y 60 créditos y los cursos de especialización ofrecen formación a partir de 1 crédito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los másteres pueden ser oficiales o propios. En cambio, no hay posgrados oficiales: todos los posgrados (diplomaturas de posgrado, cursos de especialización…) son siempre propios. Para acceder a un máster es necesario están en posesión de un título universitario de grado o equiparable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cambio, para acceder a un posgrado (diplomaturas de posgrado, cursos de especialización…), la coordinación del programa puede permitir la admisión de estudiantes sin título de grado pero con experiencia profesional en el ámbito.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-20T07:31:08+02:00</dc:date>  <dc:creator>P. S.</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3767700/0/master-posgrado-grado-titulo-profesionales-precio/">  <ns1:title>Grandes diferencias en el precio de un máster: de los 1.500 euros de Galicia a los casi 4.000 euros de Cataluña</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3767700/0/master-posgrado-grado-titulo-profesionales-precio/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;P. S.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;En España estudiar un máster cuesta de media 2.500 euros.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/08/15/1034338-620-282.jpg?v=20190815135735" width="620" height="282" alt="Una estudiante en un campus de la Universitat Politècnica de València" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estudiar un máster en &lt;strong&gt;España&lt;/strong&gt; se ha convertido en un problema para muchos estudiantes españoles debido a que los precios son cada vez más elevados y que los másteres son cada vez más necesarios. La web coinc.es ha publicado un artículo en el que analiza los precios de los másteres por comunidades autónomas en España y donde se evidencia las fuertes diferencias de precio entre unas y otras regiones.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cuánto cuesta estudiar un máster en España?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si se analizan todas las comunidades autónomas y se establece un precio medio de los másteres en España, se puede llegar a la conclusión de que estudiar un máster en España cuesta de media unos 2.500 euros. Según un estudio del Observatori Universitari de Catalunya, España es, dentro del continente europeo, el séptimo país más caro para cursar un máster. Dato significativamente curioso si se tiene en cuenta la situación actual que vivimos, con sueldos medios que no están entre los más altos de Europa y con un elevado índice de desempleo juvenil.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Precio de los másteres&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Nos encontramos con que las comunidades autónomas más caras para cursar un máster son, en primer lugar, Cataluña, con un precio medio de 3.952 euros, seguido de la Comunidad de Madrid, con un precio medio de 3.510 euros. Ambas se encuentran también entre las regiones más ricas del país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el lado opuesto, se encuentran Castilla la Mancha y Andalucía, con una media de 1.750 euros, y Galicia, con una media de 1.500 euros por máster, siendo la región con los precios más bajos de España. En cuanto al precio de los estudios de máster que habilitan para el ejercicio de una profesión regulada en España, el estudio de coinc.es detecta que algunas comunidades autónomas, como Andalucía, Asturias, Castilla y León, Cataluña y Navarra, tienen precios únicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por el contrario, hay otras que cuentan con horquillas de precios más moderadas que en los no habilitantes, con la excepción de la gran diferencia de precios que existe en la Comunidad de Madrid. Las comunidades con los másteres habilitantes más caros son la Comunidad de Madrid y Cataluña. En Andalucía, en cambio, es donde se encuentran los más económicos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Másteres por sectores&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una vez analizados los precios por comunidades autónomas, la web especializada distingue en su análisis los precios según la rama que se estudie. El precio medio de un máster dirigido a las Ciencias Sociales y Jurídicas puede ascender a los 2.000 euros, mientras que un máster dirigido a la rama de Humanidades tiene una media de 1.700 euros. Algo más elevado es el precio de un máster en Ciencias de la Salud (2.200 euros) y Ciencias Experimentales (2.300 euros).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El precio no viene principalmente determinado por la rama de estudios elegida, sino fundamentalmente por la comunidad autónoma. Por ejemplo, estudiar un máster de Salud Pública en la Universidad Pública de Navarra costaría 1.517 euros, mientras que de hacerlo en la Universitat Pompeu Fabra de Barcelona ascendería a un precio medio de 2.400 euros.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Consejos para ahorrar a la hora de elegir un máster&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para elegir el máster que más conviene, y al mejor precio, lo primero que se recomienda es analizar todas las opciones posibles, con sus pros y sus contras. Posiblemente, este sea el punto más importante y que menos gente lleva a cabo. Se recomienda informarse, preguntar y solicitar las becas que cada comunidad autónoma ofrece.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hay bolsas de estudio que se ofrecen y se desconocen. Tampoco es conveniente dejarse llevar por lo más barato. En ocasiones, lo barato sale caro. Muchos alumnos se dan cuenta tarde, cuando no hay tiempo para rectificar. Regiones como Galicia o Andalucía tienen los precios más bajos para cursar un máster. Se debe tener en cuenta a la hora de elegir destino. Todo vuelve al primer punto, analizar bien la oferta, sopesar y decidir.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Factores que encarecen la matrícula&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El informe ‘¿Por qué precios tan distintos?’, realizado por el Observatorio del Sistema Universitario (OSU), indica que la repetición de asignaturas y la procedencia del estudiante influyen en el encarecimiento del precio de la matrícula.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En caso de suspender alguna materia el coste total del crédito puede "multiplicar hasta 5 y 6 veces el precio base", mientras que regiones como Aragón o Baleares aplican precios diferenciados a los estudiantes procedentes de estados no miembros de la UE o no residentes en España.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-20T07:28:19+02:00</dc:date>  <dc:creator>P. S.</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3762867/0/mercadona-gente-13-provincias/">  <ns1:title>Mercadona busca gente en 13 provincias con sueldos hasta 1.328 euros brutos mensuales</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3762867/0/mercadona-gente-13-provincias/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La cadena de supermercados ha sumado varios procesos a los ya abiertos para sumar un total de 283 ofertas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Madrid, Asturias, Valencia o Murcia son algunas de las provincias donde buscan gente.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Arquitectos técnicos, limpiadores, repartidores o gente de mantenimiento son los perfiles demandados.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/05/27/962089-620-282.jpg?v=20190828155920" width="620" height="282" alt="Mercadona" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cadena &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/mercadona/"&gt;Mercadona&lt;/a&gt; ha sumado en los últimos días 17 ofertas laborales, que suman un total de 231 puestos de trabajo, en &lt;strong&gt;13 provincias españolas&lt;/strong&gt; para un total de 283 procesos de selección en toda la geografía patria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ejemplo, en un supermercado de Pamplona o en el de Monzón en Huesca están buscando &lt;strong&gt;20 y 10 personas respectivamente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si resides en &lt;strong&gt;Madrid, León, Granada, Islas Baleares, Asturias, Valencia, Sevilla, Huesca, Álava, Vizcaya, Navarra, Barcelona y Murcia&lt;/strong&gt; puede que alguno te interese. Todos están en la página &lt;a href="https://career5.successfactors.eu/career?company=mercadonas&amp;amp;career%5fns=job%5flisting%5fsummary&amp;amp;navBarLevel=JOB%5fSEARCH&amp;amp;site=VjItSmJSOVQrSWdMM0ZGS0o1NlhCVFAzUT09&amp;amp;_s.crb=3FwyV6OhvKRV5SR4LPl9%2bRptoHU%3d" target="_blank"&gt;web de la empresa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los que necesitan una mayor preparación son las vacantes para &lt;strong&gt;arquitectos técnicos&lt;/strong&gt; en Murcia y Barcelona, localidad donde además, el negocio del empresario &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/juan-roig/"&gt;Juan Roig &lt;/a&gt;busca &lt;strong&gt;150 personas&lt;/strong&gt;, que se repartirán a partes iguales entre el bloque logístico de Abrera y el de Sant Sadurní. Lo que más necesitan son "personal de supermercado".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los salarios varían en función del tipo de contrato y el nivel de conocimientos exigido. La horquilla va de los &lt;strong&gt;497 euros brutos mensuales&lt;/strong&gt; para los seleccionados para el turno de fin de semana hasta los &lt;strong&gt;45.448 (también brutos) de los arquitectos técnicos&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;El resto de perfiles están retribuidos con 1.328 euros brutos mensuales.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, a todos los interesados se les pedirá &lt;strong&gt;residir en la provincia&lt;/strong&gt; de la oferta para la que se postulan y tener "&lt;strong&gt;disponibilidad horaria&lt;/strong&gt;". El personal de supermercado, limpiadores, mozos y repartidores tendrán que tener el &lt;strong&gt;título de ESO y carnet de conducir&lt;/strong&gt;. En el caso de estos últimos, tendrán que haber recibido el permiso hace más de un año.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-13T17:20:03+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3759199/0/onu-pide-recursos-ninos-migrantes-refugiados-europa-abandono-escolar/">  <ns1:title>La ONU pide más recursos para los niños migrantes y refugiados en Europa por su elevado índice de abandono escolar</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3759199/0/onu-pide-recursos-ninos-migrantes-refugiados-europa-abandono-escolar/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;SERVIMEDIA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El índice de abandono escolar duplica al de los niños nativos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sugiere fortalecer los vínculos entre las escuelas y otros servicios públicos sociales.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3549492/0/abandono-escolar/"&gt;La tasa de abandono escolar temprano fue del 14% en mujeres y del 21,7% en hombres en 2018 en España.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2016/04/04/268188-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Colegio" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según un informe publicado este miércoles por &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/acnur"&gt;la Agencia de Naciones Unidas para los Refugiados (Acnur)&lt;/a&gt;, la Organización Internacional para las Migraciones (OIM) y &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/unicef"&gt;el Fondo de la ONU para la Infancia (Unicef)&lt;/a&gt;, la proporción de los niños y adolescentes nacidos fuera de Europa (incluyendo los &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/migrantes"&gt;migrantes &lt;/a&gt;y &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/refugiados"&gt;refugiados &lt;/a&gt;recién llegados) que abandonan los estudios &lt;strong&gt;es casi el doble que la de los niños nativos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El informe, que describe los principales obstáculos a que se enfrenta este colectivo, denuncia que si no reciben los apoyos que necesitan, &lt;strong&gt;muchos de estos escolares presentarán retraso educativo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre otros puntos, señala la&lt;strong&gt; falta de espacio en las escuelas, la ausencia de una formación adecuada del profesorado, las barreras lingüísticas y un acceso limitado a servicios de apoyo psicosocial&lt;/strong&gt; como los principales desafíos a que se enfrentan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el informe,&lt;strong&gt; los niños en edad preescolar&lt;/strong&gt; (entre 3 y 5 años) &lt;strong&gt;y secundaria superior&lt;/strong&gt; (de 15 años en adelante) son "especialmente vulnerables al abandono escolar", ya que a menudo "quedan fuera" de la escolaridad obligatoria que imponen las leyes nacionales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para ayudar a los Estados a abordar estos desafíos y la falta de datos, el documento ofrece ejemplos de buenas prácticas en educación en toda &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/europa"&gt;Europa &lt;/a&gt;y &lt;strong&gt;hace una serie de recomendaciones.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así, insta a los países europeos a&lt;strong&gt; fortalecer los vínculos entre las escuelas y otros servicios públicos sociales&lt;/strong&gt;, como los de salud y protección de la infancia, para garantizar que se abordan las barreras de matriculación y otros problemas, y recomienda además incrementar el acceso a los servicios de educación infantil y la promoción de la integración de los jóvenes en los niveles superiores de educación secundaria y &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/formacion-profesional"&gt;formación profesional.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, pide más recursos financieros para &lt;strong&gt;reforzar los sistemas educativos y recopilar estadísticas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-11T08:28:15+02:00</dc:date>  <dc:creator>SERVIMEDIA</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>