<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/madrid/">   <ns1:title>Madrid</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/madrid/</ns1:link>   <ns1:description>Noticias de última hora en Madrid. Permanece al tanto con toda la información local de Madrid en 20minutos.es</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:30:30+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807498/0/cargas-plaza-callao-madrid-manifestacion-independentista/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807494/0/guardia-civil-detiene-cake-minuesa-forzar-cizalla-puerta-acceder-valle-caidos/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807367/0/quiene-es-como-actuo-hombre-descuartizado-chica-anos-valdemoro/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807111/0/instituto-madrileno-aula-pedales-ejercicio-clases/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807061/0/madrid-equipos-alta-tecnologia-contra-cancer-amancio-ortega/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806873/0/detenido-descuartizar-joven-valdemoro/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806331/0/ayuntamiento-madrid-siete-centros-alojar-refugiados-cercedilla/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806184/0/muere-conductor-al-salir-su-coche-a3-dar-varias-vueltas-campana/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805745/0/esperanza-aguirre-financiacion-ilegal-pp-punica/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805739/0/envian-prision-al-joven-que-ataco-policia-con-tablon-con-puntas-concentracion-favor-separatismo/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805926/0/ayuntamiento-madrid-no-privatiza-linea-madrid/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805728/0/magistrados-al-abogado-medico-acusado-bebes-robados-si-no-se-presenta-al-juicio-se-le-detendra/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805689/0/dos-detenidos-requisadas-dos-pistolas-catana-varios-cuchillos-bar-ilegal-canada-real/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805604/0/juan-carlos-quer-diana-denuncia-exmujer-simulacion-delito-acusarle-presunta-violencia-genero/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805552/0/policia-municipal-desaloja-sin-incidentes-dragona/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807498/0/cargas-plaza-callao-madrid-manifestacion-independentista/">  <ns1:title>Cargas en la plaza de Callao en Madrid tras una manifestación independentista</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807498/0/cargas-plaza-callao-madrid-manifestacion-independentista/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES / AGENCIAS / VÍDEO: AGENCIA ATLAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Hay 26 heridos, tres de ellos policías, uno por arma blanca.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los manifestantes pretendían levantar una barricada.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Algunas tiendas de la zona han cerrado sus puertas para evitar incidentes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3806969/0/ultimas-noticias-cataluna-barcelona-sabado/"&gt;Así te contamos en directo la jornada de disturbios en Barcelona&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103620-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Cargas" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/policia-nacional/"&gt;Policía Nacional&lt;/a&gt; ha intervenido este sábado en el entorno de la plaza de Callao de Madrid por los &lt;strong&gt;disturbios producidos por un grupo de manifestantes&lt;/strong&gt; radicales a favor del &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/independencia-cataluna/"&gt;independentismo&lt;/a&gt; catalán, que pretendían cortar la Gran Vía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según testigos presenciales, numerosas furgonetas del Cuerpo Nacional de Policía han tomado posiciones en la zona, donde agentes antidisturbios han &lt;strong&gt;cargado contra algunos de los manifestantes &lt;/strong&gt;que pretendían crear una barricada y han lanzado sillas y han provocado destrozos en el mobiliario urbano. El balance provisional de Emergencias de Madrid es de 26 heridos. De ellos, 11 son agentes de Policía: uno con &lt;strong&gt;una herida de arma blanca en una pierna&lt;/strong&gt;, potencialmente peligrosa, otro con una fractura en la clavícula y otro con un golpe en la cabeza. Estos tres policías más graves y cuatro civiles han sido trasladados a hospitales, si bien estos últimos están leves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103596-544-306.jpg" border="0" alt="Barricada" width="544" height="306" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los agentes se han llevado detenido en la Plaza de Callao a un joven que vestía una&lt;strong&gt; camiseta y una bufanda del Girona.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103598-944-446.jpg" border="0" alt="Girona" width="600" height="283" /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se han vivido momentos de gran &lt;strong&gt;tensión y cargas en la calle Preciados&lt;/strong&gt;, donde se han trasladado los manifestantes, mientras que la Policía Nacional ha desalojado la plaza de Callao, donde quedó mobiliario tirado. Además, una treintena de furgones policiales cortaron el tráfico en Gran Vía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta tarde partía una manifestación desde Atocha hasta la plaza Jacinto Benavente con el eslogan &lt;strong&gt;'Libertad presos políticos, libertad detenidos'&lt;/strong&gt;. A la manifestación han acudido unas 4.000 personas.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;La cosa se pone caliente en Madrid. &lt;a href="https://t.co/8JAiokzE4A"&gt;pic.twitter.com/8JAiokzE4A&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Fernando Polanco (@fernandopolanco) &lt;a href="https://twitter.com/fernandopolanco/status/1185622510341181440?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Cargas policiales en Madrid 🏙. La plaza Callao y Gran Vía cortadas y llenas de furgones. Un helicóptero sobrevolando. Varias tiendas 🛍 han cerrado con gente dentro. &lt;a href="https://t.co/Z1ADDjFyzN"&gt;pic.twitter.com/Z1ADDjFyzN&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— ℂ𝕣𝕚𝕤𝕥𝕚𝕒𝕟 ℙ𝕒𝕤𝕔𝕦𝕒𝕝 👽 (@cpcristian) &lt;a href="https://twitter.com/cpcristian/status/1185624840755122177?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Me cago en mi puta vida, esto esta pasando hoy en Callao &lt;a href="https://t.co/9LUYwz9Pv2"&gt;pic.twitter.com/9LUYwz9Pv2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Reina🚀🍈 (@poeticsmangel) &lt;a href="https://twitter.com/poeticsmangel/status/1185631442518380549?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;Tras las cargas en la zona de Callao y Gran Vía, los disturbios se han desplazado: unos 20 efectivos de la Policía Nacional &lt;strong&gt;han subido por la calle Lavapiés&lt;/strong&gt; cargando contra manifestantes. Tras ellos iban cuatro efectivos de Samur Protección Civil. A la zona se han trasladado siete furgonetas de la Policía Nacional y una ambulancia de Samur Protección Civil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, este sábado un centenar de jóvenes se han concentrado por su parte en la confluencia de las calles Goya y Alcalá tras una convocatoria a "jóvenes patriotas" bajo el lema&lt;strong&gt; "Cataluña es España"&lt;/strong&gt; y la Policía Nacional ha impedido que se dirigieran hacia donde estaba la  manifestación pro amnistía de los presos políticos para evitar altercados.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T23:53:16+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES / AGENCIAS / VÍDEO: AGENCIA ATLAS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807494/0/guardia-civil-detiene-cake-minuesa-forzar-cizalla-puerta-acceder-valle-caidos/">  <ns1:title>La Guardia Civil detiene a Cake Minuesa por forzar con una cizalla una puerta para acceder al Valle de los Caídos</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807494/0/guardia-civil-detiene-cake-minuesa-forzar-cizalla-puerta-acceder-valle-caidos/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EP / 20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Guardia Civil cree que pretendía colocar una cámara oculta.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El monumento permanece cerrado por orden del Gobierno.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/exhumacion-de-franco/"&gt;Todas las noticias y última hora sobre la exhumación de Franco&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2014/05/14/172956-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Cake Minuesa" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Guardia Civil ha detenido este sábado al periodista de &lt;em&gt;Okdiario&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/cake-minuesa/"&gt;Cake Minuesa&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;al intentar acceder a la basílica&lt;/strong&gt; del &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/valle-de-los-caidos/"&gt;Valle de los Caídos&lt;/a&gt;, según han informado fuentes policiales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El reportero&lt;strong&gt; ha forzado con una cizalla una puerta&lt;/strong&gt; para intentar acceder al Valle de los Caídos, que permanece cerrado desde hace días por orden del Gobierno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según &lt;a href="https://www.eldiario.es/politica/Guardia-Civil-Intereconomia-Minuesa-Caidos_0_954354943.html" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;eldiario&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.es&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, la Guardia Civil cree que el reportero&lt;strong&gt; pretendría colocar una cámara oculta&lt;/strong&gt; en la basílica para grabar la exhumación de Franco, ya que además de la cizalla, portaba una cámara réflex y una cámara GoPro y una sierra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ahora se le acusa de &lt;strong&gt;un delito de daños.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ejecutivo cerró el pasado viernes 11 de octubre la&lt;strong&gt; Abadía de la Santa Cruz&lt;/strong&gt; del Valle de los Caídos para proceder en los próximos días a la &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/exhumacion-de-franco/"&gt;exhumación de los restos del dictador Francisco Franco&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T22:17:22+02:00</dc:date>  <dc:creator>EP / 20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807367/0/quiene-es-como-actuo-hombre-descuartizado-chica-anos-valdemoro/">  <ns1:title>Quién es y cómo actuó el hombre que ha descuartizado a una chica de 18 años en Valdemoro</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807367/0/quiene-es-como-actuo-hombre-descuartizado-chica-anos-valdemoro/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El individuo, de nacionalidad colombiana,  &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3806873/0/detenido-descuartizar-joven-valdemoro/"&gt;fue detenido&lt;/a&gt; al ser sorprendido con el cráneo ensangrentado de la víctima.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103396-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Valdemoro" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado miércoles, &lt;strong&gt;un colombiano de 26 años&lt;/strong&gt; &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3806873/0/detenido-descuartizar-joven-valdemoro/"&gt;fue detenido acusado de descuartizar a una chica de 18 años en Valdemoro&lt;/a&gt;, un caso que ha sobrecogido al vecindario de la calle Francia de esta localidad madrileña.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La denuncia la formuló una joven, también colombiana de 21 años, pareja del detenido, que presenció horrorizada lo ocurrido en el chalé donde se produjeron los hechos. Según &lt;a href="https://www.elconfidencial.com/espana/2019-10-19/detenido-el-descuartizador-de-valdemoro-su-novia-fotografio-el-horror-y-le-delato-908_2291095/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;El Confidencial&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, la joven pudo fotografiar &lt;strong&gt;algunos restos humanos de la víctima en la barbacoa del chalé&lt;/strong&gt;. Con esa foto acudió a la Guardia Civil, para contarles que su novio había asesinado a una chica de 18 años, con la que se había visto un par de veces. Los agentes no daban crédito, según este digital.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La chica dijo que todo había ocurrido el martes, que ella había acudido al chalé donde el presunto asesino, de nombre Leandro, se dedicaba a hacer tatuajes. El hombre le pidió a su novia que le ayudara a &lt;strong&gt;deshacerse de las partes del cadáver&lt;/strong&gt; de su víctima en contenedores de basura. La joven admitió que en un principio lo ayudó, en &lt;em&gt;shock&lt;/em&gt; y bloqueada por el pánico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los agentes acudieron a la dirección que había dado la chica y antes de llegar a la vivienda, se toparon con el presunto asesino, que trasladaba en un carrito los restos mortales de su víctima,&lt;strong&gt; entre ellos su cráneo ensangrentado&lt;/strong&gt;. El joven, según &lt;em&gt;El Confidencial&lt;/em&gt;, estaba cubierto de sangre. No presentó resistencia cuando fue detenido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el interior de la vivienda había sangre y restos humanos desperdigados, y en la cocina había miembros humanos y algunos cocinados. En varias habitaciones había&lt;strong&gt; carteles de Hannibal Lecter, catanas, cuchillos y parafernalia de ritos satánicos y brujería&lt;/strong&gt;, según &lt;a href="https://www.elmundo.es/madrid/2019/10/18/5daa11c121efa036608b46aa.html" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;El Mundo&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Este tatuador se autoproclamaba en Facebook como 'carnicero' y seguidor de Pennywise, el payaso malvado de los libros y la película &lt;em&gt;It&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ahora se investiga la relación exacta que existía entre el asesino y la víctima, natural de Valdemoro. La Guardia Civil sigue trabajando en el lugar de los hechos para procesar el lugar del crimen y&lt;strong&gt; recuperar todos los restos mortales de la víctima&lt;/strong&gt;, con el fin de someterla a una autopsia que permita conocer la causa de la muerte y las circunstancias de la misma. También se investiga si el asesino contó con ayuda de un cómplice.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T17:52:05+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807111/0/instituto-madrileno-aula-pedales-ejercicio-clases/">  <ns1:title>Un instituto madrileño crea un aula con pedales para que los alumnos hagan ejercicio durante las clases</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807111/0/instituto-madrileno-aula-pedales-ejercicio-clases/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;También ha impulsado una cafetería con alimentos 100% orgánicos y sin chucherías ni refrescos con azúcares.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103161-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Un alumno pedaleando" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Instituto Antonio Fraguas 'Forges' de &lt;a title="Todas las noticias en Madrid" href="https://www.20minutos.es/madrid/"&gt;Madrid&lt;/a&gt; capital ha habilitado un &lt;strong&gt;aula con pedales&lt;/strong&gt; para que los alumnos hagan &lt;strong&gt;actividad física durante las clases&lt;/strong&gt; y no solo durante la asignatura de Educación Física.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Nos preocupa que los chavales no hacen mucho ejercicio, &lt;strong&gt;son muy sedentarios&lt;/strong&gt;: el móvil, la tele, el ordenador... Por lo menos una hora al día aquí hacen algo de ejercicio. Luego, resulta que también parece que &lt;strong&gt;tiene ventajas&lt;/strong&gt; a la hora de sentarse bien, prestar atención...", ha señalado el profesor de Lengua Juan Torralba durante una de sus cuatro lecciones semanales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La llamada 'Aula Pedal' es un proyecto de la investigadora de la Universidad Politécnica de Madrid y profesora de Educación Física del 'Forges', Beatriz Polo, cuyo trabajo consiste en buscar &lt;strong&gt;estrategias para aumentar el nivel de actividad física&lt;/strong&gt; de los alumnos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El centro ha hecho una inversión para apoyar el proyecto ya que el aula cuenta con &lt;strong&gt;mesas regulables en altura y sillas especiales&lt;/strong&gt;, además de los pedales y los pulsómetros que llevan los alumnos, a los que Polo ha destinado parte de su Beca de Internacionalización de Doctorandos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con esa beca costeó su estancia en &lt;a title="Todas las noticias sobre EE UU" href="https://www.20minutos.es/minuteca/ee-uu/"&gt;Estados Unidos&lt;/a&gt;, donde descubrió estrategias como las aulas con pedales y los pupitres activos y comprobó que &lt;strong&gt;eran viables&lt;/strong&gt;, por lo que decidió probarlas en España.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A finales del curso pasado realizó un &lt;strong&gt;proyecto de viabilidad en el 'Forges'&lt;/strong&gt;, que consistió en poner en práctica las clases con pedales en diferentes asignaturas —siete en total— y con 157 alumnos de distintas edades, durante un periodo de cinco semanas. Un 87% de alumnado dijo que le gustaba el proyecto y quería continuar con el mismo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este curso, para el &lt;strong&gt;desarrollo del proyecto&lt;/strong&gt;, era necesario aplicarlo a un nivel entero y que el mismo profesor diera clase a todos los alumnos, y el único voluntario al inicio del curso que cumplía esos requisitos fue Torralba, que daba clase de Lengua a todo 4º de la ESO, dos grupos de 30 alumnos cada uno, cuatro horas a la semana.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;"No es una idea tan marciana sino que funciona"&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;"Si lo cuentas es un poco extraño: alumnos que van a estar en clase pedaleando mientras reciben clase. Entonces, a priori, a cualquier profesor le choca, pero si lo ves realmente no cambia gran cosa, la clase se da prácticamente &lt;strong&gt;igual o mejor y ellos hacen ejercicio&lt;/strong&gt;, no es una idea tan marciana sino que parece que funciona", ha manifestado Torralba.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hecho, Polo ha asegurado que el año pasado se controló la competencia matemática con un pre-test y un post-test para comparar el grupo de control y el grupo de intervención y que resultó que &lt;strong&gt;había una "ligera mejoría"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Nuestro objetivo era al menos que se quedase neutro, que &lt;strong&gt;no bajasen los resultados&lt;/strong&gt;, y no solo no bajaron sino que &lt;strong&gt;aumentaron ligeramente&lt;/strong&gt;", ha apostillado la investigadora. "Y también lo vimos en condición física", ha proseguido Polo, quien ha explicado que se les hizo la misma prueba de condición física antes y después, un test de 20 metros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el 'Aula Pedal' los alumnos están sentados de dos en dos y &lt;strong&gt;15 alumnos pedalean y los otros 15 no&lt;/strong&gt;, porque en función de los resultados de distintos test de condición física, competencia lingüística y atención y mediante una herramienta estadística se han configurado dos grupos equilibrados. Así, uno será grupo pedal y otro grupo de control hasta diciembre, cuando se intercambiarán los papeles.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Investigación de la que se esperan resultados&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;"Todo lo que parece que está hecho sobre la marcha, para nada, lleva una &lt;strong&gt;rigurosidad total&lt;/strong&gt;, está muy medido", ha subrayado Polo, que ha recalcado que se trata de una investigación en curso de la que se esperan &lt;strong&gt;obtener resultados próximamente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ahora, según el profesor de Lengua, pedalear y atender en clase "es compatible, como mínimo igual que en cualquier otra aula". "No veo grandes diferencias, incluso &lt;strong&gt;los veo mejor sentados&lt;/strong&gt;", ha señalado, al tiempo que ha indicado que, por ejemplo, los alumnos no se dan tanto la vuelta en su asiento, como ocurre en las aulas normales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ayer tuve una clase diferente, eran ellos los que estaban dando la clase y yo estaba sentado, en unas exposiciones orales y &lt;strong&gt;me senté en unos pedales&lt;/strong&gt; porque me tocó por casualidad y estuve toda la clase pedaleando. Hay &lt;strong&gt;un momento en el que desconectas&lt;/strong&gt;, pero sí estaba concentrado en lo que estaba pasando aquí", ha comentado. No obstante, para hacer exámenes prefiere un aula donde los alumnos estén separados porque "es más fácil controlar".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Polo ha indicado que hay artículos científicos que dicen que &lt;strong&gt;la actividad física&lt;/strong&gt; ayuda a &lt;strong&gt;alumnos con trastornos de atención&lt;/strong&gt;, y que en el 'Forges' comprobaron el curso pasado que el pedalear mejora el comportamiento de los "alumnos disruptivos", al estar entretenidos haciendo actividad física.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La docente ha destacado que el decreto vigente en la &lt;a title="Todas las noticias en la Comunidad de Madrid" href="https://www.20minutos.es/minuteca/comunidad-de-madrid/"&gt;Comunidad de Madrid&lt;/a&gt;, en el artículo 9.4, "dice que diariamente hay que &lt;strong&gt;promocionar en los centros&lt;/strong&gt; escolares la &lt;strong&gt;actividad física y el deporte&lt;/strong&gt;", al tiempo que ha defendido el aumento de las horas de Educación Física, que según el Gobierno regional pasarán de dos a tres el próximo curso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El 'Forges' ha solicitado ser uno de los Institutos promotores de la actividad física y el deporte (IPAFD), y desarrolla un &lt;strong&gt;proyecto comprometido&lt;/strong&gt; con los Objetivos de Desarrollo Sostenible de &lt;a title="Todas las noticias sobre la ONU" href="https://www.20minutos.es/minuteca/onu/"&gt;Naciones Unidas&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esta línea, la directora del centro, Laura Moreno, ha aprovechado para &lt;strong&gt;reclamar un pabellón deportivo&lt;/strong&gt;, ya que se trata de un centro nuevo que abrió sus puertas el curso pasado sin terminar y que &lt;strong&gt;no dispone de gimnasio&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Cafetería bio, sin chucherías ni refrescos con azúcar&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Este curso, el Instituto Antonio Fraguas también ha inaugurado una &lt;strong&gt;cafetería 100% orgánica&lt;/strong&gt;, gestionada por la empresa 'Pleneat', que cuenta con sus propios terrenos en Cuenca que destina a ganadería y agricultura ecológica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moreno ha subrayado la importancia de "&lt;strong&gt;enseñar a comer bien&lt;/strong&gt; desde niños y adolescentes", por lo que el centro &lt;strong&gt;no ofrece chucherías ni refrescos con azúcar&lt;/strong&gt;, sino bollería y bocadillos sin harinas refinadas, sin azúcar refinado y comida orgánica.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T12:26:50+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807061/0/madrid-equipos-alta-tecnologia-contra-cancer-amancio-ortega/">  <ns1:title>Madrid tendrá 18 equipos de alta tecnología contra el cáncer financiados por Amancio Ortega</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807061/0/madrid-equipos-alta-tecnologia-contra-cancer-amancio-ortega/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Estarán operativos a final de este año; otros cinco se instalarán entre principios y mediados de 2020.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Todas las noticias sobre el cáncer de mama" href="https://www.20minutos.es/minuteca/cancer-de-mama/"&gt;Este sábado se celebra el Día Mundial contra el Cáncer de Mama.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103122-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Nuevo acelerador lineal " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La sanidad madrileña tendrá operativos a finales de año hasta &lt;strong&gt;18 equipos de última generación&lt;/strong&gt; en la lucha contra el &lt;a title="Todas las noticias sobre cáncer" href="https://www.20minutos.es/minuteca/cancer/"&gt;cáncer&lt;/a&gt; de los 23 contemplados para los hospitales de la región, adquisiciones que se llevan a cabo en virtud de la &lt;strong&gt;donación de 46,5 millones&lt;/strong&gt; de la &lt;a title="Todas las noticias sobre Amancio Ortega" href="https://www.20minutos.es/minuteca/amancio-ortega/"&gt;Fundación Amancio Ortega&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hecho, ya están &lt;strong&gt;funcionando ocho&lt;/strong&gt; de estos equipos y los &lt;strong&gt;otros 10 entrarán en funcionamiento&lt;/strong&gt; en lo que queda de 2019, una vez que se completen las obras de instalación necesarias y las autorizaciones del Consejo de Seguridad Nuclear. Así, esa decena de equipos se ubican en el &lt;a title="Todas las noticias sobre el Hospital Gregorio Marañón" href="https://www.20minutos.es/minuteca/hospital-gregorio-maranon/"&gt;Gregorio Marañón&lt;/a&gt;, el Ramón y Cajal, el &lt;a title="Todas las noticias sobre el Hospital de La Paz" href="https://www.20minutos.es/minuteca/hospital-la-paz/"&gt;Hospital de La Paz&lt;/a&gt;, el Clínico San Carlos, el Hospital de Fuenlabrada y el Puerta del Hierro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Concretamente, se tratan en global de &lt;strong&gt;13 aceleradores lineales&lt;/strong&gt; de altas prestaciones y de prestaciones especiales, cinco &lt;strong&gt;equipos de diagnóstico por imagen&lt;/strong&gt; (una resonancia magnética, un PET y tres TAC-4D) y cinco &lt;strong&gt;equipos de tratamiento&lt;/strong&gt; (cuatro braquiterapias de alta tasa y un planificador de alta tasa de próstata con braquiterapia electrónica).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De los 13 aceleradores, uno de ellos es un &lt;strong&gt;"novedoso" sistema de radioterapia&lt;/strong&gt; guiado por resonancia magnética de alto campo, el primero de España, que se instalará en La Paz cuyo coste es de 9 millones de euros. Y otro de los aceleradores, que se instalará en el Ramón y Cajal, dispone de un &lt;strong&gt;brazo robotizado&lt;/strong&gt; para radiocirugía y radioterapia, adquirido por 4,1 millones de euros.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Cinco equipos más, en funcionamiento en 2020&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El director general de Infraestructuras Sanitarias de la Comunidad de Madrid, Alejo Miranda de Larra, ha explicado que el &lt;strong&gt;proceso de adquisición&lt;/strong&gt; y puesta en marcha de estos equipos entraña su complejidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ejemplo, ha detallado que el Servicio Madrileño de Salud (SERMAS) realizó una planificación en base a la cantidad entregada por la Fundación Amancio Ortega y se determinó la &lt;strong&gt;adquisición de 23 equipos&lt;/strong&gt; de alta tecnología, siguiendo para ello las pautas de la Ley de Contratos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir de entonces, se emprendió ya el año pasado la licitación para la adquisición de los equipos, con detalle de las características técnicas. En base a este proceso, se adjudicaron los contratos para estos 23 equipos de los que ya están &lt;strong&gt;instalados ocho&lt;/strong&gt; y los otros dos entrarán en funcionamiento a &lt;strong&gt;finales de este mes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La previsión de la Consejería de Sanidad es que a finales de año estén en funcionamiento 18 de los equipos y otros &lt;strong&gt;cincos restantes&lt;/strong&gt; entre &lt;strong&gt;principios y mediados&lt;/strong&gt; del año que viene.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;El sistema de radioterapia&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El último que se instalará a mediados de 2020 es precisamente el &lt;strong&gt;sistema de radioterapia&lt;/strong&gt; guiado por resonancia magnética de alto campo, un "hito para la sanidad madrileña" en palabras del director general, al ser el primer equipo que llega a España con estas características.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre sus virtudes permite hacer una &lt;strong&gt;resonancia en "tiempo real"&lt;/strong&gt; y aplica &lt;strong&gt;pautas de tratamiento&lt;/strong&gt; que generan un menor impacto en los tejidos sanos del paciente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aparte, Miranda de Larra ha detallado que la puesta en marcha de estos elementos implica un proceso puesto que son aparatos "muy pesados", que pueden alcanzar las tres toneladas y que requieren la &lt;strong&gt;adecuación de las estancias hospitalarias&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se tiene que &lt;strong&gt;acondicionar las instalaciones&lt;/strong&gt; al desplegar elementos aislantes pues son máquinas que &lt;strong&gt;emiten radiación&lt;/strong&gt;. Por ello, se requiere una autorización del Consejo de Seguridad Nuclear y un periodo de prueba para testar los equipos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recientemente, el consejero de Sanidad de la &lt;a title="Todas las noticias en la Comunidad de Madrid" href="https://www.20minutos.es/minuteca/comunidad-de-madrid/"&gt;Comunidad de Madrid&lt;/a&gt;, Enrique Ruiz Escudero, comprobó el &lt;strong&gt;funcionamiento de este nuevo acelerador&lt;/strong&gt; True Beam en el Hospital de Fuenlabrada, que tiene aplicación en prácticamente todo tipo de cánceres, aunque tiene un papel especialmente relevante en el abordaje de tumores de &lt;a title="Todas las noticias relacionadas con el cáncer de pulmón" href="https://www.20minutos.es/minuteca/cancer-de-pulmon/"&gt;pulmón&lt;/a&gt;, &lt;a title="Todas las noticias sobre el cáncer de mama" href="https://www.20minutos.es/minuteca/cancer-de-mama/"&gt;mama&lt;/a&gt;, &lt;a title="Todas las noticias sobre el cáncer de próstata" href="https://www.20minutos.es/minuteca/cancer-de-prostata/"&gt;próstata&lt;/a&gt;, digestivos y de cabeza y cuello.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la incorporación del nuevo acelerador, el Servicio de Radioterapia Oncológica del Hospital de Fuenlabrada dispone de &lt;strong&gt;tres aceleradores&lt;/strong&gt; en funcionamiento en &lt;strong&gt;horario de atención ininterrumpido&lt;/strong&gt; de 8 a 22 horas, de lunes a viernes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;número de pacientes&lt;/strong&gt; tratados en el nuevo acelerador estará en torno a los&lt;strong&gt; 65-70 al día&lt;/strong&gt;, variando dicho numero en función de la complejidad de la técnica de radioterapia externa empleada.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T11:48:53+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806873/0/detenido-descuartizar-joven-valdemoro/">  <ns1:title>Detenido un hombre por descuartizar a una joven de 18 años en Valdemoro</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806873/0/detenido-descuartizar-joven-valdemoro/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El detenido fue sorprendido el pasado miércoles tras arrojar el cráneo de la víctima a unos matorrales.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1100751-620-282.jpg?v=20191018220542" width="620" height="282" alt="Guardia Civil" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;a title="Noticias sobre la Guardia Civil" href="https://www.20minutos.es/minuteca/guardia-civil/"&gt;Guardia Civil&lt;/a&gt; ha detenido en la localidad madrileña de Valdemoro a un hombre de nacionalidad colombiana, Leandro V.J., como presunto autor del &lt;strong&gt;asesinato de una joven de 18 años a la que descuartizó&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fuentes de la investigación han indicado que el suceso tuvo lugar &lt;strong&gt;en la noche del pasado miércoles&lt;/strong&gt;, cuando el hombre fue sorprendido después de que arrojara el cráneo ensangrentado de una mujer en unos matorrales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según publica el digital &lt;a title="Ver la noticia en niusdiario.es" href="https://www.niusdiario.es/sociedad/sucesos/detenido-hombre-descuartizar-joven-valdemoro_18_2836845415.html" target="_blank"&gt;niusdiario.es&lt;/a&gt;, supuestamente la víctima y el presunto asesino&lt;strong&gt; mantenían una relación esporádica&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este diario señala también que el detenido&lt;strong&gt; confesó su crimen&lt;/strong&gt; a una persona que denunció los hechos ante la Guardia Civil y añade que los agentes han encontrado restos del cuerpo de la víctima en contenedores.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T22:06:50+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806331/0/ayuntamiento-madrid-siete-centros-alojar-refugiados-cercedilla/">  <ns1:title>El Ayuntamiento de Madrid propone siete centros para alojar a "todos" los refugiados, uno de ellos en Cercedilla</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806331/0/ayuntamiento-madrid-siete-centros-alojar-refugiados-cercedilla/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;BELÉN SARRIÁ&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Gobierno central en funciones tendrá que elegir y gestionar las ubicaciones propuestas por el Ayuntamiento.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="noticia" href="https://www.20minutos.es/noticia/3805399/0/consistorio-ofrece-gobierno-centros-realojos/"&gt;El Consistorio ofrece este viernes al Gobierno centros para los realojos.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="noticia" href="https://www.20minutos.es/noticia/3805418/0/entrevista-si-la-ley-es-para-todos-por-que-tienen-que-dormir-estos-ninos-en-la-calle/"&gt;Noches frente al Samur Social para pedir asilo: "Si la ley es para todos, por qué duermen estos niños en la calle".&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2015/06/19/230109-620-282.jpg?v=20150619143219" width="620" height="282" alt="Refugiados que piden asilo" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ayuntamiento de Madrid ha enviado al Gobierno de Pedro Sánchez una propuesta con siete ubicaciones&lt;strong&gt; "para que se pueda poner a trabjar en ello esta misma tarde y buscar cómo poder montar lo antes posible ese centro de acogida para refugiados de emergecia"&lt;/strong&gt;, ha explicado este viernes el delegado de familias, Igualdad y Bienestar Social, Pepe Aniorte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uniendo los siete centros alcanzarían un total de&lt;strong&gt; 1 .350 plazas por lo que podrían realojar a aquellas personas que "ya están durmiendo en las calles de Madrid" y a "aquellas que puedan venir en un futuro",&lt;/strong&gt; según ha respondido el delegado que reconoce que en un principio aspiraba a reunir 500 plazas. De estas ubicaciones propuestas, cuatro son edificios del Ayuntamiento (tres de Madrid y uno de Cercedilla) y tres antiguos colegios públicos, actualmente sin uso, de la Comunidad de Madrid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así, el Gobierno central podrá elegir entre los &lt;strong&gt;pabellones Cruz Roja III,  Segovia, Asturias&lt;/strong&gt;, así como los antiguos&lt;strong&gt; colegio públicos Apolo XI y Arroyofresno, Manuel Bartolomé Cossío, Antonio Gil Alberdi&lt;/strong&gt; o, tambien, el &lt;strong&gt;Centro de Vacaciones Residencia Nuestra Señora de la Paloma.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según informan fuentes del área, &lt;strong&gt;el Pabellón Cruz Roja III&lt;/strong&gt; tiene una capacidad &lt;strong&gt;85 plazas&lt;/strong&gt; y lleva varios años sin actividad. El Pabellón de Segoviatiene una capacidad de 100 personasy se encuentra sin uso, al igual que Pabellón de Asturias aunque su capacidad es de 110 plazas. Estos tres centros están ubicados en la zona madrileña Casa de Campo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los centros escolares están repartidos por varios distritos de la ciudad. El antiguo colegio público &lt;strong&gt;Apolo XI y Arroyofresno (Fuencarral-El Pardo) tiene una capacidad estimada de 500 personas&lt;/strong&gt; el antiguo colegio público &lt;strong&gt;Manuel Bartolomé Cossío (Latina)&lt;/strong&gt; puede acoger hasta &lt;strong&gt;150 personas&lt;/strong&gt; y el antiguo colegio público&lt;strong&gt; Antonio Gil Alberdi (Moratalaz), a 200 refugiados&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por último, &lt;strong&gt;el Centro de Vacaciones Residencia Nuestra Señora de la Paloma ubicado en la localidad de&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Cercedilla alcanza las 200 plazas aproximadamente.&lt;/strong&gt; Esta ubicación se utiliza para actividades de animación sociocultural, ocio y tiempo libre, en régimen de residencia durante los meses de julio y agosto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Hemos tratado de cumplir tres objetivos: &lt;strong&gt;que sea un espacio digno, que sea un dispositivo que se pueda habilitar en poco tiempo y que tengan un espacio lúdico donde puedan prepararse proyectos educativos con los niños"&lt;/strong&gt;, ha explicado Pepe Aniorte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con estas propuestas &lt;strong&gt;el Consistorio cumple con el acuerdo al que llegó el pasado martes durante la reunión con el Gobierno central&lt;/strong&gt; a la que también acudió la Comunidad de Madrid para abordar con emergencia el realojo de los inmigrantes. "La afluencia está duplicando lo que estaba llegando el año pasado por estas fechas", explicó este jueves Aniorte aunque, según le informó el Ministerio en dicha reunión, "el flujo irá en descenso".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T15:46:12+02:00</dc:date>  <dc:creator>BELÉN SARRIÁ</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806184/0/muere-conductor-al-salir-su-coche-a3-dar-varias-vueltas-campana/">  <ns1:title>Muere un conductor tras salirse su coche de la A3 y dar varias vueltas de campana</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806184/0/muere-conductor-al-salir-su-coche-a3-dar-varias-vueltas-campana/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Guardia Civil investiga las causas por las que el conductor perdió el control del vehículo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102307-620-282.jpg?v=20191018144834" width="620" height="282" alt="Estado del vehículo cuyo conductor ha muerto en accidente en la A-3" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Un hombre de 52 años ha fallecido este mediodía al salir de la carretera su vehículo y &lt;strong&gt;dar varias vueltas de campana&lt;/strong&gt;, ha informado un portavoz de Emergencias Comunidad de Madrid 112.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;El accidente de tráfico ha ocurrido poco después de las 12.30 horas de este viernes en el kilómetro 44 de la A-3, dirección Madrid, en el término municipal de Perales de Tajuña. Por causas que ahora investiga la Guardia Civil de Madrid, el conductor &lt;strong&gt;ha perdido el control del vehículo y se ha estrellado sobre la vía&lt;/strong&gt; tras dar varias vueltas de campana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta el lugar ha acudido una ambulancia y un helicóptero del Summa, cuyos sanitarios han atendido al herido, que se encontraba en parada cardiorrespiratoria. A pesar de los esfuerzos de los facultativos, &lt;strong&gt;solo han podido confirmar su fallecimiento por múltiples traumatismos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T14:48:52+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805745/0/esperanza-aguirre-financiacion-ilegal-pp-punica/">  <ns1:title>Aguirre, sobre su presunta implicación en el caso Púnica: "Estoy convencida de que mi inocencia prevalecerá"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805745/0/esperanza-aguirre-financiacion-ilegal-pp-punica/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La acusan de cohecho, falsedad electoral, malversación, falsificación, prevaricación y tráfico de influencias.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Asegura que no tenía competencias económicas, administrativas o contractuales porque no eran sus funciones.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1101874-620-282.jpg?v=20191018114410" width="620" height="282" alt="Esperanza Aguirre a su llegada a la Audiencia Nacional para declarar en calidad de investigada ante el juez del caso Púnica por la presunta financiación ilegal del partido." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La expresidenta madrileña &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/esperanza-aguirre/"&gt;Esperanza Aguirre&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; ha manifestado su "satisfacción" por declarar en el &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/operacion-punica/"&gt;&lt;strong&gt;caso Púnica&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; y poder explicar su falta de responsabilidad en los hechos, "en el supuesto de que se hubieran cometido", como la existencia de una &lt;strong&gt;caja b&lt;/strong&gt; en el PP de Madrid, que ella ha negado ante el juez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Estoy convencida de que &lt;strong&gt;mi inocencia prevalecerá",&lt;/strong&gt; ha preconizado Aguirre en declaraciones a los medios a su salida de la &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/audiencia-nacional/"&gt;Audiencia Nacional&lt;/a&gt;, tras prestar declaración este viernes como investigada ante el juez del caso Púnica, Manuel García Castellón. "Estoy segura de que se hará justicia", ha concluido&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el juicio, ha asegurado al juez que no tenía &lt;strong&gt;responsabilidad económica,&lt;/strong&gt; administrativa o contractual en el PP de Madrid porque &lt;strong&gt;no eran las funciones del presidente,&lt;/strong&gt; y ha dicho que ella nombraba a sus cargos en la Comunidad pero que siempre lo consultaba con &lt;strong&gt;Mariano Rajoy.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La exdirigente del PP madrileño se ha desvinculado de la presunta financiación ilegal del partido por la que esta imputada y ha precisado que nombró a &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/ignacio-gonzalez/"&gt;Ignacio González&lt;/a&gt; su vicepresidente porque &lt;strong&gt;confiaba en él,&lt;/strong&gt; y a &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/francisco-granados/"&gt;Francisco Granados&lt;/a&gt; secretario general del partido por su &lt;strong&gt;magnífica trayectoria&lt;/strong&gt; y buen hacer. Ambos están imputados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tono irónico, la expresidenta ha criticado que las fiscales del caso se hayan "empeñado" en que &lt;strong&gt;Fundescam&lt;/strong&gt; -fundación ligada al &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/pp/"&gt;PP&lt;/a&gt; que el juez cree que contribuyó en el desvío de fondos-, era el &lt;strong&gt;"Watergate"&lt;/strong&gt;, cuando en realidad la misma fundación existía en otros partidos como el PSOE, Izquierda Unida y UPyD.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;El cerebro de la financiación&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El magistrado considera que el PP de Madrid financió "de forma opaca y fraudulenta" las &lt;strong&gt;campañas electorales autonómicas del 2007 y 2011&lt;/strong&gt; y las generales de 2008 "ocultando" el "verdadero coste" de las mismas y su financiación, "eludiendo de forma continuada y bajo un mismo patrón de actuación" las obligaciones de la Ley Electoral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"La investigación arroja indicios racionales de que (Esperanza Aguirre) sería quien &lt;strong&gt;ideó la búsqueda de recursos,&lt;/strong&gt; que financiaran las campañas que ella misma seleccionaba, y la supervisora última de las sinergias entre sus consejeros de confianza, que impulsó con dicha finalidad", indicó el magistrado en su auto de imputación. Campañas que, según puntualizaba, "iban dirigidas fundamentalmente a &lt;strong&gt;fortalecer y vigorizar su figura política&lt;/strong&gt; y consolidarla como presidenta de &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/comunidad-de-madrid/"&gt;la Comunidad&lt;/a&gt;".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los delitos por los que se la investiga son los de &lt;strong&gt;cohecho, falsedad electoral, malversación, falsificación, prevaricación y tráfico de influencias.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;El papel de Horacio Mercado&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aparte de Aguirre, esta semana han declarado González y los exconsejeros Juan José Güemes, Manuel Lamela y Gádor Ongil. Tanto Lamela como González situaron a Aguirre en una reunión en 2004 donde al parecer se dieron instrucciones para que las consejerías contrataran a &lt;strong&gt;Horacio Mercado,&lt;/strong&gt; empresario que supuestamente ayudó a desviar dinero público al &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/pp/"&gt;PP&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lamela afirmó que en esa reunión se informó de que Mercado regalaba a la comunidad autónoma el lema&lt;strong&gt; "La suma de todos"&lt;/strong&gt; y se acordó invitar a sus empresas a los concursos de las consejerías, mientras que González dijo que efectivamente se presentó ese lema pero negó que se hubieran dado instrucciones para dar a esas empresas un&lt;strong&gt; trato de favor.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Círculo de confianza&lt;strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Además de a Aguirre, el juez también atribuye "un papel decisivo y esencial" en la toma de decisiones a los que fueran sus más &lt;strong&gt;estrechos colaboradores,&lt;/strong&gt; Ignacio González y el exconsejero Francisco Granados, además de al exgerente del PP de Madrid Beltrán Gutiérrez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El instructor del caso Púnica cree que Aguirre "se apoyó" en ellos, también imputados, para que "ejecutasen sus decisiones" y considera que "el impulso y la supervisión de todo el entramado" pivotaba en la presidenta de la Comunidad y a su vez de &lt;strong&gt;Fundescam&lt;/strong&gt;, fundación "directamente vinculada" al PP de Madrid y que también sirvió como &lt;strong&gt;"trasvase de fondos".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T14:41:57+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805739/0/envian-prision-al-joven-que-ataco-policia-con-tablon-con-puntas-concentracion-favor-separatismo/">  <ns1:title>Prisión para uno de los detenidos en Madrid en la protesta en Sol contra la sentencia del 'procés'</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805739/0/envian-prision-al-joven-que-ataco-policia-con-tablon-con-puntas-concentracion-favor-separatismo/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS / VÍDEO: AGENCIA ATLAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Tensión y golpes en Sol entre ultraderechistas y los manifestantes convocados por la Coodinadora 25-S " href="https://www.20minutos.es/noticia/3803769/0/manifestacion-coordinadora-25-s-madrid-sentencia-supremo-proces/"&gt;En la manifestación hubo tensión y golpes entre ultraderechistas y proindependentistas&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El detenido atacó a un antidisturbios con un tablón con puntas de metal.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/16/1100120-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Manifestantes de ultraderecha" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Juzgado de Instrucción número 22 de Madrid, en función de guardia de detenidos, ha ordenado el &lt;strong&gt;ingreso en prisión&lt;/strong&gt; de uno de los tres mayores de edad detenidos el pasado miércoles en la &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3803769/0/manifestacion-coordinadora-25-s-madrid-sentencia-supremo-proces/"&gt;&lt;strong&gt;concentración de Puerta del Sol&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;contra la &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/juicio-del-proces/"&gt;&lt;strong&gt;sentencia del 'procés'.&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al detenido, ya en prisión, se le investiga por los delitos de &lt;strong&gt;desórdenes públicos, atentado a la autoridad y lesiones.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se trata del hombre que supuestamente atacó en la cabeza a un agente de la Unidad de Prevención y Reacción (UPR) con un &lt;strong&gt;tablón con puntas oxidadas.&lt;/strong&gt; Tuvo que ser atendido en el hospital pero su casco evitó heridas mayores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los otros &lt;strong&gt;dos arrestados fueron puestos en libertad,&lt;/strong&gt; a la espera de la instrucción del caso. La Policía también detuvo a un menor de edad, que fue derivado a la Fiscalía de menores.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;A favor de la independencia&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En la concentración de la Puerta del Sol se congregó el miércoles por la tarde alrededor de &lt;strong&gt;medio millar de personas,&lt;/strong&gt; convocados por la asociación a favor de la autodeterminación de Cataluña 'Madrileños por el derecho a decidir'.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los asistentes corearon &lt;strong&gt;consignas a favor de la independencia&lt;/strong&gt; y el derecho a decidir, así como en favor de las libertades y derechos fundamentales y contra la represión. "No es justicia, es venganza", lanzaron.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al principio de la concentración, se registraron momentos de tensión cuando un grupo de &lt;strong&gt;personas de ultraderecha increparon a los congregados&lt;/strong&gt; y les recriminaron su apoyo a la independencia en Cataluña.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A la finalización, un pequeño grupo de jóvenes prosiguió su protesta y se desplazó a la Plaza de Tirso de Molina. Allí, algunos trataron de dirigirse por las calles aledañas al Congreso pero la Policía Nacional se lo impidió. Luego, una columna de más de 50 jóvenes regresó a Tirso de Molina con cánticos como &lt;strong&gt;'Estamos con el pueblo catalán'&lt;/strong&gt; y 'Aquí están los antifascista'. Varios de los congregados tiraron al suelo tres cubos de basura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este pequeño grupo de jóvenes recorrió las calles del centro de Madrid mientras agentes de la Policía Nacional trataban de &lt;strong&gt;dispersarlos y se produjeron enfrentamientos.&lt;/strong&gt; Esta situación provocó que se registraran incidentes puntuales que se resolvieron de manera rápida, según fuentes de la Delegación del Gobierno consultadas por Europa Press.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T13:12:32+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS / VÍDEO: AGENCIA ATLAS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805926/0/ayuntamiento-madrid-no-privatiza-linea-madrid/">  <ns1:title>El Ayuntamiento no privatizará Línea Madrid</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805926/0/ayuntamiento-madrid-no-privatiza-linea-madrid/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;BELÉN SARRIÁ&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Trabajadores del servicio madrileño, miembros de CCOO y UGT se han manifestado este viernes contra la posible privatización por parte del Ayuntamiento.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102054-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Línea Madrid" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Línea Madrid es un servicio municipal y va a seguir siendo siempre municipal",&lt;/strong&gt; ha aclarado esta mañana la vicealcaldesa Begoña Villacís ante la alarma que ha despertado la posible privatización de esta empresa pública.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras una pancarta que reivindica "no a la privatización. Por unos servicios públicos de calidad", se encuentra &lt;strong&gt;una veintena de tabajadores del servicio público madrileño que se ha plantado a primra hora de mañana a las puertas de la sede del antiguo Ayuntamiento&lt;/strong&gt; para reclamar sus puestos de trabajo y pedir al Ayuntamiento la paralización de ese proceso de privatización que previsiblemente ha decido realizar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El portavoz socialista&lt;strong&gt; Pepu Hernández se ha acercado a los manifestantes para mostrarles su "preocupación" y "solidaridad"&lt;/strong&gt; ya que el nuevo gobierno municipal está tratando de "revertir un proceso que estaba perfectamente aceptado por el anterior mandato".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte ha transmitido que&lt;strong&gt; el PSOE considera Línea Madrid "un servicio de garantías"&lt;/strong&gt; y se ha posicionado en contra de su privatización. "Queremos que no se privatice y que se siga con los cauces de la remunipalizacion sobre todo porque hay aspectos importantes de este sectro que es el funcionarial y eso hay que respetarlo", ha explicado a los medios de comunicación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tal y como le han hecho saber los trabajadores al portavoz socialista, "parece que el servicio no funciona como debiera y está cayendo pero eso no es así sino que no se le está dando el apoyo que se debiera este servicio público". Además, asegura &lt;strong&gt;"parece que solo se habla de una gestión económica y eso es peligroso&lt;/strong&gt; porque lo que realmente necesita Madrid es un buen servicio de calidad".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El equipo de&lt;strong&gt; Más Madrid también ha denunciado el proceso y exige al Gobierno de la ciudad que mantenga a los funcionarios&lt;/strong&gt; del Ayuntamiento ofreciendo los servicios municipales en las Oficinas de Atención a la Ciudadanía (OAC) de Línea Madrid"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo ha defendido la concejala de Más Madrid, Esther Gómez Morante quien ha explicado que &lt;strong&gt;los sindicatos han trasladado con preocupación al grupo la intención&lt;/strong&gt; del gobierno municipal de revertir el proceso de municipalización de las oficinas que puso en marcha la anterior corporación.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;La municipalización iniciada por Carmena&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Según datos de Más Madrid, el gobierno de Manuela Carmena inició el proceso de municipalizar la gestión de las oficinas de Línea Madrid en 2017, con la aprobación de los nuevos pliegos para el contrato de atención a la ciudadanía. Estos pliegos incorporaron más y mejores servicios, además de cláusulas sociales para mejorar las condiciones de trabajo y la estabilidad de la plantilla del 010. También se planteó un calendario de cuatro años para que las 23 Oficinas de Atención a la Ciudadanía (OAC) y tres oficinas auxiliares estuvieran atendidas únicamente por empleados públicos del Ayuntamiento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El calendario se planteó de manera que fuera posible que los trabajadores de la empresa privada en las OAC pudiesen pasar a reforzar los servicios que se prestan por el canal telefónico 010 y en la atención a través de redes sociales. Era un plan de municipalización a largo plazo manteniendo todos los puestos de trabajo de este servicio y en el que se previó crear 240 nuevas plazas de funcionarios", asegura el equipo de la oposición.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T12:49:25+02:00</dc:date>  <dc:creator>BELÉN SARRIÁ</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805728/0/magistrados-al-abogado-medico-acusado-bebes-robados-si-no-se-presenta-al-juicio-se-le-detendra/">  <ns1:title>Los magistrados advierten al médico acusado de 'bebés robados' que si no se presenta al juicio, "se le detendrá"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805728/0/magistrados-al-abogado-medico-acusado-bebes-robados-si-no-se-presenta-al-juicio-se-le-detendra/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se tenía previsto juzgar al hombre, de 74 años, por la presunta desaparición de un niño en 1975.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3378363/0/primer-juicio-bebes-robados-espana-ines-madriga-doctor-eduardo-vela/"&gt;El primer juicio en España por el robo de un bebé.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3456262/0/neus-roig-bebes-robados-espana/"&gt;Neus Roig: "Se pagaban hasta dos millones de pesetas por una niña en la Barcelona de 1968".&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1101859-620-282.jpg?v=20191018112738" width="620" height="282" alt="Imagen de la sala de la Audiencia Provincial de Madrid en el que se celebra el segundo juicio sobre un caso de 'bebés robados', con la denunciante Adelina Ibáñez entre el público." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los magistrados de la &lt;strong&gt;Audiencia Provincial de Madrid&lt;/strong&gt; han advertido este viernes al médico jubilado acusado del segundo caso de bebés robados que llega a juicio en España, de que se procederá a su detención&lt;strong&gt; si no se presenta el próximo 12 de noviembre&lt;/strong&gt;, después de que se haya suspendido la vista ante su ausencia. La &lt;strong&gt;Sección Segunda&lt;/strong&gt; tenía previsto juzgar al acusado, de &lt;strong&gt;74 años&lt;/strong&gt;, por la presunta desaparición de un niño en 1975 cuando su madre dio a luz en la Clínica Santa Cristina, donde trabajaba la Monja María Gómez Valbuena, conocida como Sor María, ya fallecida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adelina Ibáñez, la madre del niño que nunca apareció y del que se le informó de que estaba muerto, solo repetía esta mañana: ¡Qué contenta estoy!. Sin embargo, el ginecólogo ya retirado &lt;strong&gt;no se ha presentado a la vista. &lt;/strong&gt;El abogado defensor sostiene que su cliente sufre una&lt;strong&gt; enfermedad que le impide asistir a la vista.&lt;/strong&gt; Los informes médicos han sido examinados en la Sala por un forense, quien ha indicado que el hecho de que sufra una insuficiencia respiratoria crónica no es "inconveniente" para acudir a la vista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nada más arrancar el juicio, el presidente de la Sala ha recriminado al abogado indicándole con tono serio que &lt;strong&gt;en reiteradas ocasiones se le ha denegado la petición de suspensión del juicio&lt;/strong&gt; a la vista de la "escasa" documentación aportada para justificar que su cliente esté gravemente enfermo. La mayoría de los informes médicos son "inteligibles", según ha expuesto el especialista forense ante el tribunal. Tras ello, la Sección se ha visto "obligada" a&lt;strong&gt; aplazar el juicio hasta el próximo 12 de noviembre&lt;/strong&gt; y ha citado al acusado a las 9.30 horas para que sea examinado por un forense de esta sede judicial con el fin de certificar su enfermedad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La acusación particular, en nombre de la afectada, solicita en su escrito una petición de &lt;strong&gt;ocho años de cárcel por un delito de falsedad documenta&lt;/strong&gt;l; otro por&lt;strong&gt; detención ilegal&lt;/strong&gt;; y otro por &lt;strong&gt;suposición de parto&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A su llegada, el abogado &lt;strong&gt;Guillermo Peña&lt;/strong&gt; ya confesaba que no tenía muchas expectativas de que se celebrara la vista ante la avanzada edad del procesado y después de que&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3459149/0/primera-sentencia-bebes-robados-espana/"&gt; hace unos meses la Justicia absolviera al doctor Eduardo Vela por prescripción de los delitos &lt;/a&gt;de los que se le acusó por el primer caso del entramado de bebés robados que llegó a juzgarse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este caso, el abogado de la afectada y de la&lt;strong&gt; asociación de Bebés Robados en Madrid&lt;/strong&gt; ha explicado que se inscribió en la partida de nacimiento del hijo de la afectada a un&lt;strong&gt; "niño fantasma"&lt;/strong&gt; que lleva 44 años perdido.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Cronología del caso&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Se trata de un caso de octubre de 1975 ocurrido en esta clínica ya desaparecida. La denunciante,&lt;strong&gt; Adelina Ibáñez Mezcua&lt;/strong&gt;, llevó el asunto a los tribunales en &lt;strong&gt;2013 tras denunciar la desaparición de su hijo nada más nacer.&lt;/strong&gt; Acusó a la Monja Sor María, fallecida en 2013, de sustraer presuntamente a su pequeño por haber nacido del "pecado".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El primer juicio sentó frente a la Justicia al doctor Eduardo Vela, quien fue absuelto de los delitos de detención ilegal, suposición al parto y falsedad por prescripción. Su denunciante reconoció meses más tarde que su madre biológica la había dado en adopción. El caso de Adelina recayó en el Juzgado de Instrucción número 19 de Madrid, cuyo titular&lt;strong&gt; imputó y procesó al ginecólogo que atendió a la víctima.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ahora, el juicio llegará a la Audiencia de Madrid y &lt;strong&gt;la Fiscalía pide la absolución del acusado&lt;/strong&gt; según han informado fuentes fiscales. El abogado de la asociación de Bebés Robados ha explicado que se quiso acusar al entonces director de la Clínica, al aparecer su nombre en la partida de nacimiento, un hallazgo que llegó tarde a la investigación dado que ya estaba agotada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su escrito, el fiscal sostiene que&lt;strong&gt; no ha quedado acreditado que J.B.D. fuera el facultativo técnico responsable&lt;/strong&gt; de atender al recién nacido. Por ello, pide su libre absolución. La imputación de J.B.D. se produjo al ser presuntamente la persona que se llevó al bebé de la denunciante tras finalizar el parto de la mujer, que fue&lt;strong&gt; sedada con una mascarilla.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Poco antes de que la monja Sor María le comentara que su bebé había muerto, la madre y denunciante &lt;strong&gt;observó como una pareja se llevaba al que identificó como su hijo.&lt;/strong&gt; Tras ello, denunció al hospital, un asunto que no se llegó a tramitar. Durante su declaración, el ginecólogo manifestó que segundos después de nacer el bebé él se fue de la sala, aportando fotografías que demostrarían que no se trataba de la persona identificada. Por ello, es previsible que se le levante la imputación. En la causa judicial obra un certificado del hospital que señala que &lt;strong&gt;el bebé nunca estuvo ingresado ni en la UVI, ni en Neonatos ni en el nido.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T11:27:38+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805689/0/dos-detenidos-requisadas-dos-pistolas-catana-varios-cuchillos-bar-ilegal-canada-real/">  <ns1:title>Detenidos madre e hijo al requisarles dos pistolas, una catana y varios cuchillos en un bar ilegal en la Cañada Real</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805689/0/dos-detenidos-requisadas-dos-pistolas-catana-varios-cuchillos-bar-ilegal-canada-real/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Policía tenía información de que durante varias semanas se estaba cocinando cocaína en el establecimiento.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En la operación han participado una treintena de agentes.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1101826-620-282.jpg?v=20191018110445" width="620" height="282" alt="Foto de Archivo de una operación de Policía Munciipal de Madrid en la Cañada Real Galiana" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Policía Municipal de Madrid&lt;/strong&gt; ha detenido a dos personas y ha requisado &lt;strong&gt;dos pistolas y una docena de armas blancas&lt;/strong&gt;, entre ellas una catana, en un bar clandestino ubicado en la &lt;strong&gt;Cañada Real Galiana&lt;/strong&gt;, según ha informado un portavoz del Cuerpo Local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el interior del 'kiosco', que &lt;strong&gt;no contaba con ningún tipo de licencia&lt;/strong&gt;, hallaron tres máquinas tragaperras que tampoco contaban con autorización. La Policía tenía información de que durante varias semanas se estaba cocinando &lt;strong&gt;cocaína,&lt;/strong&gt; según ha detallado Telemadrid. De hecho, los perros encontraron sustancias estupefacientes en el lugar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los agentes municipales detuvieron a dos personas a cargo de esta establecimiento,&lt;strong&gt; madre e hijo&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;por tenencia ilícita de armas&lt;/strong&gt;. En total, se incautaron de dos pistolas con munición, cuatro escopetas, un bate de béisbol, una decena de navajas y cuchillos y una catana escondidas en el bar clandestino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se trataba de una &lt;strong&gt;operación rutinaria&lt;/strong&gt; desarrollada este jueves por la mañana en el sector VI de la antigua vía pecuaria, pero en la que han participado &lt;strong&gt;una treintena de agentes&lt;/strong&gt; de la Unidad Integral de Distrito de Villa de Vallecas, Unidad Canina y de las Unidades de Apoyo a la Seguridad (UAS).&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T11:04:45+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805604/0/juan-carlos-quer-diana-denuncia-exmujer-simulacion-delito-acusarle-presunta-violencia-genero/">  <ns1:title>Sigue la guerra judicial entre los padres de Diana Quer: el padre denuncia a su exmujer por simulación de delito</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805604/0/juan-carlos-quer-diana-denuncia-exmujer-simulacion-delito-acusarle-presunta-violencia-genero/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3794324/0/detienen-padre-diana-quer-golpear-intentar-atropellar-exmujer-malos-tratos/"&gt;La semana pasada fue detenido después de que ella lo acusara de violencia de género.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="La madre de Diana Quer denuncia que su hija Valeria " href="https://www.20minutos.es/noticia/3801532/0/madre-diana-quer-denuncia-hija-valeria-consume-drogas-dinero-padre-juan-carlos/"&gt; La madre denunció que su hija Valeria "está consumiendo drogas"&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Los padres de Diana Quer se contradicen ante el juez: " href="https://www.20minutos.es/noticia/3796368/0/padres-diana-quer-enfrentan-juez-te-voy-a-matar-eres-culpable-muerte/"&gt;Los padres de Diana Quer se contradicen ante el juez: "Te voy a matar, eres el culpable de su muerte"&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1101738-620-282.jpg?v=20191018102525" width="620" height="282" alt="El padre de Diana Quer, Juan Carlos Quer, ofrece declaraciones a los medios de comunicación a la entrada de la Audiencia Provincial de A Coruña, donde se celebra la segunda jornada del juicio al asesino confeso de su hija, José Enrique Abuín, alias ‘el Ch" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/diana-quer/"&gt;&lt;strong&gt;padre de Diana Quer&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/juan-carlos-quer-padre-de-diana-quer/"&gt;&lt;strong&gt;Juan Carlos Quer,&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;ha interpuesto una &lt;strong&gt;denuncia por simulación de delito&lt;/strong&gt; contra su &lt;strong&gt;exmujer Diana López-Pinel,&lt;/strong&gt; que la semana pasada le denunció ante la Guardia Civil relatando un presunto caso de &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3794462/0/detenido-juan-carlos-quer-majadahonda-madrid-tras-denuncia-su-exmujer-por-intento-atropello/"&gt;&lt;strong&gt;violencia de género con intento de atropello.&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En redes sociales, Quer ha asegurado que ha decidido presentar esta denuncia porque &lt;strong&gt;se lo "debe a sus hijas,&lt;/strong&gt; por tanto sufrimiento innecesario". "Se lo debo a las &lt;strong&gt;mujeres realmente maltratadas,&lt;/strong&gt; las verdaderas víctimas, cuya protección se perjudica con cada denuncia falsa", ha comentado en redes sociales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El padre de Diana Quer, la &lt;strong&gt;joven de 18 años asesinada en agosto de 2016 por El Chicle&lt;/strong&gt;, quedó la semana pasada en libertad aunque será investigado por un delito de lesiones después de ser &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3794324/0/detienen-padre-diana-quer-golpear-intentar-atropellar-exmujer-malos-tratos/"&gt;&lt;strong&gt;detenido tras interponer su mujer una denuncia&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;contra él, en la que relataba un presunto intento de atropello en un garaje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo acordó la juez de Primera Instancia e Instrucción número 7 de Majadahonda tras tomarle &lt;strong&gt;declaración tras su paso a disposición judicial,&lt;/strong&gt; han informado fuentes jurídicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La magistrada, especializada en asuntos de Violencia Sobre la Mujer de este partido judicial, &lt;strong&gt;rechazó las medidas cautelares&lt;/strong&gt; solicitadas por la denunciante, entre ellas la de establecer una orden de alejamiento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A las puertas de los juzgados, Diana López Pinel y su hija, Valeria, tuvieron una bronca, cuando ésta acusó a su madre de mentir, a lo que respondió: &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3794684/0/valeria-falso-denuncia-mujer-juan-carlos-quer/"&gt;&lt;strong&gt;"¿Que no me ha pegado? ¡Te ha pegado hasta a ti!"&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Cruce de denuncias&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Juan Carlos Quer fue arrestado en las propias dependencias de la Guardia Civil después de que &lt;strong&gt;se personara de forma voluntaria.&lt;/strong&gt; Lo hizo tras interponer previamente una &lt;strong&gt;denuncia por injurias y calumnias&lt;/strong&gt; contra su exmujer en la Comisaría de Policía Nacional de Pozuelo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cruce de denuncias entre ambos se produjo &lt;strong&gt;después de un altercado que tuvo lugar en el garaje&lt;/strong&gt; de la casa en la que vive su hija en común.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diana Quer desapareció en agosto de 2016 en las fiestas de A Pobra do Caramiñal, en A Coruña. Su &lt;strong&gt;cuerpo fue hallado el 31 de diciembre de 2017,&lt;/strong&gt; casi un año y medio después de la desaparición de la joven, en el interior de un pozo situado en una nave industrial de Asados, en Rianxo (A Coruña), tras la confesión del presunto homicida, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/el-chicle-caso-diana-quer/"&gt;José Enrique Abuín, alias &lt;em&gt;El Chicle,&lt;/em&gt; &lt;/a&gt;que será juzgado a partir del 29 de octubre por el secuestro y muerte de la joven madrileña.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T10:28:10+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805552/0/policia-municipal-desaloja-sin-incidentes-dragona/">  <ns1:title>La Policía Municipal de Madrid desaloja de okupas La Dragona</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805552/0/policia-municipal-desaloja-sin-incidentes-dragona/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El desalojo se ha producido sin incidentes a las 06:30 horas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1101690-620-282.jpg?v=20191018083023" width="620" height="282" alt="Imagen de recurso del centro ocupado La Dragona junto al Cementerio de la Almudena" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Policía Municipal&lt;/strong&gt; ha desalojado y procedido a ejecutar la recuperación del inmueble situado en Avenida de Daroca, 90, conocido como 'La Dragona', perteneciente al patrimonio municipal, del que ya se han hecho cargo los servicios técnicos del Ayuntamiento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La recuperación de este edificio, acometida a las&lt;strong&gt; 6.30 horas&lt;/strong&gt;de este viernes fue autorizado por el Juzgado de lo Contencioso-Administrativo nº 17 de Madrid de fecha 10 de septiembre de 2019, según han explicado a Europa Press fuentes municipales.  Este auto concedió la autorización de la entrada al inmueble a fin de llevar a cabo el lanzamiento de los ocupantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El desalojo ha transcurrido sin ningún incidente. Tras el mismo, se han iniciado los trabajos para reforzar la carpintería exterior mediante la colocación de tableros en todos los huecos exteriores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"En estos momentos el área de Obras y Patrimonio del Ayuntamiento de Madrid se encuentra allí revisando las estructuras del edificio y también se está procediendo al cierre de las ventanas y puertas para poder analizar la situación en la que está y el uso que le podremos dar a futuro", ha explicado esta mañana la delegada deSeguridad y Emergencias, Inmaculada Sanz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El alcalde de Madrid, &lt;strong&gt;José Luis Martínez-Almeida&lt;/strong&gt;, ya detalló recientemente que estaban en marcha sendos procesos judiciales para desalojar a los okupas tanto de La Ingobernable como de La Dragona. Para ello empleará "toda la fuerza de la ley".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T08:30:42+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>