<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/vivienda/">   <ns1:title>Vivienda</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/vivienda/</ns1:link>   <ns1:description>Todas las noticias e información sobre vivienda y hogar: Euribor, hipotecas, alquiler y más en 20minutos.es</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:32:26+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3801568/0/secretos-feng-shui-estar-donde-estes-sabadell/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3783295/0/metodo-harv-eker-como-ahorrar-porcentajes-estar-donde-estes-sabadell/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3777276/0/como-ahorrar-gastos-coche-estar-donde-estes/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3772083/0/decreto-alquiler-subida-precios-oferta-contrae/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3766235/0/que-hay-tener-cuenta-comprar-plaza-parking/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3762544/0/deja-pagar-mas-telefono-trucos-estar-donde-estes-sabadell/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3752760/0/pulmon-necesita-tu-hogar-murprotec/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3740086/0/10-casas-mas-caras-espana/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3719633/0/que-hay-que-tener-cuenta-pedir-primera-hipoteca/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3723022/0/baleares-madrid-comunidades-euribor-julio/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3708810/0/inquilinos-morosos-alquiler-vivienda/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3707363/0/hipotecas-tipos-fijos-bancos-mixtos-prestamos/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3707321/0/vivienda-alquiler-tinsa-fotocasa-pisos-casas/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3715636/0/como-convertir-aficion-fuente-ingresos-extra/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3708529/0/consejo-juventud-pide-mas-vivienda-publica/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3801568/0/secretos-feng-shui-estar-donde-estes-sabadell/">  <ns1:title>Los secretos del 'feng shui'</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3801568/0/secretos-feng-shui-estar-donde-estes-sabadell/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;ESTAR DONDE ESTÉS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Dejar que la energía positiva fluya e impregne cada rincón de la vivienda es el objetivo del sistema de ocupación chino, una oportunidad para revalorizar tu casa y mejorar la convivencia.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1097984-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="ARCHIVO" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La decoración de una vivienda, si se hace con buen gusto, transforma una casa en un verdadero hogar, cambia el estado de ánimo de sus residentes y &lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/vivienda/revalorizar-tu-hogar-gracias-a-una-reforma-"&gt;&lt;strong&gt;revaloriza su valor en el mercado&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, existen tantos tipos de salones, dormitorios, cocinas y baños como personas en el mundo y esta variedad puede llegar a abrumar cuando tienes que hacer tuyo un espacio inmaculado. Por eso, una buena idea para distribuir los distintos espacios de la casa es &lt;strong&gt;seguir los consejos que los antiguos chinos reunieron siglos atrás en el &lt;em&gt;feng shui&lt;/em&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué es el feng shui?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;em&gt;feng shui&lt;/em&gt;, que puede traducirse literalmente como &lt;em&gt;viento &lt;/em&gt;y &lt;em&gt;agua&lt;/em&gt;, es &lt;strong&gt;un sistema chino basado en la ocupación armónica&lt;/strong&gt; y planificada del espacio con el objetivo de que los individuos lo disfruten de una manera positiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este sistema de origen taoísta basa sus creencias en el movimiento del flujo de la energía, &lt;strong&gt;el &lt;em&gt;chi&lt;/em&gt;, una realidad que conforma ‘el todo’&lt;/strong&gt; y cuya circulación afecta a la armonía, la suerte e incluso la salud de los inquilinos. Aunque cuenta con siglos de tradición, su filosofía es tan sencilla como cuidar el hogar para que este cuide de ti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las claves de la decoración china&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para permitir que la energía fluya libremente por la casa, debes vaciar las estancias. Ordenar, limpiar y deshacerte de lo que no necesitas, &lt;strong&gt;quitando los objetos que estorban&lt;/strong&gt; es la primera norma para lograr el equilibrio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La iluminación es otra pata fundamental del sistema chino. &lt;strong&gt;Cuanta más luz natural, mejor&lt;/strong&gt;, así que huye de los fluorescentes y la artificialidad. Además, los colores con los que decores deben ser suaves, &lt;strong&gt;primando los tonos pastel&lt;/strong&gt; y los que se asemejen a la naturaleza, sin que destaquen excesivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1098267-406-468.jpg?v=20191015160739" border="0" width="406" height="468" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Siguiendo con la luz, &lt;strong&gt;en el &lt;em&gt;feng shui&lt;/em&gt; se considera que las velas representan el fuego&lt;/strong&gt;, que puede transformar o expulsar el &lt;em&gt;chi&lt;/em&gt; negativo de cualquier ambiente. Junto a estas, las plantas y las fuentes son generadoras y facilitadoras de circulación de la energía; llena el jardín de vida natural y &lt;strong&gt;coloca alguna fuente o distribuye plantas&lt;/strong&gt; en varios rincones de la casa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto a los materiales, se recomienda utilizar &lt;strong&gt;madera en el mobiliario&lt;/strong&gt;, que combina muy bien con el acero de los electrodomésticos o el metal y el plateado de otras superficies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Una casa con la mejor energía&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si seguimos estos consejos, no solo conectaremos con nuestra casa y la sentiremos como un verdadero hogar, sino que la convivencia mejorará y &lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/vivienda/aspectos-clave-para-la-tasacion-de-una-vivienda"&gt;&lt;strong&gt;la hará más atractiva&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; si en algún momento queremos alquilarla o venderla. Aunque siempre puedes &lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/vivienda/como-hacer-una-reforma-low-cost"&gt;&lt;strong&gt;recurrir a un profesional&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que cobrará en torno a los 200 y los 600 euros por consulta, dependiendo de &lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/vivienda/trucos-para-hacer-que-tu-piso-parezca-mas-grande"&gt;&lt;strong&gt;las dimensiones de la vivienda&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recibidor:&lt;/strong&gt;&lt;span&gt; La entrada es el primer contacto con la casa, y así lo percibe la energía. Crea un ambiente positivo, con luz y materiales naturales, reforzando el &lt;/span&gt;&lt;em&gt;chi&lt;/em&gt;&lt;span&gt; con plantas, fotografías, flores… Recuerda no poner espejos, harán que rebote la energía.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1098271-406-468.jpg" border="0" width="406" height="468" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong &gt;Salón:&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; El lugar donde más se hace vida en común del hogar debe ser el centro de circulación de la energía. La clave: optar por mesas redondas, luz natural, plantas y colocar el sofá en forma de L en la pared enfrentada y más alejada de la puerta. Ah, y el toque de color lo aportan los cojines.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1098279-406-468.jpg?v=20191015161208" border="0" width="406" height="468" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong &gt;Cocina:&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; Diferencia los espacios para evitar que las energías se entremezclen en este espacio. Separa la zona del fregadero con la vitrocerámica para que el agua no interfiera en el fuego. Escoge muebles de madera con electrodomésticos de acero y da naturalidad con plantas aromáticas. Y olvídate de las cocinas blancas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1098285-406-468.jpg" border="0" width="406" height="468" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong &gt;Baño:&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; El &lt;/span&gt;&lt;em &gt;feng shui&lt;/em&gt;&lt;span &gt; prefiere el baño alejado del centro de la vivienda, pero si no puedes escoger su ubicación, intenta que el espejo y el inodoro no se vean nada más abrir la puerta (coloca un muro o un lavabo), así evitarás enfermedades y pérdidas económicas (según las creencias del &lt;/span&gt;&lt;em &gt;feng shui&lt;/em&gt;&lt;span &gt;). Aquí predominan los colores de la tierra, evitando los típicos blancos y azules. Cierra la tapa del váter y la puerta para que no salga el &lt;/span&gt;&lt;em &gt;chi&lt;/em&gt;&lt;span &gt; y coloca plantas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1098290-406-468.jpg" border="0" width="406" height="468" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong &gt;Dormitorio:&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; Usa tonos pastel y crea un rincón para leer, con una butaca en la que relajarte. Coloca la cama y el cabecero en la pared más alejada de la puerta y evita poner espejos de cara a la cama o a la puerta, ya que dificultarán el sueño.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1098291-406-468.jpg" border="0" width="406" height="468" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T09:55:29+02:00</dc:date>  <dc:creator>ESTAR DONDE ESTÉS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3783295/0/metodo-harv-eker-como-ahorrar-porcentajes-estar-donde-estes-sabadell/">  <ns1:title>El método de Harv Eker o cómo ahorrar por porcentajes</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3783295/0/metodo-harv-eker-como-ahorrar-porcentajes-estar-donde-estes-sabadell/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;ESTAR DONDE ESTÉS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Dividir las ganancias mensuales en cantidades determinadas es una de las claves para restringir gastos sin esfuerzo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/30/1081033-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="ARCHIVO" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bloquear una parte del sueldo, reducir las salidas y actividades de ocio, comprar menos… existen muchas &lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/futuro/10-trucos-para-llegar-a-fin-de-mes-y-ahorrando"&gt;&lt;strong&gt;estrategias para conseguir llegar a fin de mes&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; de manera holgada, pero algunas suelen ser complejas. Por eso, &lt;strong&gt;uno de los métodos que mejor funcionan &lt;/strong&gt;por su sencillez y adaptabilidad a todos los bolsillos es el &lt;em&gt;método de ahorro&lt;/em&gt; de Harv Eker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harv Eker es un escritor, orador motivacional y empresario canadiense que obtuvo renombre por &lt;strong&gt;su libro &lt;em&gt;Los secretos de la mente millonaria&lt;/em&gt; (Sirio, 2005)&lt;/strong&gt;, donde expone sus teorías sobre la motivación y la búsqueda de la riqueza económica. Eker se trasladó con su familia inmigrante a Estados Unidos, donde fue &lt;strong&gt;forjando su imperio millonario&lt;/strong&gt; tras abrir numerosos negocios hasta que consiguió éxito con una tienda de &lt;em&gt;fitness&lt;/em&gt;, que vendió en poco tiempo como franquicias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, el dinero que obtuvo de la venta de su firma se esfumó en apenas tres años. De millonario, Eker pasó a &lt;strong&gt;perder su fortuna &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/futuro/gestiona-tu-patrimonio-como-los-expertos"&gt;&lt;strong&gt;por no saber gestionarla&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, una situación que le llevó a analizar cómo funciona la ‘mente millonaria’. Así, este empresario creó el &lt;strong&gt;método de ahorro Harv Eker&lt;/strong&gt;, que se caracteriza por dividir el salario en una serie de porcentajes fijos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Cómo funciona el método&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La clave de Harv Eker reside en &lt;strong&gt;repartir las ganancias&lt;/strong&gt; en seis categorías:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Necesidades básicas: 55%.&lt;/strong&gt; Pagar el alquiler o la hipoteca, &lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/futuro/como-ahorrar-en-la-cesta-de-la-compra"&gt;&lt;strong&gt;la cesta de la compra&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, gastos como el agua y la luz, facturas sanitarias, transporte… quedarían cubiertos con poco más de la mitad del salario.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong &gt;Ocio:&lt;/strong&gt;&lt;strong &gt;10%.&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; Ir al cine, &lt;/span&gt;&lt;a  href="https://estardondeestes.com/movi/es/futuro/comer-fuera-de-casa-y-ahorrar-es-posible-"&gt;&lt;strong&gt;salir a cenar y a comer fuera&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;span &gt;, teatro, conciertos, museos y, en definitiva, cualquier actividad destinada a la diversión.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong &gt;Inversiones a largo plazo: 10%.&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; Comprar acciones o destinar nuestro dinero en algún activo o producto que nos vaya a reportar beneficios que no sean inmediatos.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong &gt;Ahorro: 10%. &lt;/strong&gt;&lt;span &gt;De acuerdo con Eker, con esta porción del sueldo destinado al ahorro es &lt;/span&gt;&lt;a  href="https://estardondeestes.com/movi/es/futuro/por-que-a-los-espanoles-nos-cuesta-mas-ahorrar"&gt;&lt;strong&gt;suficiente para no lastrar nuestros planes&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;span &gt; y asegurarnos un colchón en el futuro. Hay que recordar que esta cantidad no puede tocarse bajo ningún concepto.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong &gt;Formación: 10%.&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; Quizás es el punto más destacado del método, ya que Eker apuesta por seguir aprendiendo y desarrollarse profesionalmente para no quedarse obsoletos.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong &gt;Donativos:&lt;/strong&gt;&lt;strong &gt;5%.&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; En esta estrategia hay un hueco especial para los más solidarios, escogiendo la ONG, asociación o proyecto solidario que se desee.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Caso práctico&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una vez hemos visto cómo funciona el método, &lt;strong&gt;¿cómo se aplicaría a un salario de, por ejemplo, 1.200 euros mensuales?&lt;/strong&gt; Una persona que tuviera estas ganancias mensuales, debería destinar:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 660 euros en necesidades básicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 120 euros mensuales en ocio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 120 euros reservados para invertir pensando en el futuro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 120 euros que deberá guardar en otra cuenta corriente para no gastarlos y hacer de esta cantidad &lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/futuro/asi-ahorramos-los-espanoles"&gt;&lt;strong&gt;su ahorro&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 120 euros para continuar formándose.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 60 euros en donaciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al final, la clave del &lt;em&gt;método de ahorro&lt;/em&gt; de Harv Eker reside en &lt;strong&gt;la planificación y en anticiparse a los gastos&lt;/strong&gt; de cada mes. Para que funcione, lo mejor es establecer una serie de transferencias automáticas para que, nada más haber percibido el salario mensual, los porcentajes ya hayan quedado establecidos. Queda demostrado que &lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/futuro/metodo-kakebo-un-plan-de-ahorro-para-todos-los-bolsillos"&gt;&lt;strong&gt;ahorrar es fácil si se siguen una serie de pautas&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, independientemente del tamaño de cada bolsillo.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-02T07:16:22+02:00</dc:date>  <dc:creator>ESTAR DONDE ESTÉS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3777276/0/como-ahorrar-gastos-coche-estar-donde-estes/">  <ns1:title>¿Cómo ahorrar en los gastos del coche?</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3777276/0/como-ahorrar-gastos-coche-estar-donde-estes/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;ESTAR DONDE ESTÉS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Recurrir a comparadores para encontrar el seguro, el taller o la gasolinera más rentable y hacer una conducción responsable que reduzca el consumo pueden ayudar a minimizar el presupuesto que hay que destinar al coche.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/25/1075282-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="ARCHIVO" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cada familia española destina, de media, &lt;strong&gt;unos 3.700 euros al año a su vehículo&lt;/strong&gt;, un 12,7% del presupuesto de su economía familiar, cifra que solo supera el gasto en vivienda y en alimentación. Así lo apunta la Encuesta de Presupuestos Familiares del Instituto Nacional de Estadística (INE), que especifica que un &lt;strong&gt;4,3% se destina a carburante y un 2% a las reparaciones del vehículo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tener en propiedad un coche supone un desembolso económico importante casi diario, por lo que tener en cuenta aspectos como los que se recogen a continuación puede ser de gran ayuda para liberar, en la medida de lo posible, &lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/futuro/como-preparar-un-presupuesto-familiar" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;el presupuesto familiar&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Toma nota:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Para dar con &lt;strong&gt;un seguro económico y que cubra lo necesario&lt;/strong&gt;, para hacer la revisión del coche en el taller y que además revise los neumáticos... Los comparadores online son una herramienta muy práctica para ahorrar dinero en estas cuestiones, donde suelen encontrarse también promociones y descuentos. Acierto, Rastreator, Tallerator o Autingo son algunos de los portales en los que encontrar este tipo de ofertas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Respecto al combustible&lt;/strong&gt;, hay muchas aplicaciones que comparan los precios de las gasolineras y localizan la más próxima y económica. Esto es importante ya que puede haber diferencias en el precio de hasta un 20%. Un informe de la Organización de Consumidores y Usuarios (OCU) apunta que las cadenas más baratas -en diésel- son las de BonÀrea, Gmoil, Simply y E.Leclerc, mientras que las más caras son Petrocat, IDS, Cepsa, BP y Repsol. En este sentido, tampoco hay que olvidar que&lt;strong&gt; repostar a principios de semana siempre es más barato que hacerlo el fin de semana&lt;/strong&gt; y que no hay que esperar a que el depósito llegue al mínimo ya que si hay más aire en este aumenta la evaporación y el consumo de combustible. Otra opción es recurrir a &lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/futuro/ha-llegado-el-momento-de-comprarme-un-coche-electrico" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;los vehículos eléctricos&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, pues los motores eléctricos son más eficientes que los de combustión: de media, 100 kilómetros en un coche eléctrico cuestan 1,30 euros mientras que con gasolina unos 6,50 euros.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Una conducción responsable y eficiente&lt;/strong&gt; puede llegar a reducir el consumo de combustible a la mitad, algo muy útil si se tiene en cuenta que la mayoría del gasto que ocupa nuestro coche se destina al carburante. Evitar los acelerones y frenazos (si se revoluciona el motor se malgasta carburante); aprovechar la inercia; mantener la presión de los neumáticos (si están desinflados consumen hasta un 20%); esperar unos minutos a encender la calefacción (para aprovechar el calor del motor); o no abrir las ventanas en ruta, ya que la resistencia al aire hace que el motor trabaje más, son algunos trucos para evitar el despilfarro.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Si estás pensando en renovar el coche, conviene tener en cuenta &lt;strong&gt;qué modelos son los que menos consumen&lt;/strong&gt; y si estos se adaptan a las necesidades de conducción y al uso que se le va a dar al vehículo. Por norma general, los modelos de gasolina consumen más que los de diésel, si bien la póliza de seguro de los primeros suele ser más económica. Estudiar estos conceptos antes de la compra también puede ayudar a ahorrar algo de dinero. También conviene informarse de &lt;strong&gt;los calendarios de los nuevos lanzamientos&lt;/strong&gt; (ya que cada tres o cuatro años, la mayoría de marcas renuevan los modelos, por lo que se pueden aprovechar ofertas de stock y últimas unidades) y &lt;strong&gt;de los planes de ayuda del Gobierno para la compra de nuevos vehículos&lt;/strong&gt; (al plan MOVES, que ofrece de 1.300 a 5.500 euros por la adquisición de un turismo eléctrico o híbrido enchufable, hay que añadir las ayudas que ofrecen algunas comunidades autónomas, como el Plan MUS II de la Comunidad de Madrid; y las deducciones fiscales, como en La Rioja y en Castilla y León, con deducciones del 15%)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Si aun así los gastos destinados al coche son demasiado elevados para ti, plantéate si quizás la solución pasa por apostar por &lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/futuro/compensa-tener-coche-5-alternativas-mas-baratas-para-moverte-" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;otros métodos alternativos&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; o por fórmulas basada &lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/negocios/me-conviene-mas-financiarme-con-rentingo-leasing" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;en el&lt;em&gt; leasing&lt;/em&gt; o el &lt;em&gt;renting&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-25T16:09:24+02:00</dc:date>  <dc:creator>ESTAR DONDE ESTÉS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3772083/0/decreto-alquiler-subida-precios-oferta-contrae/">  <ns1:title>Seis meses después del decreto del alquiler, suben los precios y la oferta se contrae</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3772083/0/decreto-alquiler-subida-precios-oferta-contrae/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El consejero delegado de Alquiler Seguro, Antonio Carroza, considera que existe "desigualdad jurídica" entre propietarios e inquilinos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/08/29/1046166-620-282.jpg?v=20190921114357" width="620" height="282" alt="Vivienda en alquiler" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;oferta de vivienda en alquiler&lt;/strong&gt; se ha contraído y &lt;strong&gt;los precios han aumentado&lt;/strong&gt; después de que hayan pasado seis meses desde la aprobación del real decreto de medidas urgentes en materia del alquiler, según ha señalado el consejero delegado de Alquiler Seguro, Antonio Carroza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ha surgido un &lt;strong&gt;efecto contrario&lt;/strong&gt; al esperado y esto ha pasado porque se legisló de espaldas al público", ha remarcado Carroza, tras asegurar que uno de los primeros efectos que tuvo esta norma cuando entró en vigor fue que &lt;strong&gt;generó "más miedo y controversia"&lt;/strong&gt; en los propietarios españoles, que en su mayoría son particulares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, Carroza ha recordado que &lt;strong&gt;entre el 90% y el 95%&lt;/strong&gt; de las viviendas en alquiler en &lt;a title="Todas las noticias sobre España" href="https://www.20minutos.es/minuteca/espana/"&gt;España&lt;/a&gt; están en manos de &lt;strong&gt;propietarios particulares&lt;/strong&gt; y ha criticado que, sin embargo, el real decreto está pensado para ir en contra de los propietarios, de los grandes tenedores de vivienda, aunque en el mercado español su presencia es menor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El particular ha sufrido mucho por la &lt;strong&gt;desigualdad jurídica&lt;/strong&gt; que presenta esta norma frente al inquilino y por tener garantías menores", ha resaltado, tras afirmar que muchos propietarios han decidido retirar del mercado las viviendas que tenían para alquilar o, incluso, han retrasado su entrada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto ha provocado la &lt;strong&gt;subida de los precios&lt;/strong&gt;, influenciada por la presión de la demanda de la gente joven que está accediendo en mayor medida al mercado, pero también por la contracción de la oferta por este miedo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a todo, Carroza ha asegurado en la actualidad hay normalidad en el mercado, aunque ha afirmado que todavía &lt;strong&gt;pesa cierta incertidumbre&lt;/strong&gt;, que proviene de la escasez de información que tienen los propietarios.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Un decreto "desafortunado"&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;"El mercado del alquiler no es una empresa frente al consumidor. Es un consumidor frente a un consumidor y esto no se tiene en cuenta ni en la legislación ni en este Real Decreto, que &lt;strong&gt;ha sido desafortunado&lt;/strong&gt; y que ha afectado al buen funcionamiento del mercado", ha apostillado Carroza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, ha dejado claro que el real decreto &lt;strong&gt;lo único que ha hecho ha sido "entorpecer"&lt;/strong&gt;. Bajo su punto de vista, es necesario apostar por un mercado del alquiler "sano" y que tenga opciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De cara a abordar la situación del mercado una vez haya &lt;a title="Todas las noticias sobre el Gobierno" href="https://www.20minutos.es/minuteca/el-gobierno/"&gt;Gobierno&lt;/a&gt;, Carroza ha afirmado que como agente del mercado Alquiler Seguro está dispuesto a trabajar con el Ejecutivo y &lt;strong&gt;mostrarle la realidad del sector&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Pedimos que &lt;strong&gt;se normalice la situación&lt;/strong&gt;, que se proteja a los consumidores, a los inquilinos pero también a los propietarios, y que se dé seguridad jurídica", ha subrayado, tras afirmar que hay una parte de la política social que corresponde al Estado y no al particular.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre la creación del sistema estatal de índices de referencia del &lt;strong&gt;precio del alquiler&lt;/strong&gt;, ha afirmado que se está trabajando al respecto, pero que considera que las fuentes que se están pidiendo&lt;strong&gt; "no son suficientes"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los datos de los portales inmobiliarios son buenos, pero "&lt;strong&gt;no conocen la situación real del mercado&lt;/strong&gt;, porque una vez se firma el contrato estos dejan de tener información".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, considera que hay que tener en cuenta que el &lt;strong&gt;mercado del alquiler&lt;/strong&gt; español está &lt;strong&gt;en manos de particulares&lt;/strong&gt; y que no hay información fidedigna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En concreto, el Real Decreto aprobado el pasado mes de marzo recoge la creación de un sistema estatal de índices de referencia del precio del alquiler de vivienda, al que se vinculan determinados estímulos de la política fiscal, y también se establece la posibilidad de creación de &lt;strong&gt;sistemas de índices de referencia autonómicos&lt;/strong&gt; a los efectos de diseñar las políticas y programas públicos en materia de vivienda en los respectivos ámbitos territoriales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La norma también incluye &lt;strong&gt;bonificaciones de hasta el 80%&lt;/strong&gt; en el IBI para inmuebles en alquiler de vivienda habitual cuya renta sea inferior a la determinada por el índice de precios de los contratos de vivienda en alquiler.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además de la &lt;strong&gt;bonificación del 80% del&lt;/strong&gt; &lt;a title="Todas las noticias relacionadas con el IBI" href="https://www.20minutos.es/minuteca/ibi/"&gt;IBI&lt;/a&gt;, se retomó la posibilidad de que los ayuntamientos puedan bonificar mediante ordenanza fiscal hasta el 95% de este impuesto para inmuebles con renta limitada por una norma jurídica, que ya se recogía en el Real Decreto que se tumbó en el &lt;a title="Todas las noticias sobre el Congreso de los Diputados" href="https://www.20minutos.es/minuteca/congreso-de-los-diputados/"&gt;Congreso&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El texto mantiene el requisito que recogía el anterior Real Decreto tumbado por el Congreso en enero por el que se establecía en cinco años el &lt;strong&gt;periodo de prórroga obligatoria&lt;/strong&gt;, salvo en caso de que el arrendador sea persona jurídica, en el que el plazo será de siete años.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta medida responde "a las diferencias que tanto desde el punto de vista del tratamiento fiscal como de la realidad y características de la relación arrendaticia y del desarrollo de la actividad pueden existir en la práctica".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto a la &lt;strong&gt;prórroga tácita&lt;/strong&gt;, establece que, llegada la fecha del vencimiento del contrato o de cualquiera de sus prórrogas y una vez haya transcurrido el periodo de prórroga obligatorio, si no existe comunicación de alguna de las partes en la que se establezca la voluntad de no renovarlo, se &lt;strong&gt;prorrogará anualmente&lt;/strong&gt; el contrato durante tres años más.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También recoge la &lt;strong&gt;limitación a dos mensualidades&lt;/strong&gt; de la renta de alquiler la cuantía máxima de las garantías adicionales a la fianza que pueden exigirse al arrendatario y salvo que se trate de contratos de larga duración.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, establece que los &lt;strong&gt;gastos de gestión inmobiliaria y de formalización&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;de contrato&lt;/strong&gt; serán a cargo del arrendador cuando este sea persona jurídica y exceptuando los casos en los que el servicio haya sido contratado por iniciativa directa del arrendatario.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Si no hay pacto, solo subida con el IPC&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cuando no haya pacto entre las partes para la &lt;strong&gt;actualización anual de la renta&lt;/strong&gt;, el real decreto recogía que el incremento producido como consecuencia de la actualización &lt;strong&gt;no podrá exceder la variación del último &lt;a title="Todas las noticias relacionadas con el IPC" href="https://www.20minutos.es/minuteca/ipc/"&gt;IPC&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; publicado en la fecha de revisión, si bien el Gobierno renuncia a introducir límites a los precios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Respecto a los &lt;strong&gt;inmuebles turísticos&lt;/strong&gt;, establecía una modificación técnica en la exclusión del ámbito de aplicación de la Ley de Arrendamientos Urbanos (LAU), suprimiendo la limitación de que estas deban ser necesariamente comercializadas a través de canales de oferta turística y remitiendo específicamente a lo establecido en la normativa sectorial turística que resulte de aplicación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También recogía la modificación de la Ley de Arrendamientos Urbanos para que se requiera el &lt;strong&gt;voto favorable&lt;/strong&gt; de las tres quintas partes del total de los propietarios que, a su vez, representen las tres quintas partes de las cuotas de participación.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-21T11:51:06+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3766235/0/que-hay-tener-cuenta-comprar-plaza-parking/">  <ns1:title>¿Qué hay que tener en cuenta al comprar una plaza de 'parking'?</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3766235/0/que-hay-tener-cuenta-comprar-plaza-parking/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;ESTAR DONDE ESTÉS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Antes de comprar una plaza, conviene comprobar en el Registro de la Propiedad la situación real del inmueble.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/17/1065000-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="ARCHIVO" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta un 30% del tiempo total que se dedica a circular por la ciudad se invierte &lt;strong&gt;en buscar aparcamiento&lt;/strong&gt;, una ardua y desesperante tarea en la que no siempre se obtiene buen resultado y obliga a recurrir a &lt;em&gt;parkings&lt;/em&gt; privados o a zonas de estacionamiento en las que hay que estar pendiente de cada minuto del reloj para no encontrarse con una multa después.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para aquellos que utilizan el coche con asiduidad, las plazas de garaje se convierten en la solución perfecta, ya sea cerca del lugar de trabajo o de la vivienda habitual. El alquiler es una opción viable en la mayoría de casos, aunque &lt;strong&gt;comprar una plaza puede resultar, &lt;/strong&gt;a medio-largo plazo,&lt;strong&gt; mucho más positivo en términos económicos&lt;/strong&gt;, ya que se amortiza antes y siempre se puede alquilar a terceros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El precio medio de un garaje en España se sitúa en los 13.626 euros&lt;/strong&gt;, con un descenso interanual del 6,3%, según datos de Fotocasa, San Sebastián (27.696€), Barcelona (19.181€), Sevilla (18.428€), Madrid (18.236€) y Valencia (17.683€), son las ciudades con los precios más altos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A la hora de hacer la compra, es cierto que las &lt;strong&gt;&lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/vivienda/personal-shopper-o-agencia-tradicional-claves-para-elegir" target="_blank"&gt;agencias inmobiliarias cobran una comisión&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, pero facilitan los trámites y puede resultar más cómodo a la hora de encontrar la ubicación. &lt;span &gt;Si se compra a un particular, para evitar engaños, &lt;/span&gt;&lt;strong &gt;conviene comprobar en el Registro de la Propiedad la situación real de la plaza&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; y si está libre de cargas y pagos. Con todo en regla, será un notario el que formalice el contrato de compraventa estándar en el que se formalicen todos los puntos acordados por ambas partes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;span &gt;¿Y si la quiero alquilar?&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si bien las &lt;strong&gt;&lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/futuro/compensa-tener-coche-5-alternativas-mas-baratas-para-moverte-" target="_blank"&gt;nuevas formas de movilidad&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, las normativas de circulación por el centro de muchas ciudades y las restricciones de aparcamiento en pro de los &lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/futuro/ha-llegado-el-momento-de-comprarme-un-coche-electrico" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;vehículos eléctricos&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; han modificado el modo de transporte de muchos usuarios, el uso del coche en España sigue siendo muy habitual tanto por motivos laborales como de ocio, por lo que &lt;strong&gt;invertir en plazas de garaje y ponerlas en alquiler sigue siendo rentable.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los datos de Fotocasa así lo confirman: en Madrid, una plaza de unos 17.500€ da una rentabilidad del 5,8%, mientras que, en Barcelona, con un desembolso de 18.700€ por plaza, se puede obtener hasta un 6,7%. Más en concreto, &lt;strong&gt;el distrito más rentable de Barcelona para comprar una plaza de garaje es Les Corts&lt;/strong&gt;, con un precio medio de venta de 18.453€ y un alquiler de 123€ al mes. Le sigue por rentabilidad Sants-Montjuïc (6,9%) y Sarrià-Sant Gervasi (6,5%). &lt;strong&gt;En Madrid, el distrito más rentable es Moncloa&lt;/strong&gt;, donde los garajes rinden un 7,2% (con un alquiler medio de 102€ mensuales), seguido de Puente de Vallecas (5,9%) y Latina (5,8%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Este mismo estudio apunta que &lt;strong&gt;las capitales más rentables para alquilar garajes&lt;/strong&gt;, teniendo en cuenta el precio medio de venta y el mensual de alquiler, son Burgos (8%), Sevilla (7,7%), Murcia (7,5%) y Ciudad Real (7,5%) y Toledo (6,5%). Las zonas predilectas para comprar una plaza y obtener rendimiento económico son siempre &lt;strong&gt;en el centro y casco histórico de las ciudades&lt;/strong&gt;, pues es ahí donde más problema hay para encontrar aparcamiento. Aunque tienen un coste mayor, la escasa gestión y mantenimiento que necesitan estos inmuebles, el bajo gasto de comunidad que supone y el mínimo riesgo financiero de estas propiedades la convierten en una opción más que interesante para los &lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/futuro/quiero-invertir-bien-por-donde-empiezo" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;pequeños inversores&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-18T07:10:51+02:00</dc:date>  <dc:creator>ESTAR DONDE ESTÉS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3762544/0/deja-pagar-mas-telefono-trucos-estar-donde-estes-sabadell/">  <ns1:title>Deja de pagar de más por tu teléfono con estos trucos</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3762544/0/deja-pagar-mas-telefono-trucos-estar-donde-estes-sabadell/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;ESTAR DONDE ESTÉS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Conocer el uso de tu móvil te permitirá personalizar los gastos y reducir tus facturas a final de mes.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/13/1061163-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="ARCHIVO" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El móvil ya es una herramienta imprescindible en nuestro entorno laboral y personal. El acceso a internet y las llamadas son las principales funciones para las que se usan los &lt;em&gt;smartphones&lt;/em&gt; y, además, &lt;strong&gt;son las claves con las que las distintas compañías telefónicas se &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/negocios/diferenciarse-o-morir-claves-para-superar-a-la-competencia"&gt;&lt;strong&gt;diferencian de la competencia&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contratar el paquete que mejor se adapte a &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/futuro/como-preparar-un-presupuesto-familiar"&gt;&lt;strong&gt;tu presupuesto&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt; y a tu uso del dispositivo&lt;/strong&gt; parece una tarea imposible ante la amplia oferta del mercado, pero si vas preparado y comparas opciones, el ahorro está asegurado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo primero que debes saber es &lt;strong&gt;que en España hay cerca de 50 operadoras entre las que elegir&lt;/strong&gt;. Y el precio no es el único factor a tener en cuenta, ya que la oferta va desde paquetes familiares, con canales de televisión, llamadas ilimitadas, etc.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Comparativa de compañías&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tus mejores aliados serán los comparadores &lt;em&gt;online&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Algunos como el de la &lt;a href="https://www.ocu.org/tecnologia/telefono/calculadora/ahorrador-telefonico/?landingpage"&gt;&lt;strong&gt;OCU&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; permiten introducir un conjunto de datos básicos sobre cómo utilizas el móvil y cuáles son tus necesidades, ofreciendo las opciones que más se ajusten a tu perfil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los más populares destacan los de &lt;a href="https://www.rastreator.com/telefonia.aspx"&gt;&lt;strong&gt;Rastreator&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.kelisto.es/telefonia-movil"&gt;&lt;strong&gt;Kelisto&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://www.comparaiso.es/"&gt;&lt;strong&gt;Comparaiso&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Estas webs &lt;strong&gt;muestran mediante tablas los servicios&lt;/strong&gt; en ADSL y fibra óptica (más o menos red de cobertura y velocidad, respectivamente), cable (perfecto para viviendas), datos (red fuera de casa), tarifa de voz, televisión y llamadas de los operadores.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;¿En qué debes fijarte?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;-          &lt;strong&gt;El precio:&lt;/strong&gt; Es un factor obvio, pero no el único. Muchas compañías &lt;em&gt;low cost&lt;/em&gt; reducen sus tarifas a costa de recortar servicios. Fíjate bien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-          &lt;strong&gt;Número de beneficiarios:&lt;/strong&gt; Ten en cuenta que existen paquetes familiares para que más de un miembro se beneficie de un ahorro considerable al compartir gastos y datos, además de tarifas para empresa y autónomos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-          &lt;strong&gt;¿Un paquete o por separado?:&lt;/strong&gt; Los paquetes aúnan teléfono, móvil e internet en una misma factura, pero quizás te conviene más seccionar los servicios y adaptarlos a tus necesidades. Por ejemplo, en muchos puedes añadir televisión de pago y eliminar el móvil; o no pagar fijo y disfrutar de datos ilimitados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-          &lt;strong&gt;Llamadas:&lt;/strong&gt; Si el principal uso de tu móvil son las llamadas, es mejor elegir una tarifa con minutos ilimitados. Hay paquetes que ofrecen minutos, otros que hacen descuentos o dan minutos gratis si llamas determinados días de la semana y a partir de ciertas horas concretas. Aunque ya no existe el roaming dentro de Europa (excepto Suiza y Andorra), si vas a viajar al extranjero te conviene contratar un paquete que incluya llamadas internacionales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-          &lt;strong&gt;La cobertura:&lt;/strong&gt; Dependiendo de los lugares donde sueles moverte, las opciones se reducen a Movistar, Vodafone y Orange. Estas tres grandes compañías constan de una red propia de cobertura que comparten las operadoras móviles virtuales (OMV). De hecho, Movistar cuenta con sus propias OMV como puede ser Tuenti, Vodafone con Lowi y Orange con Jazztel. Recuerda que no todas ofrecen redes 4G y, en zonas alejadas de las grandes urbes, hay determinados operadores que tienen una señal más potente que otras. Además, Vodafone es la única compañía que de momento ofrece la red 5G, el futuro de la cobertura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-          &lt;strong&gt;Uso de internet:&lt;/strong&gt; Escoger el número de megabytes (MB) y gigabytes (GB) dependerá de cuánto usas la red fuera de casa. Aplicaciones como Twitter y Facebook no consumen apenas datos, pero si ves vídeos, escuchas música o compartes muchos archivos por Whatsapp, te conviene una tarifa con más GB.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-          &lt;strong&gt;El WiFi:&lt;/strong&gt; En un principio, los operadores competían por ofrecer el mejor ADSL, pero con los &lt;em&gt;smartphones&lt;/em&gt; esto se ha acabado. No es lo mismo contratar un ADSL para cuatro inquilinos, que una fibra óptica para una pareja o alguien que vive solo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-          &lt;strong&gt;La letra pequeña: &lt;/strong&gt;Por mucho que un paquete te parezca muy atractivo, no te olvides de que siempre hay una letra pequeña. Condiciones como la permanencia y poder autogestionar los pagos mediante una &lt;em&gt;app&lt;/em&gt; pueden hacernos optar por otra tarifa. Recuerda que si contratas un paquete que incluye un nuevo &lt;em&gt;smartphone&lt;/em&gt;, tendrás que ir pagándolo mes a mes y te incluirá una permanencia más elevada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-          &lt;strong&gt;El móvil: &lt;/strong&gt;¿Por qué contratar un paquete con velocidad 5G si nuestro móvil no puede utilizarla? Sé consciente de las posibilidades de tu dispositivo y no pagues por algo que no puedes disfrutar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-          &lt;strong&gt;Atención al cliente:&lt;/strong&gt; Nadie quiere pensar en futuros problemas cuando contrata un servicio, pero cómo te vaya a atender la compañía es fundamental para evitar malentendidos y pagos no deseados. Compara opiniones de conocidos y clientes en la red y evitarás sustos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Preguntas que hacer a la compañía&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;-          &lt;strong&gt;Llamadas ilimitadas:&lt;/strong&gt; Muchas operadoras usan como reclamo las llamadas ilimitadas, pero algunas juegan con los minutos máximos que puedes consumir en un día, una semana o un mes antes de empezar a pagar de más en tu factura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-          &lt;strong&gt;El &lt;em&gt;router&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; Algunos paquetes de ADSL incluyen el &lt;em&gt;router&lt;/em&gt; al contratarlos, pero otros te obligan a devolverlo si rescindes el contrato. Este punto es importante para evitar una posible multa por no entregarlo a tiempo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-          &lt;strong&gt;Los gigas: &lt;/strong&gt;Infórmate sobre qué ocurre si te excedes en el límite de datos de tu tarifa. Al principio se ralentizará el servicio, pero a veces se mantiene estable porque la compañía comienza a cobrar los megas de más sin tu permiso previo y, sin darte cuenta, a final de mes puedes llevarte una sorpresa en la factura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-          &lt;strong&gt;Penalización por permanencia:&lt;/strong&gt; En el contrato que firmes con la operadora se incluye una cláusula donde se detalla qué ocurre si te marchas antes de la permanencia acordada. Si no se especifica, pregúntalo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por último, &lt;strong&gt;recuerda leer bien el contrato que vayas a firmar &lt;/strong&gt;con la compañía y asegúrate de que se reflejan todos los puntos acordados previamente.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-14T09:26:31+02:00</dc:date>  <dc:creator>ESTAR DONDE ESTÉS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3752760/0/pulmon-necesita-tu-hogar-murprotec/">  <ns1:title>El pulmón que necesita tu hogar</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3752760/0/pulmon-necesita-tu-hogar-murprotec/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;BLUEMEDIA STUDIO&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Acabar con las humedades de forma definitiva es tan sencillo como hacerse con una Central de Tratamiento del Aire de Murprotec.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/04/1052097-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="MURPROTEC" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las paredes de tu vivienda, al igual que los pulmones, necesitan respirar&lt;/strong&gt;. Una casa mal acondicionada puede sufrir de humedades, un problema molesto y que puede afectar a la salud pero que, por suerte, tiene solución.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Central de Tratamiento del Aire (CTA) de &lt;a href="https://www.murprotec.es/" target="_blank"&gt;Murprotec&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; es un novedoso sistema de ventilación mecánica cuyo funcionamiento es similar al de la respiración humana. La CTA &lt;strong&gt;aspira el aire del exterior para después filtrarlo e insuflarlo forzado de vuelta en la vivienda&lt;/strong&gt;. Después, el aire húmedo y contaminado se expulsa al exterior por unas rejillas de extracción.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gracias a este “pulmón artificial”, tu hogar puede volver a respirar, ya que &lt;strong&gt;es capaz de ventilar y sanear el ambiente de viviendas de hasta 120 m2 de forma silenciosa&lt;/strong&gt;. La sobrepresión que el sistema realiza en el interior de la casa consigue que el aire se propague por todas partes, &lt;strong&gt;sobre todo en aquellas estancias donde proliferan los mohos&lt;/strong&gt;: dentro y/o detrás de los armarios, en los cuadros, cabeceras de cama, mobiliario, esquinas, zonas frías, etc.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, la CTA &lt;strong&gt;ayuda a conservar la temperatura del hogar&lt;/strong&gt;, por lo que este “pulmón artificial” te ayudará a reducir las facturas mensuales energéticas. Su eficacia purificando el aire de la vivienda &lt;strong&gt;beneficia enormemente a las personas alérgicas&lt;/strong&gt; y erradica, entre otros, el cancerígeno gas radón.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Un sistema premiado y de calidad&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La Central de Tratamiento del Aire ha sido &lt;strong&gt;desarrollada y patentada por la multinacional franco-belga Murprotec&lt;/strong&gt;, que cuenta con más de 65 años de experiencia dedicada a la eliminación definitiva de humedades estructurales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La eficacia de este innovador sistema ha sido reconocida a lo largo de todo este año, ya que ha sido galardonada con el premio Tu Vivienda de la Razón al ‘Producto Innovador del Año’ por la mejora de la calidad del aire en interiores, su apuesta por la innovación y desarrollo y&lt;strong&gt; por su compromiso con la excelencia&lt;/strong&gt;. Asimismo, en la última edición del salón internacional de la construcción, BBConstrumat, Murprotec resultó &lt;strong&gt;finalista de sus premios en la categoría a Mejor Productor Innovador&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-04T17:03:21+02:00</dc:date>  <dc:creator>BLUEMEDIA STUDIO</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3740086/0/10-casas-mas-caras-espana/">  <ns1:title>Estas son las 10 casas más caras de España</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3740086/0/10-casas-mas-caras-espana/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EP&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3707363/0/hipotecas-tipos-fijos-bancos-mixtos-prestamos/"&gt;Tipos fijos más bajos y menos vinculación: así son las actuales hipotecas&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/08/22/1040145-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Las casas más caras de España" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Son casas solo al alcances de las &lt;strong&gt;mayores fortunas del mundo&lt;/strong&gt;, mansiones y fincas de lujo cuyos precios de venta las sitúan en el ranking de &lt;strong&gt;las viviendas más caras de España este 2019&lt;/strong&gt; y que &lt;a href="https://www.idealista.com/news/inmobiliario/vivienda/2019/08/13/777102-las-10-casas-mas-caras-de-espana-en-2019" target="_blank"&gt;Idealista&lt;/a&gt; ha recopilado en agosto. La mayoría de la decena de casas más caras del país están situadas entre la Costa del Sol y las Islas Baleares y solo una de Madrid se cuela entre ellas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/08/22/1040150-740-590.jpg" border="0" width="650" height="518"  /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;casa más cara de España&lt;/strong&gt; es una &lt;strong&gt;mansión en Marbella&lt;/strong&gt; (Málaga) para la que sus dueños piden 55 millones de euros. La vivienda, que se encuentra en primera línea de playa, consiste en una finca de 8.000 metros cuadrados y cuenta con 12 dormitorios distribuidos en un total de tres edificios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;segunda&lt;/strong&gt; finca se define como una villa de "altísimo lujo" y se encuentra en Sant Josep de Sa Talaia, en &lt;strong&gt;Ibiza&lt;/strong&gt;. Su precio es de 40 millones de euros y cuenta con diez habitaciones, pistas profesionales de tenis y squash construidas en una propiedad de 2.040 metros cuadrados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para la &lt;strong&gt;tercera&lt;/strong&gt; vivienda más cara regresa la costa del Sol, aunque en este caso Mijas (&lt;strong&gt;Málaga&lt;/strong&gt;), donde se encuentra un palacio de 7.000 metros cuadrados en primera línea y con acceso privado a 160 metros de playa. Su precio asciende a los 35 millones de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;cuarta&lt;/strong&gt; vivienda más cara en España comparte precio con la anterior, 35 millones de euros, pero se encuentra nuevamente en las Islas Baleares, concretamente en Andratx (&lt;strong&gt;Mallorca&lt;/strong&gt;). Situada en un entorno natural próximo al mar, cuenta con 12 habitaciones y está rodeada de una parcela de más de 350.000 metros cuadrados. Incluye gimnasio, dos áreas spa y piscina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;quinta&lt;/strong&gt; vivienda vuelve a la costa del Sol y a Marbella (&lt;strong&gt;Málaga&lt;/strong&gt;), aunque su precio se aleja del resto, pues los propietarios piden 25 millones de euros para adquirirla. También a pie de playa, esta propiedad cuenta con 1.700 metros cuadrados y seis dormitorios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/08/22/1040157-943-615.jpg" border="0" width="650" height="424"  /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Siguiendo el ranking, dentro de las diez primeras solo hay una vivienda fuera de la costa del Sol o las Islas Baleares. En novena posición se encuentra una lujosa finca en Boadilla del Monte (&lt;strong&gt;Madrid&lt;/strong&gt;), con cerca de 4.500 metros cuadrados construidos y un precio de 19 millones de euros. Cerrando el 'top 10' se encuentra una finca de Marbella por 17,5 millones de euros.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-08-25T08:43:30+02:00</dc:date>  <dc:creator>EP</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3719633/0/que-hay-que-tener-cuenta-pedir-primera-hipoteca/">  <ns1:title>¿Qué hay que tener en cuenta al pedir la primera hipoteca?</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3719633/0/que-hay-que-tener-cuenta-pedir-primera-hipoteca/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;ESTAR DONDE ESTÉS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Antes de hacerte con la casa de tus sueños, debes analizar tu situación actual y futura, además de no quedarte con ninguna duda durante el proceso.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/07/31/1021538-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="ARCHIVO" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hacerte con la casa de tus sueños es una de las metas más emocionantes que puedes llegar a cumplir&lt;/strong&gt;, pero también puede ser un quebradero de cabeza si no vas preparado para el papeleo, los números y términos hasta ahora posiblemente desconocidos que se cruzarán por el camino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero, para que esto no ocurra y que nada ni nadie te impida convertirte en propietario de tu primer hogar, &lt;strong&gt;lo mejor es &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/vivienda/comprar-una-casa-es-posible-si-sabes-como"&gt;&lt;strong&gt;seguir una serie de pautas previas a solicitar una hipoteca&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo primero que debes saber es que &lt;strong&gt;es el mejor momento para comprar&lt;/strong&gt;, así al menos lo avalan los datos del INE: entre enero y febrero de 2019 se han formalizado 67.580 préstamos en España, es decir, 10.000 más que en 2018. Es decir, que &lt;strong&gt;por primera vez desde la Gran Recesión se firman más hipotecas de las que se cancelan&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;¿Es esta la casa adecuada?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ante este panorama tan positivo, &lt;strong&gt;hay que preguntarse si realmente &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/calculadora-alquilercompra"&gt;&lt;strong&gt;comprar es lo que mejor se adecúa a nuestra situación&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Parece obvio, pero muchas veces nos obcecamos con una idea y no somos capaces de ver la realidad. &lt;strong&gt;Firmar una hipoteca conlleva gastos futuros a los que nos comprometemos a hacer frente&lt;/strong&gt;, por lo que gozar de una estabilidad duradera es un requisito indispensable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si lo tienes claro,&lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/vivienda/en-que-debemos-fijarnos-antes-de-comprar-un-piso"&gt;&lt;strong&gt;investiga la vivienda a fondo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, hay que conocer la casa antes de adentrarte en la aventura de hacerla de tu propiedad. &lt;strong&gt;Tásala con ayuda profesional&lt;/strong&gt;, sobre ese precio la entidad a la que pidas el préstamo realizará sus cálculos correspondientes. También &lt;strong&gt;puedes acercarte al Registro de la Propiedad o al Catastro&lt;/strong&gt; para ver si la propiedad tiene cargas financieras o algún tipo de problema asociado.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;El bolsillo, a examen&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Es la casa, pero, &lt;strong&gt;¿está tu bolsillo preparado para pagarla?&lt;/strong&gt; &lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/vivienda/cuanto-dinero-debemos-destinar-a-la-hipoteca"&gt;&lt;strong&gt;Los ahorros que has estado acumulando&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; durante años deberían ser suficientes como para asumir una hipoteca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ten en cuenta que, por norma, el préstamo que te ofrecerá el banco &lt;strong&gt;no debe ser superior al 80% del valor de la propiedad&lt;/strong&gt;. Se recomienda que, como máximo, se destine un 35% del sueldo e ingresos a financiar la vivienda.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;¿Hipoteca fija, variable o mixta?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Existen &lt;strong&gt;tres tipos de hipotecas en función de los intereses del préstamo&lt;/strong&gt; que te dará el banco: fija, variable y mixta&lt;strong&gt;. &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/calculadora-tiposinteres"&gt;&lt;strong&gt;Escoger la mejor depende de tus circunstancias antes de comprar&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ejemplo, en &lt;strong&gt;los préstamos fijos&lt;/strong&gt;, el interés se mantiene constante, por lo que no les afectan las subidas o bajadas de los tipos de interés. Suelen incluir tipos más altos y plazos de amortización más cortos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero, por otro lado, &lt;strong&gt;los préstamos variables&lt;/strong&gt; cambian en función de la evolución de indicadores como el euríbor, por lo que son más inestables. El &lt;strong&gt;euríbor&lt;/strong&gt; es un índice que marca el tipo de interés promedio al que las entidades financieras europeas se prestan dinero entre sí a corto plazo, por lo que su cantidad siempre varía y suele revisarse semestral o anualmente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En último lugar, &lt;strong&gt;las hipotecas mixtas&lt;/strong&gt; mantienen los tipos durante más de un año y después se vuelven variables.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Déjate aconsejar&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Responde todas las preguntas del banco y &lt;strong&gt;no te quedes con ninguna duda&lt;/strong&gt;, es muy importante que tengas claros todos los pasos del proceso. &lt;strong&gt;Ocultar datos solo te perjudicará &lt;/strong&gt;para analizar adecuadamente la viabilidad del préstamo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acudir a intermediarios como inmobiliarias supondrá un coste, pero &lt;strong&gt;te ahorrará quebraderos de cabeza&lt;/strong&gt;. Cuenta con asesoramiento profesional y ten en mente que &lt;strong&gt;las hipotecas no son una ciencia exacta&lt;/strong&gt;, por lo que no desesperes, será un proceso largo pero, si de verdad persigues la casa de tus sueños, la aventura de la hipoteca merecerá la pena.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Precios medios de compra en Madrid&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/vivienda/publisher/mapa/b/1452616097527/GE/@40.4165001,-3.7025599,12z/filters/compra_precio_medio-11?brc=brc:nf-20minutos:nc-ppdtopgenbrdvivienda:c-:f-mapa:t-:mp-:ga-havas" target="_blank"&gt; &lt;iframe src="https://estardondeestes.com/movi/es/vivienda/publisher/mapa/b/1452616097527/GE/@40.4165001,-3.7025599,12z/filters/compra_precio_medio-11?brc=brc:nf-20minutos:nc-ppdtopgenbrdvivienda:c-:f-mapa:t-:mp-:ga-havas" width="100%" height="490px"&gt;&lt;/iframe&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-08-21T07:18:39+02:00</dc:date>  <dc:creator>ESTAR DONDE ESTÉS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3723022/0/baleares-madrid-comunidades-euribor-julio/">  <ns1:title>Baleares y Madrid son las comunidades más beneficiadas con la caída del euríbor de julio</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3723022/0/baleares-madrid-comunidades-euribor-julio/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Al revisar las hipotecas, la cuota pasará a 455,69 euros, lo que supone una rebaja media de 5,73 euros mensuales.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/07/12/1004861-620-282.jpg?v=20190803114155" width="620" height="282" alt="Firma de hipoteca" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baleares y Madrid&lt;/strong&gt; serán de nuevo las comunidades autónomas que más se beneficiarán por la caída del &lt;a title="Noticias sobre el euríbor" href="https://www.20minutos.es/minuteca/euribor/"&gt;euríbor&lt;/a&gt; en julio, la segunda en los últimos once meses, que ha marcado, además, un nuevo mínimo histórico, el -0,283%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque se trata de la quinta bajada mensual consecutiva del indicador, no se ha notado hasta el mes pasado en las&lt;strong&gt; cuotas de las &lt;a title="Noticias sobre hipotecas" href="https://www.20minutos.es/minuteca/hipotecas/"&gt;hipotecas&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, ya que en el mismo mes de 2018 estaba "menos negativo", lo que ha vuelto a ocurrir ahora en comparación con el -0,190% de julio del año anterior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El euríbor a un año, el principal indicador de las hipotecas a tipo variable en España, lleva ya&lt;strong&gt; 42 meses en negativo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El importe medio de una hipoteca para la compra de una vivienda era de&lt;strong&gt; 125.120 euros en julio de 2018&lt;/strong&gt;, según los datos del Instituto Nacional de Estadística (INE).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si a este importe se le aplica el euríbor de ese mes más un diferencial de un punto porcentual, la cuota mensual de las hipotecas a un plazo de 25 años era de &lt;strong&gt;461,42 euros&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras revisar la hipoteca con el euríbor de julio de este año, &lt;strong&gt;la cuota pasará a 455,69 euros&lt;/strong&gt;, lo que supone una rebaja media de 5,73 euros mensuales, o 68,76 anuales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La rebaja dependerá del importe medio solicitado en cada comunidad, que oscila entre los &lt;strong&gt;212.248 euros de Baleares&lt;/strong&gt; y los 74.792 euros de Extremadura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta forma, los hipotecados de &lt;strong&gt;Baleares&lt;/strong&gt; que revisen su préstamo con el dato de julio de 2019 se ahorrarán 9,72 euros mensuales o 116,64 anuales, en tanto que los madrileños pagarán 7,94 euros mensuales menos o 95,24 anuales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A continuación se sitúan &lt;strong&gt;Cataluña&lt;/strong&gt;, con una rebaja mensual de 6,52 euros (78,28 al año); País Vasco, con 5,92 euros al mes y 71 euros al año; y, ya por debajo de la rebaja media de julio, en La Rioja los hipotecados se ahorrarán 5,24 euros al mes y 62,85 al año y en Navarra, 5,22 y 62,62 euros, respectivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la siguiente tabla se recogen los datos, por comunidades autónomas, sobre la &lt;strong&gt;cuantía media de las hipotecas de viviendas&lt;/strong&gt; constituidas en julio de 2018, así como el recorte anual de las cuotas al aplicarles la tasa actual del indicador en la revisión anual de un préstamo a 25 años.&lt;/p&gt;&lt;table class="tabla-20m tabla-20m-borde tabla-20m-cebra tabla-20m-hover"&gt;&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;CC AA&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Ahorro mensual&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Ahorro anual&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Andalucía&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;4,83&lt;/td&gt;&lt;td&gt;57,95&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Aragón&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;3,93&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;47,14&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Asturias&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;4,12&lt;/td&gt;&lt;td&gt;49,41&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Baleares&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;9,72&lt;/td&gt;&lt;td&gt;116,64&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Canarias&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;4,47&lt;/td&gt;&lt;td&gt;53,69&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Cantabria&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;4,87&lt;/td&gt;&lt;td&gt;58,41&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Castilla y León&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;4,10&lt;/td&gt;&lt;td&gt;49,22&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Castilla-La Mancha&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;4,22&lt;/td&gt;&lt;td&gt;50,69&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Cataluña&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;6,52&lt;/td&gt;&lt;td&gt;78,28&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Comunidad Valenciana&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;4,25&lt;/td&gt;&lt;td&gt;51,05&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Extremadura&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;3,43&lt;/td&gt;&lt;td&gt;41,10&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Galicia&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;4,42&lt;/td&gt;&lt;td&gt;53,02&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Madrid&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;7,94&lt;/td&gt;&lt;td&gt;95,24&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Murcia&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;4,58&lt;/td&gt;&lt;td&gt;54,92&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Navarra&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;5,22&lt;/td&gt;&lt;td&gt;62,62&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;País Vasco&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;5,92&lt;/td&gt;&lt;td&gt;71,00&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;La Rioja&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;5,24 &lt;/td&gt;&lt;td&gt;62,85&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Media&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;5,73&lt;/td&gt;&lt;td&gt;68,76&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-08-03T11:46:33+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3708810/0/inquilinos-morosos-alquiler-vivienda/">  <ns1:title>Inquilinos morosos: qué hacer para cobrar lo que adeudan y desalojarlos</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3708810/0/inquilinos-morosos-alquiler-vivienda/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;V. VIDAL&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los propietarios recurren más a seguros de impago y a ficheros de morosos para evitar toparse con sorpresas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3707321/0/vivienda-alquiler-tinsa-fotocasa-pisos-casas/" target="_blank"&gt;El precio de la vivienda y del alquiler aún aumenta en España, pero cada vez con menos intensidad.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/04/04/922445-620-282.jpg?v=20190404172201" width="620" height="282" alt="Morosidad en arrendamientos urbanos" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tres de cada cuatro propietarios temen tener que enfrentarse a un caso de morosidad en el alquiler de sus vivendas, según el informe ‘La preocupación de los propietarios a sufrir morosidad en su alquiler’ realizado por &lt;strong&gt;Fichero de Inquilinos Morosos (FIM)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según este estudio, que sostiene que &lt;strong&gt;las incidencias por morosidad en alquiler han crecido un 6,42%&lt;/strong&gt; durante los cinco primeros meses del año, el 59% de los propietarios intenta averiguar si los inquilinos que se han interesado por su inmueble tienen antecedentes de morosidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a title="Ejemplares en PDF de MiBolsillo" href="https://www.20minutos.es/edicion_impresa/listado/mibolsillo/" target="_blank"&gt;&lt;img src="https://mmedia.20m.es/modulos/pastillas/nuevas/pastillas/Economía/MiBolsillopdfs.png" border="0" alt="Ejemplares en PDF de MiBolsillo"  /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para el director de estudios de Fichero de Inquilinos Morosos, Sergio Cardona, las &lt;strong&gt;"medidas proteccionistas para inquilinos"&lt;/strong&gt; y la "falta de posibilidades" para que los propietarios puedan paliar los casos de morosidad en el alquiler está "dando alas a los morosos profesionales".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su opinión, "los cambios legislativos han favorecido la sensación de inseguridad" entre los propietarios de los inmuebles. Pero cómo actuar ante un posible caso de inquilino moroso. ¿&lt;strong&gt;Qué se debe hacer para tratar de recuperar el dinero&lt;/strong&gt; adeuado y poder desalojarlo de la vivienda?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;procedimiento judicial de desahucio&lt;/strong&gt; es, según aseguran a &lt;em&gt;&lt;strong&gt;MiBolsillo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; fuentes de Mibufete.com, la "herramienta más ágil y eficaz para recuperar la posesión del inmueble".&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Contactar con el inquilino&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Es conveniente contar con asesoramiento legal especializado. En primer lugar habrá de&lt;strong&gt; contactar con el inquilino&lt;/strong&gt; u ocupante para intentar alcanzar un acuerdo amistoso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si no se logra, algo probable ante casos de inquilinos morosos profesionales, se debe remitir un&lt;strong&gt; requerimiento fehaciente&lt;/strong&gt; a fin de evitar la enervación del desahucio (posibilidad que tiene el inquilino de rehabilitar el contrato de arrendamiento mediante el pago de las cantidades debidas).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Interposición de una demanda&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si ello no surte efecto, se hará necesario solicitar el &lt;strong&gt;auxilio judicial.&lt;/strong&gt; El procedimiento de desahucio persigue un doble objetivo: el &lt;strong&gt;cobro de rentas impagadas y el desalojo del inmueble&lt;/strong&gt;. Esta actuación se inicia mediante la &lt;strong&gt;interposición de una demanda&lt;/strong&gt;, suscrita por el abogado y el procurador, ante el juzgado del lugar en que radique el inmueble.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez admitida a trámite, el juzgado señalará fecha para el juicio y previsiblemente ordenará el desalojo forzoso del inmueble.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cómo reaccionará el inquilino moroso?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, es lógico preguntarse &lt;strong&gt;cómo reaccionará el inquilino moroso.&lt;/strong&gt; Estas son las situaciones probables:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1) El moroso puede quedarse quieto y tranquilo,por lo que sería desalojado en la fecha señalada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2) También podría enervar el desahucio, es decir, pagar las rentas y seguir ocupando el inmueble (de no haber mediado previo requerimiento).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3) O bien podría pagar las rentas adeudadas y desalojar el inmueble.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4) Desalojar el inmueble pero no pagar las rentas adeudadas. En ese supuesto continuaría el procedimiento para reclamar las rentas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5) Podría formular su oposición al desahucio, lo que daría lugar a la celebración de un juicio en la fecha señalada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras el juicio e&lt;strong&gt;l juez dictaminará una sentencia&lt;/strong&gt; sobre el pago de rentas y desahucio, así como las costas judiciales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por último, faltaría el lanzamiento (momento en el que se desaloja judicialmente al ocupante y se recupera la posesión del inmueble), al que acudirían el procurador y una comisión judicial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El&lt;strong&gt; tiempo medio aproximado será de 6 meses&lt;/strong&gt; desde la interposición de demanda, incluido el lanzamiento, aunque la solicitud de asistencia jurídica gratuita (en el supuesto de insolvencia acreditada) puede causar demoras en otros 2 o 3 meses.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Cambios en la ley del alquiler&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La reforma del alquiler aprobada por el Gobierno de Pedro Sánchez incluye, como puntos principales, la &lt;strong&gt;ampliación de 3 a 5 años el plazo de prórroga obligatoria&lt;/strong&gt;. La subida de la renta anual estará ligada al IPC. &lt;strong&gt;Se limita a dos meses de renta las garantías adicionales de fianza&lt;/strong&gt;. El arrendador debe comunicar al inquilino su voluntad de no renovar el contrato con al menos 4 meses de antelación. El inquilino debe avisar con 2 meses.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-07-28T20:08:43+02:00</dc:date>  <dc:creator>V. VIDAL</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3707363/0/hipotecas-tipos-fijos-bancos-mixtos-prestamos/">  <ns1:title>Tipos fijos más bajos y menos vinculación: así son las actuales hipotecas de los bancos</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3707363/0/hipotecas-tipos-fijos-bancos-mixtos-prestamos/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;V. VIDAL&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Entidades como el BBVA, Ibercaja o CaixaBank han aprovechado para mejorar sus ofertas ante la nueva ley.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3707321/0/vivienda-alquiler-tinsa-fotocasa-pisos-casas/" target="_blank"&gt;El precio de la vivienda y del alquiler aún aumenta en España, pero cada vez con menos intensidad.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/07/18/1010452-620-282.jpg?v=20190718105600" width="620" height="282" alt="Ofertas hipotecarias de los bancos" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La mayoría de las entidades financieras ya han adaptado sus hipotecas a la nueva&lt;strong&gt; Ley Reguladora de los Contratos de Crédito Inmobiliario&lt;/strong&gt;. Y varios de estos bancos han aprovechado para &lt;strong&gt;mejorar sus ofertas hipotecarias&lt;/strong&gt;, ya sea con una bajada de los tipos fijos o exigiendo la contratación de menos productos combinados para poder conseguir un interés reducido. Estos son los principales cambios que se han producido en el mercado, según el comparador HelpMyCash.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a title="Ejemplares en PDF de MiBolsillo" href="https://www.20minutos.es/edicion_impresa/listado/mibolsillo/" target="_blank"&gt;&lt;img src="https://mmedia.20m.es/modulos/pastillas/nuevas/pastillas/Economía/MiBolsillopdfs.png" border="0" alt="Ejemplares en PDF de MiBolsillo"  /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Guerra de hipotecas fijas&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La aplicación de la nueva normativa no ha enfriado la guerra de hipotecas fijas que se inició en marzo. Tras su entrada en vigor, varios bancos han rebajado aún más los intereses de estos productos. El último en hacerlo ha sido &lt;strong&gt;MyInvestor&lt;/strong&gt;, cuya Hipoteca Tipo Fijo se ha abaratado del 1,79% al 1,59% a 15 años, del 1,99% al 1,79% a 20 años y del 2,20% al 1,89% a 25 años.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bankinter&lt;/strong&gt; es otro de los bancos que ha aprovechado la entrada en vigor de la ley para abaratar su hipoteca fija y la de Coinc, una de sus firmas online. El interés de estos productos baja del 1,90% al 1,89% a 20 años, del 2,10% al 1,94% a 25 años y del 2,20% al 1,99% a 30 años.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ibercaja&lt;/strong&gt; y Caixa Guissona, por su parte, también han reducido el interés de sus préstamos a tipo fijo entre 0,10 y 0,25 puntos porcentuales. Los expertos del comparador recuerdan que BBVA hizo lo propio unos pocos días antes de que empezara a aplicarse la nueva regulación. El interés de su Hipoteca Fija se redujo del 1,85% al 1,60% a 15 años, del 2,05% al 1,80% a 20 años, del 2,20% al 1,95% a 25 años y del 2,40% al 2,15% a 30 años.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Productos combinados&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Varias entidades han mejorado sus ofertas hipotecarias por otra vía: reduciendo los productos combinados que hay que firmar para hacerse con el interés más bajo. Uno de los casos más representativos es el de &lt;strong&gt;Kutxabank&lt;/strong&gt;, que ya no exige usar una tarjeta ni firmar un seguro de vida para conseguir sus hipotecas con la máxima bonificación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actualmente, exige domiciliar la nómina, suscribir su seguro multirriesgo y aportar al menos 2.000 euros anuales a uno de sus planes de pensiones. &lt;strong&gt;CaixaBank y Banco Sabadell&lt;/strong&gt; han seguido una política parecida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el primer banco ya no hay que mantener un &lt;strong&gt;saldo mínimo anual de 25.000 euros&lt;/strong&gt; en productos de inversión para acceder a un mejor interés, aunque sí hay que domiciliar la nómina y los recibos, usar una de sus tarjetas, firmar sus seguros de vida y hogar y contratar un servicio de alarmas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El segundo, en cambio, mantiene sus productos combinados (&lt;strong&gt;nómina y seguros de hogar&lt;/strong&gt;, vida y protección de pagos), pero ya no exige que los seguros de vida y protección de pagos sean de prima única financiada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para terminar, &lt;strong&gt;Triodos Bank&lt;/strong&gt; ha eliminado los productos combinados de su Hipoteca Variable y su Hipoteca Mixta.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Se mantendrá este escenario en el futuro?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La mejora de las ofertas hipotecarias choca con las &lt;strong&gt;previsiones del Banco de España&lt;/strong&gt;, que vaticinaba que la entrada en vigor de la nueva ley encarecería las hipotecas. Sin embargo, desde HelpMyCash.com recuerdan que muchos bancos ya aplicaron algunas de las medidas de la normativa durante el primer trimestre; momento en el que sí aprovecharon para subir los intereses de estos préstamos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los expertos creen probable que la guerra de precios en el sector de las hipotecas fijas se alargue durante unos meses más. Y es que se prevé que &lt;strong&gt;el euríbor siga bajo cero hasta 2021:&lt;/strong&gt; es lógico pensar que la banca mantendrá atractivos estos productos para incentivar su contratación y conseguir mayores ingresos que con las hipotecas variables.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recuerdan que la ley acaba de entrar en vigor, así que aún es pronto para saber cuál será su efecto real sobre el mercado a corto y medio plazo. Habrá que esperar dos meses, cuando el Banco de España presente los datos oficiales sobre el precio de las hipotecas formalizadas en junio, para conocer cómo han cambiado estos productos tras la aplicación de la nueva normativa.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-07-28T10:06:26+02:00</dc:date>  <dc:creator>V. VIDAL</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3707321/0/vivienda-alquiler-tinsa-fotocasa-pisos-casas/">  <ns1:title>El precio de la vivienda y del alquiler aún aumentan en España, pero cada vez con menos intensidad</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3707321/0/vivienda-alquiler-tinsa-fotocasa-pisos-casas/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;PABLO SEGARRA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El precio medio de la vivienda nueva y usada se encareció un 3% en el segundo trimestre de 2019, mientras que el alquiler se incrementó un 4,4%.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3707363/0/hipotecas-tipos-fijos-bancos-mixtos-prestamos/" target="_blank"&gt;Tipos fijos más bajos y menos vinculación: así son las actuales hipotecas de los bancos.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2018/08/31/771916-620-282.jpg?v=20190129092615" width="620" height="282" alt="Vivienda" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El precio de la vivienda continúa su tendencia alcista en España, pero ya con menos intensidad y con una &lt;strong&gt;tendencia clara hacia la estabilización en los precios.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el último informe de Tinsa IMIE Mercados Locales, el precio medio de la vivienda terminada (nueva y usada) se encareció en España un 3% anual en el segundo trimestre de 2019, hasta 1.350 euros por metro cuadrado, lo que supone el undécimo trimestre consecutivo con incremento de precios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a title="Ejemplares en PDF de MiBolsillo" href="https://www.20minutos.es/edicion_impresa/listado/mibolsillo/" target="_blank"&gt;&lt;img src="https://mmedia.20m.es/modulos/pastillas/nuevas/pastillas/Economía/MiBolsillopdfs.png" border="0" alt="Ejemplares en PDF de MiBolsillo"  /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, el director del Servicio de Estudios de Tinsa, Rafael Gil, detecta "síntomas de&lt;strong&gt; estabilización" tanto en precio como en demanda&lt;/strong&gt;, tras varios años de recuperación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hecho, la vivienda se ha encarecido en España un 12% desde el mínimo que tocó durante la crisis económica. Sin embargo, todavía se mantiene&lt;strong&gt; un 34,1% por debajo de los precios máximos alcanzados en el año 2007&lt;/strong&gt;, poco antes de que estallara la crisis económica. Así, la recuperación del sector de la vivienda parece consolidarse y, al mismo tiempo, estabilizarse en cuanto a precios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si nos remontamos al cierre de 2018, la venta de viviendas subió en España un 10,1% con respecto al año anterior: 515.051 viviendas cambiaron de manos. Fue la cifra más alta registrada en un solo ejercicio desde hace una década, según datos del Instituto Nacional de Estadística (INE).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, este año 2019, el mercado residencial está dando muestras de cierto agotamiento tras varios años de crecimiento en cuanto a ventas. Durante el primer trimestre de 2019, se firmaron &lt;strong&gt;136.436 transacciones&lt;/strong&gt;, prácticamente las mismas que durante el mismo periodo de 2018 (136.164), según datos del Consejo General del Notariado. Pese a todo, es la cifra más alta de compra-venta de casas desde 2008, cuando se registraron 156.654.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según explica Beatriz Toribio, directora de Estudios de Fotocasa, &lt;strong&gt;"el mercado de la vivienda sigue avanzando en su recuperación&lt;/strong&gt;, pero a un ritmo más moderado que lo que veíamos hace un año". "El interés por la compra de vivienda ha aumentado de forma importante en el último año, en concreto un 33%, pero el grueso de la población se queda fuera del mercado debido a la falta de ahorros o de financiación hipotecaria, en un momento de precios altos en comparación con la evolución del poder adquisitivo de los españoles", asegura Toribio.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;CCAA donde más sube&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Volviendo al informe de Tinsa, con datos a junio de 2019, solo tres regiones (Navarra, Aragón y Madrid) se encarecieron en más de un 5% en términos anuales en el segundo trimestre, mientras que Asturias fue la única comunidad autónoma que presentó una ligera variación negativa en términos anuales (-0,8%).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;El 20% de los ingresos, a pagar la hipoteca&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Según el estudio, los españoles destinan de media el 20,2% de sus ingresos familiares brutos a afrontar el primer año de hipoteca. Según datos del INE, la hipoteca media en España se situó en 123.282 euros en el primer trimestre de 2019, lo que supone un desembolso de 579 euros al mes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El plazo medio de venta de una vivienda en España se sitúa en 8,2 meses.&lt;/strong&gt; La ciudad de Madrid tiene el plazo más reducido, con 3,6 meses, seguida entre las grandes capitales por Zaragoza (3,8 meses), Sevilla (5,1 meses), Barcelona (6,5 meses) y Valencia (7,6 meses).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Las 5 grandes ciudades&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En cuanto al precio por distritos en las grandes ciudades, se mantiene el patrón observado en trimestres precedentes por el que los mayores incrementos anuales en el precio se localizan en&lt;strong&gt; distritos periféricos de Madrid, Barcelona y Valencia&lt;/strong&gt;. En cambio, en Zaragoza y en Sevilla el encarecimiento más notorio aún se registra en sus distritos centrales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Barcelona, es destacable que la vivienda incluso se ha abaratado un 2,6% interanual en &lt;strong&gt;Ciutat Vella&lt;/strong&gt; y que ningún distrito ha incrementado su precio en el último año por encima del 10%. &lt;strong&gt;La Ciudad Condal se ha encarecido&lt;/strong&gt; tanto durante los últimos años que lo lógico es que se estabilice o baje en algunos distritos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los mayores incrementos en Madrid también se sitúan en la periferia cercana, con subidas de valor de dos dígitos en Carabanchel, Villaverde y Vicálvaro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;distrito de Salamanca&lt;/strong&gt; rompe este patrón al registrar un incremento del 11% en el último año, que lleva su precio medio de vivienda terminada (nueva y usada) hasta 5.161 €/m2, convirtiéndose en el único distrito de las 5 grandes capitales españolas que supera la cota de los 5.000 €/m2.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Valencia, casi la mitad de los distritos registró incrementos superiores al 10%, una tendencia que también se detecta en Sevilla y Zaragoza en el centro y en la periferia.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Alquiler al alza&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Respecto al precio del alquiler, el coste de los arrendamientos de vivienda en España se incrementó un 4,49% el pasado mes de junio en comparación con el mismo mes de 2018, según el Índice Actualizador de Rentas de Contratos de Alquiler (ARCA). Así, un contrato de alquiler con una renta de 700 euros firmado en junio de 2018 se actualizaría este año en 731,43 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El director comercial de Alquiler Seguro, David Caraballo, explica que&lt;strong&gt; "se ha revertido la tendencia de estabilización&lt;/strong&gt; observada meses atrás entre oferta y demanda en medio de la incertidumbre política". En cuanto a la rentabilidad bruta del alquiler, se sitúa en el 4,4% en las ciudades de Madrid, Valencia y Sevilla, mientras que se reduce hasta un 4% en Barcelona y asciende hasta el 4,7% en Zaragoza, según Tinsa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se observan cifras de rentabilidad en el&lt;strong&gt; centro de Barcelona (Ciutat Vella), Madrid (Centro) y Valencia (Ciutat Vella)&lt;/strong&gt; algo superiores a sus distritos colindantes. Este hecho responde posiblemente al efecto del alquiler turístico sobre la oferta de alquiler residencial tradicional y, por tanto, sobre su precio medio.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-07-27T16:50:09+02:00</dc:date>  <dc:creator>PABLO SEGARRA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3715636/0/como-convertir-aficion-fuente-ingresos-extra/">  <ns1:title>Cómo convertir tu afición en una fuente de ingresos extra</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3715636/0/como-convertir-aficion-fuente-ingresos-extra/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;ESTAR DONDE ESTÉS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Potenciar tu talento y convertirlo en un negocio que complemente tu trabajo es posible si sigues los pasos adecuados.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/07/26/1017897-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="ARCHIVO" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pintar, cantar, cocinar, tejer... &lt;strong&gt;todos tenemos un talento oculto&lt;/strong&gt; con el que disfrutamos plenamente en nuestros ratos libres, pero pocas veces pensamos en cómo sacar rédito de ese hobby y poder compaginarlo con nuestro trabajo diario. Sin embargo, &lt;strong&gt;hacer de tu afición una fuente de ingresos extra es más sencillo de lo que parece&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si alguna vez te has planteado rentabilizar tu pasión, sigue leyendo:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong &gt;1. No pierdas la motivación:&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; Antes de darte a conocer, etapa en la que tendrás que ser consciente de que, para recoger, primero hay que sembrar. Los ingresos llegarán, si todo va bien, tras unos meses de trabajo. Lo cuenta &lt;a href="https://javilostcontrol.com/" target="_blank"&gt;Javi&lt;/a&gt;, de &lt;/span&gt;&lt;strong &gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/javilostcontrol/?hl=es" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;@javilostcontrol&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span &gt;, que hoy en día compagina su día a día en una agencia de publicidad con la ilustración. "El reconocimiento no es un camino fácil y requiere mucho esfuerzo y dedicación", apunta. Ante todo, paciencia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong &gt;2. Da a conocer tu trabajo:&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; Gracias a las herramientas online, hoy en día es más fácil que tu trabajo se difunda y llegue a posibles clientes interesados. "En mi caso, la plataforma que más utilizo es Instagram", explica Javi. "Lo utilizo como un portfolio (además de mi web) en el que suelo actualizar contenido con regularidad". Una web bien organizada y &lt;strong&gt;&lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/negocios/nociones-basicas-para-expandir-tu-negocio-en-redes-sociales" target="_blank"&gt;la red social adecuada&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; serán suficientes para comenzar tu andadura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong &gt;3. Organízate:&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; Una vez empieces a trabajar en tu proyecto, busca un sistema de organización que te funcione para poder ser coherente. "Es muy importante &lt;/span&gt;&lt;strong &gt;&lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/herramientas-y-apps-imprescindibles-para-organizarte-como-autonomo-" target="_blank"&gt;planificar cada semana en función de los proyectos&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; que tengas que entregar", asegura. &lt;/span&gt;&lt;strong &gt;"&lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/negocios/siete-plantillas-de-excel-que-te-ayudaran-a-optimizar-tu-negocio-" target="_blank"&gt;Las tablas de Excel se han convertido en mi mejor compañero&lt;/a&gt;"&lt;/strong&gt;&lt;span &gt;, bromea. Él es un gran ejemplo: trabaja de lunes a viernes y consigue abarcar su proyecto personal gracias a una buena gestión del tiempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong &gt;4. No dejes de aprender:&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; Durante tu camino, tendrás que aprender a reinventarte: usar redes sociales, innovar, &lt;/span&gt;&lt;strong &gt;&lt;a href="https://estardondeestes.com/movi/es/negocios/como-hacer-tu-primera-factura-como-autonomo" target="_blank"&gt;aprender a hacer facturas&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; o poner un precio a tu trabajo, algo que para Javi fue un paso. "No es fácil poner un coste exacto a lo que haces al comenzar un proyecto", explica, pero anima a todos los que quieran unirse a la aventura, "con la experiencia, todo se hace más sencillo".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/07/26/1017923-600-836.jpg" border="0" width="600" height="836" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;&lt;strong &gt;5. Busca aliados:&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; Tanto si haces ilustraciones como si coses ropa o cocinas, &lt;/span&gt;siempre habrá alguien que pueda ser tu aliado&lt;span &gt;. Por ejemplo, puedes buscar tiendas físicas en las que quieran poner a la venta tu trabajo, o personas que hagan una tarea parecida con las que unirte para realizar colaboraciones.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong &gt;6. Dedícale horas:&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; Al fin y al cabo, no hay ninguna fórmula mágica con la que poder triunfar sin esfuerzo. Javi tiene un consejo infalible: "que se dediquen muchas horas a hacer lo que te gusta". Además, asegura que una de las claves es seguir "creyendo en lo que haces".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con esfuerzo, paciencia y un buen producto, &lt;strong&gt;conseguir esa fuente de ingresos extra es solo cuestión de tiempo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/07/26/1017925-600-850.jpg" border="0" width="600" height="850" /&gt;&lt;/center&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-07-26T13:30:04+02:00</dc:date>  <dc:creator>ESTAR DONDE ESTÉS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3708529/0/consejo-juventud-pide-mas-vivienda-publica/">  <ns1:title>El Consejo de la Juventud pide más vivienda pública</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3708529/0/consejo-juventud-pide-mas-vivienda-publica/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;ARANCHA RÍOS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La proporción de los emancipados ha caído hasta cotas similares a las de los años 90.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Precariedad laboral y precio del alquiler son las razones que explican que sigan viviendo en casa.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3707739/0/solo-uno-de-cada-cinco-jovenes-menor-30-anos-emancipado-espana/"&gt;Solo uno de cada cinco españoles menores de 30 años se emancipó en 2018 y el 60% eligió alquilar.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2016/07/02/309549-620-282.jpg?v=20170926132912" width="620" height="282" alt="Vivienda y jóvenes" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El último informe que presentó este jueves &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3707739/0/solo-uno-de-cada-cinco-jovenes-menor-30-anos-emancipado-espana/"&gt;el Consejo de la Juventud con datos del segundo semestre de 2018&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;ha empujado a los responsables de este organismo a exigir la puesta en marcha de un parque público de viviendas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los expertos también han expresado que consideran imprescindible un Secretario de Estado de Juventud que dependa del Ministerio de la Presidencia, además de una comisión en el Congreso de los Diputados que&lt;strong&gt; trate de mejorar la situación de vulnerabilidad de la población joven española.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según este estudio, la proporción de jóvenes emancipados aumentó entre 2001 y 2008, pero a partir de ese último año fue disminuyendo hasta regresar a cotas semejantes a las de la década de los noventa. Durante la segunda mitad del año pasado, &lt;strong&gt;solo el 19% de los jóvenes menores de 30 años logró emanciparse en España.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es más, en seis comunidades autónomas (Andalucía, Castilla y León, Castilla-La Mancha, Extremadura, el País Vasco y Cantabria) &lt;strong&gt;esta proporción no alcanzó el 17%&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las principales razones que explican esta realidad son &lt;strong&gt;el precio del alquiler y la precariedad laboral&lt;/strong&gt; que sufren los jóvenes: para que uno de ellos pueda alquilar en solitario tiene que destinar más del 90% de su salario en el arrendamiento del piso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/alquiler"&gt;el alquiler &lt;/a&gt;ha perdido terreno como fórmula mayoritaria entre los jóvenes emancipados qu&lt;strong&gt;e no pueden dar el salto a la compra&lt;/strong&gt; y que optan por casas cedidas porlas familias que disponen de una segunda residencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según los cálculos de los responsables del informe, el presidente del Consejo de Juventud, Manuel Ramos, y el sociólogo Joffre López, &lt;strong&gt;los jóvenes tendrían que ganar un salario de 22.000 euros&lt;/strong&gt; para poder adquirir una vivienda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, tener trabajo no garantiza a los jóvenes estar fuera de los índices de pobreza y exclusión ya que, a pesar de que&lt;strong&gt; la tasa de empleo juvenil experimentó una notable mejoría en 2018&lt;/strong&gt;, la temporalidad siguió siendo "extremadamente elevada": el 55,5% de los asalariados jóvenes tenían contratos temporales, cuando la media en el conjunto de la población era del 26,9%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, en el mismo trimestre de 2010, el porcentaje sobre la temporalidad del empleo juvenil era casi diez puntos menos que el del año pasado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Ramos, aplicando las medidas que proponen desde el Consejo &lt;strong&gt;se conseguiría frenar la "parálisis" e&lt;/strong&gt;n la que viven los jóvenes, lastrada por los problemas que llevan arrastrando desde hace décadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente del organismo piensa que persiste la opinión generalizada de que no pasa nada &lt;strong&gt;"porque la juventud sea precaria, pues en un futuro vivirá bien".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-07-19T07:37:07+02:00</dc:date>  <dc:creator>ARANCHA RÍOS</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>