<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/andalucia/">   <ns1:title>Andalucía</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/andalucia/</ns1:link>   <ns1:description>Noticias de última hora en Andalucía. Permanece al tanto con toda la información local de Andalucía en 20minutos.es</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:30:57+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3800496/0/ayuntamiento-prepara-zonas-especificas-aparcar-patinetes-sevilla/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3793461/0/ayuntamiento-luz-verde-7-millones-euros-atender-mas-desfavorecidos/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3792172/0/solo-tercio-semaforos-sevilla-adaptados-personas-invidentes/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3786723/0/miedo-inseguridad-sintecho-crispan-convivencia-vecinal-macarena/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3795258/0/ayuntamiento-aborda-cambio-imagen-60-establecimientos-santa-cruz/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3783963/0/lipasam-activa-plan-choque-reparar-limpiar-contenedores/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3783942/0/emvisesa-financiacion-empezar-construir-en-un-ano-medio-millar-viviendas-alquiler/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3779630/0/emasesa-propone-subida-7-por-ciento-tarifa-agua-2020/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3773566/0/movilidad-manteros-impuestos-principales-lastres-comercio-centro-sevilla/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3796546/0/presupuesto-andalucia-2020-crecera-hasta-38539-millones-euros/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3782275/0/construccion-15-nuevos-hoteles-dispara-oferta-sevilla/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3758999/0/formacion-limpieza-equipamientos-esfuerzo-vecinos-claves-recuperar-poligono-sur/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3760330/0/urbanismo-desbloquea-proyecto-gavidia/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3769281/0/impacto-torre-sevilla-un-ano-1200-millones-euros-generados-2600-empleos-creados/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3788458/0/sevilla-en-orbita-este-otono-varias-citas-aeroespaciales-peso/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3800496/0/ayuntamiento-prepara-zonas-especificas-aparcar-patinetes-sevilla/">  <ns1:title>El Ayuntamiento de Sevilla prepara zonas específicas para aparcar los patinetes</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3800496/0/ayuntamiento-prepara-zonas-especificas-aparcar-patinetes-sevilla/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La norma que regula su uso entrará en vigor dentro en noviembre. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Los patinetes no podrán circular ni aparcar en las aceras" href="https://www.20minutos.es/noticia/3770171/0/patinetes-electricos-no-podran-circular-ni-estacionar-aceras-sevilla/"&gt;Claves de la norma: no se podrá circular ni aparcar en las aceras.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/27/1078368-620-282.jpg?v=20191014170047" width="620" height="282" alt="Uno de los patinetes retirados por la Policía Local de Sevilla" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La norma que regula en Sevilla el uso de los &lt;a title="Noticias sobre patinetes" href="https://www.20minutos.es/minuteca/patinetes-electricos/"&gt;patinetes&lt;/a&gt; y demás vehículos de movilidad personal entrará en vigor a partir de noviembre, tras su aprobación en el Pleno el pasado septiembre y su publicación este lunes en el Boletín Oficial de la Provincia. A partir de ese momento, los patinetes eléctricos sin sillín solo podrán circular por los carriles bici y las Zonas 20 y 30, por lo que quedará &lt;strong&gt;completamente prohibido su tránsito por la carretera y las aceras&lt;/strong&gt;, donde tampoco podrán estacionar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta última medida, según explican fuentes municipales, está más &lt;strong&gt;enfocada a los patinetes de empresas de alquiler&lt;/strong&gt;, ya que en el caso de los personales, y a diferencia de lo que sucede con las bicicletas, es más habitual que el propietario cargue con ellos en su destino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La normativa municipal obliga a que los patinetes se aparquen solo en los espacios especialmente habilitados para ello, extremo en el que ya trabaja el &lt;a title="Noticias sobre el Ayuntamiento de Sevilla" href="https://www.20minutos.es/minuteca/ayuntamiento-de-sevilla/"&gt;Ayuntamiento&lt;/a&gt;. Así lo anunció este lunes el alcalde, Juan Espadas, que señaló que se está preparando una &lt;strong&gt;"zonificación o lugares de depósito" donde coger y dejar los patinetes eléctricos&lt;/strong&gt;. Hasta entonces, lo "conveniente" es que los usuarios los estacionen en "lugares recogidos" donde no constituyan "obstáculos para la movilidad peatonal", continuó el regidor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Espadas aseveró que el &lt;strong&gt;Consistorio va a ser "muy exigente"&lt;/strong&gt; porque "el respeto al espacio público y al peatón es fundamental". Y manifestó que la Policía Local y la Línea Verde "tienen instrucciones muy concretas, las están ejerciendo y las van a ejercer más". En el punto de mira están las empresas de alquiler, a quienes el alcalde hizo un "llamamiento a la lealtad y voluntad" para que su implantación en la ciudad –actualmente operan dos– responda a un "orden y coordinación".&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Claves de la norma&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Obligaciones.&lt;/strong&gt; &lt;span &gt;La norma que entra en vigor dentro de 15 días estipula que los patinetes sin sillín –los que tienen sillín se rigen por las normas de los ciclomotores– podrán circular a una &lt;strong&gt;&lt;a title="Los patinetes no podrán circular ni aparcar en las aceras" href="https://www.20minutos.es/noticia/3770171/0/patinetes-electricos-no-podran-circular-ni-estacionar-aceras-sevilla/"&gt;velocidad máxima de 15 km/h en las vías ciclistas&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, de 10 km/h en las zonas compartidas con el peatón y de 25 km/h en las Zonas 20 y 30. Se les aplicarán las mismas restricciones que a las bicicletas y no se permitirá y la edad mínima de uso será de 15 años –o menores acompañados por un adulto solo en carriles bici–. No se podrá circular con auriculares y la Policía podrá realizar a los usuarios pruebas de alcohol y consumo de drogas. Todos estos vehículos deberán contar con la autorización municipal correspondiente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sanciones.&lt;/strong&gt; &lt;span &gt;Las multas por cometer alguna infracción oscilarán &lt;strong&gt;entre los 50 euros de las leves a los 400 euros de las más graves&lt;/strong&gt;. Entre las primeras (de 50 a 100 euros) se incluye estacionar en las aceras. Y entre las últimas, manipular los patinetes para modificar sus características.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-14T16:56:01+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3793461/0/ayuntamiento-luz-verde-7-millones-euros-atender-mas-desfavorecidos/">  <ns1:title>El Ayuntamiento da luz verde a 7,5 millones de euros para atender a los más desfavorecidos</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3793461/0/ayuntamiento-luz-verde-7-millones-euros-atender-mas-desfavorecidos/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El paquete de medidas aprobadas contempla nueve unidades de día para los menores, dos de ellas nuevas. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Habrá subvenciones para el desarrollo de comedores sociales, que servirán unas 1.500 comidas al día.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="El miedo y la inseguridad por los sintecho crispan la convivencia vecinal en la Macarena" href="/El%20miedo%20y%20la%20inseguridad%20por%20los%20sintecho%20crispan%20la%20convivencia%20vecinal%20en%20la%20Macarena%20%20Ver%20más%20en:%20https:/www.20minutos.es/noticia/3786723/0/miedo-inseguridad-sintecho-crispan-convivencia-vecinal-macarena/"&gt;El miedo y la inseguridad por los sintecho crispan la convivencia vecinal en la Macarena.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/03/11/904557-620-282.jpg?v=20191008180513" width="620" height="282" alt="Asentamiento chabolista de El vacie" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Unidades de día para los menores, comedores sociales, atención a la población chabolista y a las personas sin hogar o proyectos para las familias en situación de vulnerabilidad. Son solo algunas de las iniciativas a las que el &lt;a title="Noticias sobre el Ayuntamiento de Sevilla" href="https://www.20minutos.es/minuteca/ayuntamiento-de-sevilla/"&gt;Ayuntamiento de Sevilla&lt;/a&gt; ha dado luz verde tras la aprobación de un paquete de medidas dirigidas a las personas más desfavorecidas y necesitadas. Estas actuaciones, que se desarrollarán siguiendo cuatro líneas de actuación, cuentan con un &lt;strong&gt;presupuesto de casi 7,5 millones de euros&lt;/strong&gt;, de los cuales el 35% se empleará en las zonas de transformación social.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Menores&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La red de unidades de día para menores contará en 2020 con un total de nueve centros, dos más que el pasado ejercicio. Los &lt;strong&gt;nuevos se ubicarán en Tres Barrios-Amate y en Torreblanca&lt;/strong&gt; y el resto, en Alcosa-Polígono Aeropuerto, Cerro-Su Eminencia-Casco Antiguo-Triana-Los Remedios, San Pablo, Macarena-Polígono Norte, San Jerónimo y Bellavista. Este programa contará con 4,7 millones de euros para los próximos dos años, que permitirán ofrecer a los menores alimentación los días no lectivos, asistencia, apoyo, formación, ocio y programas de integración.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A estas unidades se suma otro contrato complementario por 500.000 euros para 2020 y 2021, con el objetivo de &lt;strong&gt;atender a 80 niños del Polígono Sur y El Vacie&lt;/strong&gt;, con acciones dirigidas a la atención alimentaria y la lucha contra el absentismo escolar.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sevilla Solidaria&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Este programa contará el próximo año con 2,12 millones de euros para subvenciones –casi un 4% más que este año–, en régimen de concurrencia competitiva, para entidades privadas sin ánimo de lucro, que trabajarán en diferentes campos. En el denominado ámbito ciudad, se desarrollarán programas de &lt;strong&gt;acompañamiento social a familias en situación de vulnerabilidad&lt;/strong&gt;, apoyo a la escolarización, prevención del absentismo escolar, intervención vecinal en espacios públicos, el Banco del Tiempo e iniciativas para el envejecimiento activo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Habrá ayudas igualmente para las entidades que &lt;strong&gt;trabajen con personas sin hogar en proyectos de atención en la calle&lt;/strong&gt;, en pisos, en centros de día y en centros de acogida con pernocta, atención en las campañas de frío y calor y en programas para personas sin hogar con trastornos mentales graves. Y también para las entidades que atiendan a la población chabolista, especialmente en el centro para menores de 0 a 3 años de El Vacie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El programa Sevilla Solidaria abarca también &lt;strong&gt;medidas para la población reclusa y exreclusa&lt;/strong&gt;, para el apoyo alimentario a menores de 3 años y para los centros de servicios sociales de Torreblanca, Polígono Sur, Tres Barrios-Amate, Polígono Norte, Su Eminencia y la Bachillera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por último, se destinará una partida para la &lt;strong&gt;atención de personas con diversidad funcional&lt;/strong&gt;, con medidas orientadas al asesoramiento de familias con menores de 12 años con trastornos de conducta, la atención integral de personas con discapacidad en horario diurno, el desarrollo personal a través de la expresión corporal y artística, el apoyo o desplazamiento de personas con movilidad reducida.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comedores sociales&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El Ayuntamiento ha aprobado una convocatoria de subvenciones, con carácter anticipado y con el 100% de las ayudas a entregar en el momento mismo de la concesión, para proyectos de entidades sin ánimo de lucro destinados a garantizar en 2020 la alimentación de las familias sin recursos. El presupuesto asciende a 665.000 euros –el mismo que este año–, lo que permitirá, a través de comedores y catering sociales, &lt;strong&gt;ofrecer unas 1.500 comidas diarias en la ciudad&lt;/strong&gt;. El modelo de catering ceñirá su actividad al Polígono Sur, Tres Barrios, Torreblanca, Cerro-Su Eminencia y Polígono Norte. Ambas modalidades serán independientes del programa alimentario que se desarrolla en vacaciones para los escolares.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;FP Dual&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El paquete de medidas aprobadas por el Consistorio contempla un nuevo modelo de intervención social en Torreblanca con el fin de generar empleo en la zona. El Ayuntamiento ha aprobado la cesión al IES Torreblanca del &lt;strong&gt;uso de las cocinas de la Escuela Social de Hostelería&lt;/strong&gt;, ubicada en este barrio, para el desarrollo del grado medio de Formación Profesional Dual de Cocina y Gastronomía, que estará coordinado por el instituto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El compromiso del Gobierno municipal es &lt;strong&gt;avanzar en el modelo de FP Dual&lt;/strong&gt;, combinando la educación en los centros educativos con las prácticas y herramientas que favorezcan la inserción laboral", ha asegurado este martes el delegado de Bienestar Social, Juan Manuel Flores.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Problemática en la Macarena&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El delegado de Bienestar Social, Juan Manuel Flores, ha asegurado que estos días se reforzará el trabajo de calle con las &lt;a title="El miedo y la inseguridad por los sintecho crispan la convivencia vecinal en la Macarena" href="https://www.20minutos.es/noticia/3786723/0/miedo-inseguridad-sintecho-crispan-convivencia-vecinal-macarena/"&gt;personas sin hogar de la Macarena&lt;/a&gt; para que haya una "mayor aceptación de los recursos disponibles". Aunque ha recordado que son personas con "libertad individual y, si no rompen las leyes, tienen derecho al uso y disfrute de la ciudad, aunque a veces no guste su aspecto". También ha señalado que se está trabajando en la &lt;strong&gt;redistribución de centros en otras zonas de la ciudad&lt;/strong&gt;, extremo que "tiene sus dificultades".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-08T17:57:20+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3792172/0/solo-tercio-semaforos-sevilla-adaptados-personas-invidentes/">  <ns1:title>Solo un tercio de los semáforos de Sevilla están adaptados para las personas invidentes</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3792172/0/solo-tercio-semaforos-sevilla-adaptados-personas-invidentes/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;B. RODRÍGUEZ&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Actualmente hay operativos en la ciudad 400 semáforos con dispositivo acústico y el Ayuntamiento prevé llegar a 600 este año.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Raquel Gómez es una joven invidente que lleva diez años pidiendo al Consistorio un semáforo adaptado.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/07/1089354-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Raquel Gómez, invidente" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Raquel Gómez tiene 33 años. Cada día necesita cruzar el paso de peatones de la avenida Carlos V que la lleva hasta el metro, medio en el que se traslada hasta el trabajo y, cuando regresa, de nuevo tiene que atravesar este punto para coger el autobús de vuelta a su casa. El problema es que dicho semáforo no cuenta con dispositivo acústico y &lt;strong&gt;Raquel tiene que esperar a que alguna persona la ayude a cruzar, porque esta joven sevillana es &lt;a title="Noticias sobre invidentes" href="https://www.20minutos.es/minuteca/ciegos/"&gt;invidente&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"No me atrevo a hacerlo sola porque tengo miedo de que me atropellen", cuenta a &lt;strong&gt;&lt;em&gt;20minutos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, tras explicar que &lt;strong&gt;lleva "diez años solicitando al &lt;a title="Noticias sobre el Ayuntamiento de Sevilla" href="https://www.20minutos.es/minuteca/ayuntamiento-de-sevilla/"&gt;Ayuntamiento&lt;/a&gt; que instalen un semáforo sonoro"&lt;/strong&gt; en este enclave del Prado de San Sebastián –por donde además de coches y autobuses, también pasa el tranvía– sin que hasta la fecha hayan atendido su petición. Sí lo han hecho con otras solicitudes en otros puntos de la ciudad, reconoce, pero no en este cruce. "Parece que haya que mendigar para que lo coloquen", continúa Raquel, que considera que todos los semáforos "deberían venir de fábrica" con el dispositivo acústico. Y añade: "Todos los semáforos de la ciudad deberían estar adaptados, es una cuestión de seguridad".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;El Consistorio defiende que actualmente hay operativos 400 semáforos con avisadores acústicos, lo que supone algo menos de un tercio de los 1.400 que se estima que aproximadamente hay en la ciudad. Aunque el Ayuntamiento no ha querido facilitar a este medio el dato total de semáforos que hay en la capital, sí &lt;strong&gt;prevé que este año se coloquen otros 200 sonoros hasta llegar a los 600&lt;/strong&gt;, lo que permitirá, tal y como explicó el Consistorio cuando inició el proceso de instalación, adaptar cerca de la mitad de los cruces de la ciudad. Un dato, afirman, que "contrasta con los 20 semáforos que permanecían activos al término del Gobierno" del popular Juan Ignacio Zoido, ya que "más de 300 habían quedado obsoletos, ni funcionaban ni se arreglaban".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;En lo que al cruce de Carlos V se refiere, el Ayuntamiento ha explicado a este medio que una vez que se atraviesa la calzada "no hay pavimento podo táctil en la zona que informe al usuario que va a atravesar las vías del Metrocentro, con el peligro que esto conlleva". &lt;/span&gt;&lt;span &gt;Por ello, Urbanismo y la ONCE "están trabajando de forma conjunta" para &lt;strong&gt;dar una solución a este "punto conflictivo"&lt;/strong&gt;, ya que es un "caso muy concreto que requiere una solución integral" y "no solo colocar" el semáforo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;"Queda mucho por hacer"&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La situación "ideal" pasaría porque todos los semáforos de la ciudad fueran sonoros. Así lo explica a este periódico David Reyes, técnico de rehabilitación de la ONCE en Sevilla, que señala que ni esto es así ni parece fácil que "lo sea a corto plazo". Si bien, continúa, dentro del proceso de sonorización de los semáforos de la ciudad, &lt;strong&gt;"se han establecido prioridades" atendiendo a zonas de alta densidad de peatones&lt;/strong&gt;, zonas cercanas a centros de la ONCE, a núcleos de transporte público o centros de salud.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/07/1089352-620-282.jpg" border="0" alt="Raquel Gómez, una joven invidente que pide un semáforo adaptado en Carlos V" title="Raquel Gómez, una joven invidente que pide un semáforo adaptado en Carlos V" width="620" height="282" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque más importante que la inversión económica, es "la sensibilización hacia las necesidades de mejora de la ciudad", aspecto en el que el Ayuntamiento "ha mostrado su disposición a mejorar lo existente", señala el técnico. Aún así, "queda mucho por hacer". Reyes destaca que se están tomando medidas encaminadas a priorizar al peatón, pero algunas "van &lt;strong&gt;en dirección contraria a la accesibilidad", como "la plataforma única&lt;/strong&gt;" que se han instalado en algunas vías y que supone "un gran problema" para las personas con discapacidad visual, ya que deja de existir la acera y la calzada dejan de ser un "espacio diferenciado".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La solución en este caso pasa por "&lt;strong&gt;planificar los nuevos entornos teniendo en cuenta las capacidades de todos los ciudadanos&lt;/strong&gt;" y no solo de aquellos que "caminan deprisa, suben escalones, escuchan el tráfico y ven e interpretan las señales y los peligros en toda su complejidad". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Reyes explica igualmente que no disponer de semáforos sonoros en determinados puntos "supone &lt;strong&gt;no tener plena autonomía en tu día a día&lt;/strong&gt;" y recuerda que "la persona que carece de visión y quiere ser independiente tiene el mismo derecho a transitar por cualquier espacio que los demás".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;span &gt;Itinerarios peatonales accesibles&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Para ello están los itinerarios peatonales accesibles (IPA), cuya fisonomía viene determinada por ley. Una calle no es solo el acerado, tal y como explica el técnico de la ONCE, sino que hay otros elementos a tener en cuenta, como el mobiliario urbano, los árboles o las paradas del autobús. Pero la &lt;strong&gt;ley obliga a que se garantice que una calle es accesible&lt;/strong&gt; y que "se puede caminar con plena seguridad". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Las calles, explican desde la ONCE, deben tener unas dimensiones de 1.80 metros como mínimo de anchura y 2.20 metros como mínimo de altura, sin ningún obstáculo. Debe discurrir colindante a una pared, ya que "muchas personas con discapacidad visual la utilizan como línea de referencia y seguridad"; &lt;strong&gt;debe estar "correctamente iluminada&lt;/strong&gt;"; y tiene que garantizarse "siempre" la accesibilidad aunque el espacio esté ocupado por una obra o alguna incidencia especial. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Estos IPA "son un derecho". Reyes lo explica con claridad: "Que la acera sea transitable o que el semáforo suene no es algo que pueda elegirse, es algo con lo que el entorno debe contar independientemente del paso de personas con discapacidad". Y esto es así porque, continúa el técnico de la ONCE, "el concepto actual de accesibilidad no implica que la persona con discapacidad tiene un problema de movilidad y la ciudad se adapta a sus necesidades. Es más bien &lt;strong&gt;la ciudad la que debe diseñarse para todas las personas&lt;/strong&gt;".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Cómo funciona el sistema Pasblue&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/temp/5835b1b8a4317c5256fdef6d0dcdf18e.jpg" border="0" alt="Mando para los semáforos con sistema Pasblue" title="Mando para los semáforos con sistema Pasblue" width="620" height="282" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Activación.&lt;/strong&gt; Los semáforos se activan a demanda del usuario, bien con un mando a distancia o bien mediante el sistema Bluetooth del teléfono móvil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Emisión de tonos.&lt;/strong&gt; Cuando el semáforo se pone en verde para el peatón se emiten tonos de paso, disponiendo el usuario del tiempo completo para cruzar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desactivación.&lt;/strong&gt; Una vez que el peatón ha cruzado, el sistema se desactiva pasando al estado de reposo y sin emitir ningún sonido hasta que vuelva a ser activado, reduciendo así la contaminación acústica y garantizando el derecho al descanso de los vecinos.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-08T06:57:34+02:00</dc:date>  <dc:creator>B. RODRÍGUEZ</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3786723/0/miedo-inseguridad-sintecho-crispan-convivencia-vecinal-macarena/">  <ns1:title>El miedo y la inseguridad por los sintecho crispan la convivencia vecinal en la Macarena</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3786723/0/miedo-inseguridad-sintecho-crispan-convivencia-vecinal-macarena/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;B. RODRÍGUEZ&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Vecinos y comerciantes exigen al Ayuntamiento que redistribuya las centros de acogida y más patrullas policiales.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El Consistorio defiende su trabajo y prevé que en los próximos meses puedan tomar forma las primeras medidas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/02/1084106-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Personas sin hogar en la Macarena" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"No se puede vivir aquí, da miedo". Lo afirma Macarena Díaz, presidenta de la Asociación de Vecinos Macarena, después de que en los últimos días los vecinos de este barrio sevillano hayan difundido vídeos de &lt;strong&gt;personas sin hogar manteniendo relaciones sexuales y haciendo sus necesidades&lt;/strong&gt; en la calle a plena luz del día. La situación no es nueva, pero tanto los residentes como los comerciantes de la zona aseguran a &lt;em&gt;&lt;strong&gt;20minutos&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; que el problema se ha agravado en el último año.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El origen de lo que pasa en el barrio hay que buscarlo en los &lt;strong&gt;numerosos centros de acogida para los sintecho que se concentran en la zona&lt;/strong&gt;: el albergue municipal, en la calle Perafán de Rivera, donde también se ubica el Centro de Orientación e Intervención Social municipal (COIS), que atiende a quienes quieren entrar en el sistema de recursos municipales; el centro Miguel de Mañara, en la misma calle que el anterior; el centro de noche de alta tolerancia del Hogar Virgen de los Reyes, en la calle Fray Isidoro; el centro de noche de baja exigencia, en la calle Doctor Fedriani; y el centro del paseo Juan Carlos I.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El problema, apuntan los vecinos, radica sobre todo en las personas que &lt;strong&gt;se quedan fuera de estos centros por falta de plazas&lt;/strong&gt; y deambulan y duermen en la calle, razón por la que reclaman al Ayuntamiento que "redistribuya" los centros y los reparta por otros distritos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Estamos mucho peor que hace un año", explica Macarena, que afirma que incluso la han llegado a "amenazar", a ella y a otros vecinos. Lamenta también la &lt;strong&gt;oleada de robos, tanto en comercios como en la calle&lt;/strong&gt;, que se sufre en el barrio, "con hasta 20 denuncias interpuestas este verano".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y asegura que la &lt;strong&gt;limpieza en la zona es "nefasta"&lt;/strong&gt;, con basura por la calle a causa de la "rebusca" en los contenedores, que provoca un "hedor insoportable". La Policía, continúa la representante vecinal, "no hace nada cuando viene" porque, según los agentes, "los que están bebiendo en la calle no hacen botellona al ser solo dos personas". Pero, puntualiza Díaz, "tienen 30 botellas de alcohol alrededor".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tampoco el turismo quiere saber nada de la zona. "Vienen hasta la Basílica y nosotros mismos les decimos que no entren", afirma Macarena, que está convencida de que "el &lt;strong&gt;Ayuntamiento es el que está degradando el barrio y convirtiéndolo en un gueto&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Cierre de negocios&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En la misma línea se pronuncia Raquel Prieto, presidenta de la Asociación de Comerciantes y Pymes de Capuchinos y vocal de la Asociación de Comerciantes y Pymes Macarena, que asegura que "la situación es insostenible, cada vez más". En lo que al comercio se refiere, afirma que "en el último año &lt;strong&gt;se nota más el cierre de negocios y los que abren duran solo tres o cuatro meses&lt;/strong&gt;". Han pedido por activa y por pasiva "distribuir los centros por otros barrios, patrullas nocturnas, más policía de barrio y sanciones", pero "no se ven mejoras". La situación "genera miedo" porque, asevera, se produce "a diario, continuamente". Personas "haciendo sus necesidades, teniendo sexo o peleándose entre ellos, normalmente ebrios".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;a title="Noticias sobre el Ayuntamiento de Sevilla" href="https://www.20minutos.es/minuteca/ayuntamiento-de-sevilla/"&gt;Ayuntamiento de Sevilla&lt;/a&gt;, por su parte, asegura a este periódico que "lleva trabajando tiempo en la situación del barrio y en evitar este tipo de hechos". Pero entiende que "&lt;strong&gt;no es un problema generalizado ni se puede señalar al colectivo de personas sin hogar&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Consistorio "sigue trabajando con seriedad en una reorganización de recursos que se prevé que pueda &lt;strong&gt;tomar forma con las primeras medidas en los próximos meses&lt;/strong&gt;". Hasta entonces, seguirán trabajando "en un dispositivo conjunto con la Policía, el Distrito, Lipasam y los servicios sociales". Un sistema, explican, que se inició en el anterior mandato y con el que "se ha logrado avances".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-03T06:41:17+02:00</dc:date>  <dc:creator>B. RODRÍGUEZ</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3795258/0/ayuntamiento-aborda-cambio-imagen-60-establecimientos-santa-cruz/">  <ns1:title>El Ayuntamiento aborda el cambio de imagen de los 60 establecimientos del barrio de Santa Cruz</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3795258/0/ayuntamiento-aborda-cambio-imagen-60-establecimientos-santa-cruz/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;B. RODRÍGUEZ&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se cambiarán los rótulos, toldos y expositores para que todos sigan los mismos criterios que establece la ordenanza. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los vecinos piden que se ordene el turismo en la zona para facilitar la convivencia con los residentes.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/03/22/912950-620-282.jpg?v=20191009194659" width="620" height="282" alt="Calle Mateos Gago de Sevilla" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Primero fue el entorno de la zona monumental de Sevilla, declarada Patrimonio de la Humanidad por la Unesco. Y ahora, tras años de reivindicaciones vecinales, le toca el turno al barrio de Santa Cruz. El &lt;a title="Noticias sobre el Ayuntamiento de Sevilla" href="https://www.20minutos.es/minuteca/ayuntamiento-de-sevilla/"&gt;Ayuntamiento&lt;/a&gt; va a abordar de manera inminente la &lt;strong&gt;homogeneización de los rótulos y de la estética externa de los establecimientos&lt;/strong&gt; de la zona, con el objetivo de que el paisaje haya cambiado "radicalmente" el próximo año. Aunque no es lo único que el Consistorio tendrá que abordar en este céntrico barrio, inundado a diario de turistas que, según los residentes, dificultan la convivencia y lo seguirán haciendo mientras no se tomen medidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El concejal de Hábitat Urbano, Cultura y Turismo, Antonio Muñoz, explicó este miércoles que el &lt;strong&gt;"100%" de los establecimientos de la avenida de la Constitución y la calle San Fernando&lt;/strong&gt; –106 en total– han cambiado ya sus rótulos y elementos externos para adaptarse a la ordenanza municipal, que establece una serie de criterios para reducir la contaminación visual y proteger el paisaje urbano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rótulos, toldos y expositores han sido sustituidos por otros acordes a la normativa, siguiendo todos ellos un &lt;strong&gt;mismo modelo en cuanto a tamaño, tipo de letra y disposición&lt;/strong&gt;. Un cambio que no todos los negocios han aceptado de buen grado, por lo que ha sido Urbanismo quien ha tenido que actuar de modo subsidiario.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El siguiente barrio en la lista del Consistorio es el de Santa Cruz, donde se acometerá el cambio de imagen en los aproximadamente 60 establecimientos que hay en la zona –muchos de ellos, tiendas de souvenirs que invaden las aceras con sus artículos–, después de haber abordado la ordenación con los hosteleros, comerciantes y vecinos. "Hay que frenar la banalización del barrio", sentenció Muñoz, que &lt;strong&gt;confió en que en 2020 cambie el paisaje "radicalmente"&lt;/strong&gt;. No obstante, el edil puntualizó que "no se pueden cambiar todos los rótulos de la noche a la mañana porque tienen un coste empresarial y hay que ser sensibles, pero sí de puede ir viendo la evolución".&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Ordenación del turismo&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los vecinos han acogido positivamente la noticia. "El barrio estaba muy mal y era necesaria una ordenación", asegura a &lt;strong&gt;&lt;em&gt;20minutos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; María José del Rey, presidenta de la asociación de vecinos Amigos del Barrio de Santa Cruz, que apunta al &lt;strong&gt;turismo como una de las principales problemáticas&lt;/strong&gt; de la zona. "No estamos en contra", aclara, pero "es complicado convivir" con tantas visitas y "no hay que dejar que la situación se desborde".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reclaman, entre otras medidas, que los grupos turísticos con guía no se paren en los callejones pequeños del barrio porque "los hacen intransitables" y que utilicen sistemas de audio individual en lugar de megafonía para evitar molestias a los residentes. Pero lo que "más urge", continúa Del Rey, es &lt;a title="Aprobada la ordenanza sobre patinetes" href="https://www.20minutos.es/noticia/3770171/0/patinetes-electricos-no-podran-circular-ni-estacionar-aceras-sevilla/"&gt;&lt;strong&gt;regularizar el tránsito de patinetes, bicicletas y &lt;em&gt;segways&lt;/em&gt; turísticos&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; en las zonas peatonales. "Hay días que en el Patio de Banderas, por ejemplo, no cabe nadie", añade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Queda igualmente por concretar cómo se llevará a cabo la &lt;strong&gt;reurbanización de Mateos Gago&lt;/strong&gt;, arteria del barrio, cuyas obras no empezarán previsiblemente hasta después de la Semana Santa de 2020. Los trabajos se ejecutarán por fases, tal y como anunció el Ayuntamiento, que se reunirá con vecinos y comerciantes para planificar la obra. "Esperemos que se establezca un plan de movilidad que no afecte a los residentes, concluye la representante vecinal que, de momento, asegura que van "por el buen camino" gracias a la "buena sintonía" con el Consistorio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También ha recibido la noticia con agrado Lola Dávila, presidenta de la Plataforma por el Derecho al Descanso, que explica a este medio que en el barrio de Santa Cruz "hay &lt;strong&gt;aceras de menos de un metro en las que es imposible poner veladores o tiendas de postales&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su caso, además, pide al Ayuntamiento &lt;strong&gt;que también actúe en el Paseo de Colón&lt;/strong&gt;, donde Dávila reclama una "regularización" de los veladores porque "hay momentos en los que no se puede ni pasar". Lo que quieren, continúa, es que estos sean considerados como "emisores de ruido" y que se busque la manera de medirlo. Exige que cada bar tenga el número de veladores que le corresponde en función de los metros, que se cumpla el horario y se respete el derecho al descanso. "Veladores sí, pero cumpliendo la ordenanza", concluye.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-09T19:43:32+02:00</dc:date>  <dc:creator>B. RODRÍGUEZ</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3783963/0/lipasam-activa-plan-choque-reparar-limpiar-contenedores/">  <ns1:title>Lipasam activa un plan de choque para reparar y limpiar los contenedores</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3783963/0/lipasam-activa-plan-choque-reparar-limpiar-contenedores/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La empresa municipal incorporará 60 trabajadores para llevar a cabo la medida, que se desarrollará hasta finales de año. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;A mediados de octubre se pondrá en marcha el programa piloto para reorganizar el sistema de limpieza.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/30/1080415-620-282.jpg?v=20191001101133" width="620" height="282" alt="Contenedores de recogida selectiva de Lipasam en una foto de archivo" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El inicio del nuevo mandato del alcalde de Sevilla, el socialista Juan Espadas, ha estado marcado de manera significativa por las críticas respecto a la suciedad en la capital hispalense y la "mala gestión" de la empresa municipal de limpieza, Lipasam. Lejos de hacer oídos sordos ante la polémica, el &lt;a title="Noticias sobre el Ayuntamiento de Sevilla" href="https://www.20minutos.es/minuteca/ayuntamiento-de-sevilla/"&gt;Ayuntamiento&lt;/a&gt; ha decidido tomar medidas para frenar una situación denunciada tanto por la oposición, como por los propios trabajadores de la empresa municipal y por la ciudadanía. A la reorganización del sistema de trabajo que se va a poner en marcha a mediados de este mes, se suma un nuevo &lt;strong&gt;plan de choque para la puesta a punto de los contenedores de la ciudad&lt;/strong&gt;, así como una inversión de más de dos millones de euros para la adquisición de nuevos vehículos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El plan extraordinario para la reparación y limpieza de los contenedores se centrará especialmente en aquellos que estén más deteriorados por culpa del vandalismo, los efectos de la rebusca, el mal uso y el incumplimiento de la normativa municipal. Las actuaciones consistirán en el &lt;strong&gt;arreglo de los mecanismos de apertura, el refuerzo de las labores de repaso&lt;/strong&gt; para retirar la basura depositada fuera de los cubos o fuera del horario previsto en la ordenanza (de 20.00 a 23.00 horas), la limpieza especial de los contenedores, incluyendo grafitis y pegatinas, la retirada de objetos atrapados bajo los cubos y la limpieza "intensiva" de los pavimentos bajo las estructuras y en sus inmediaciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para llevar a cabo este plan de choque, el Consistorio va a &lt;strong&gt;incorporar a la plantilla a 60 trabajadores&lt;/strong&gt;, que desarrollarán sus tareas hasta finales de año por toda la ciudad, donde hay instaladas más de 15.000 unidades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Tenemos un compromiso firme en mejorar el estado de la limpieza en la ciudad y prestar cada día un mejor servicio dentro de las limitaciones legales que existen", explicó el delegado de Transición Ecológica y Deportes, David Guevara. En esta línea, el Ayuntamiento anunció también que, además de las 60 incorporaciones, se van a &lt;strong&gt;cubrir "de forma inmediata" 18 plazas vacantes&lt;/strong&gt;, de acuerdo con la tasa de reposición de la empresa y "tras haber realizado todas las consultas legales y haber culminado la negociación con los representantes de los trabajadores".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, el Ayuntamiento va a invertir 2,2 millones en la &lt;strong&gt;compra de cinco vehículos eléctricos para baldeo de aceras, diez baldeadoras de media presión y seis motocarros&lt;/strong&gt;. Las 15 baldeadoras nuevas permitirán reforzar la limpieza en zonas de difícil acceso, mientras que con los motocarros se reforzarán las tareas en el entorno de los contenedores, el vaciado de papeleras y el servicio en calles estrechas, aceras y zonas peatonales.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Reorganización del sistema&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Precisamente este lunes, el secretario general de CC OO en Lipasam y presidente del comité de empresa, Antonio Bazo, anunció que la prueba piloto que se va a llevar a cabo en el Parque Norte para probar un nuevo sistema de trabajo en la empresa municipal estará en marcha a mediados de este mes. Bazo se mostró convencido de que &lt;strong&gt;"será un éxito y se extenderá al resto de zonas de la ciudad"&lt;/strong&gt;. Y confió en que el plan "esté completamente en marcha a principios de año".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El nuevo sistema, propuesto por los empleados y aceptado por el Ayuntamiento, supone &lt;strong&gt;concentrar el trabajo en el turno de mañana y eliminar el de tarde&lt;/strong&gt;, lo que permitirá, según los trabajadores, aumentar el baldeo, que ahora "es insuficiente", y hacerlo además en un horario "menos molesto" para los vecinos. El objetivo es "limpiar con mayor frecuencia y calidad, con el mismo personal y con menor presupuesto". Y es que esta reorganización, según CC OO, supondrá un ahorro de 300.000 euros a las arcas públicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El sindicato, además, lamentó que algunos partidos –el PP lo hizo el domingo– hayan &lt;strong&gt;alertado de "un supuesto fracaso" de este plan "antes incluso de que esté en funcionamiento"&lt;/strong&gt;, algo que, en su opinión, significa que "prefieren su particular guerra política a que haya una mejora notable en la limpieza".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-01T10:09:33+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3783942/0/emvisesa-financiacion-empezar-construir-en-un-ano-medio-millar-viviendas-alquiler/">  <ns1:title>Emvisesa consigue la financiación para empezar a construir en un año más de medio millar de viviendas en alquiler</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3783942/0/emvisesa-financiacion-empezar-construir-en-un-ano-medio-millar-viviendas-alquiler/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;B. RODRÍGUEZ&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Tendrán una renta de unos 300 euros al mes y estarán destinadas a familias con ingresos de entre 2,5 y 3,5 veces el Iprem. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Estarán ubicadas en varias zonas de la ciudad, como Hacienda del Rosario, Triana, Valdezorras y Kansas City.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/05/22/958041-620-282.jpg?v=20191001095420" width="620" height="282" alt="Viviendas VPO de Emvisesa en Cisneo Alto" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Cuando se quiere, se puede". Así de tajante se mostró este lunes el alcalde de Sevilla, Juan Espadas, en relación a las políticas municipales de vivienda, que dan ahora un importante paso adelante tras conseguir &lt;a title="Noticias sobre Emvisesa" href="https://www.20minutos.es/minuteca/emvisesa/"&gt;Emvisesa&lt;/a&gt; la &lt;strong&gt;financiación necesaria para empezar a construir los más de 500 pisos en alquiler&lt;/strong&gt; contemplados en el Plan Municipal de Vivienda 2018-2023, que incluye, entre el alquiler y la venta, algo más de un millar de pisos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"No ha sido fácil", explicó el regidor al referirse a los &lt;strong&gt;80 millones de euros de financiación obtenidos del Banco Europeo de Inversiones (BEI) y del Instituto de Crédito Oficial&lt;/strong&gt;, a razón de 40 millones cada institución. Ambos créditos cuentan con unas condiciones "muy ventajosas", con intereses por debajo del precio de mercado y que, en el caso del BEI, ha sido concedido después de que el banco haya realizado un estudio de viabilidad del plan de vivienda en su conjunto, lo que supone "un respaldo claro a las políticas que se están realizando en esta línea" en la ciudad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos 80 millones permitirán a la empresa municipal de vivienda poner en marcha 549 de los 562 pisos en alquiler que contempla el plan –los otros 13 se financiarán con otros instrumentos–, cuya licitación tendrá lugar en 2020, lo que permitirá que &lt;strong&gt;las obras arranquen en un plazo de "entre seis meses y un año"&lt;/strong&gt;. Los inmuebles en alquiler estarán repartidos en varias promociones ubicadas en Hacienda del Rosario (218 pisos), Kansas City (147), la calle Vereda de Poco Aceite, en Valdezorras (135), Ronda de los Tejares (24), Torreblanca (14), León XIII (6) y San Juan de la Salle (5). A estos se suman otros inmuebles que se licitarán este mismo mes gracias a un crédito firmado con Unicaja, en concreto, tres viviendas en la calle Sol, 50 en García Ramos –ambos casos en alquiler– y 83 en venta en Cisneo Alto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las viviendas en alquiler de Emvisesa tendrán una &lt;strong&gt;renta media de unos 300 euros al mes&lt;/strong&gt;, aunque el arrendamiento dependerá de factores como el tamaño del inmueble. Estarán destinadas a personas con una renta de entre 2,5 y 3,5 veces el Iprem, que deberán estar inscritas en el Registro Municipal de Demandantes de Vivienda, que actualmente cuenta con unas 10.000 personas inscritas.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Otros programas&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El Plan Municipal de la Vivienda contempla también un programa de &lt;strong&gt;captación de pisos vacíos de propiedad privada para su incorporación al parque público&lt;/strong&gt;, con el objetivo de facilitar soluciones habitacionales de emergencia. En este sentido, el ICO financiará con otros 9 millones de euros la captación de inmuebles a corto plazo, de manera que el Ayuntamiento disponga entre 2020 y 2021 de pisos ya construidos para los casos más urgentes mientras se edifican los pisos para alquiler. El objetivo es conseguir un total de 198 viviendas hasta el año 2023, habiéndose obtenido ya 34 pisos gracias a la aportación del ICO.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otra de las medidas que se va a desarrollar en este plan municipal es la relativa a la &lt;strong&gt;permuta de viviendas&lt;/strong&gt;. Se trata de una iniciativa dirigida solo a personas que cumplan una serie de requisitos y acrediten motivos suficientes para el cambio de vivienda, como problemas de salud, problemas de convivencia o una determinada situación económica o familiar. De las 120 permutas que contempla el plan en este programa, ya se han realizado 18 y otras 19 se encuentran en trámite.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por último, y con el objetivo de adaptarse a las nuevas realidades, el Ayuntamiento va a poner en marcha el &lt;strong&gt;primer proyecto público de &lt;em&gt;cohousing&lt;/em&gt; en Sevilla&lt;/strong&gt;, que se desarrollará en Sevilla Este, en un edificio con 32 alojamientos ubicado entre las calles Flor de Azalea y Flor de Papel. Se trata de un bloque ya construido propiedad de Emvisesa y que se ha empleado como residencia de estudiantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ocupación de estas viviendas será temporal "según las necesidades y el nivel de urgencia" de los inquilinos. El destino de los inmuebles será: siete apartamentos para la comunidad investigadora, educativa y deportiva; tres para emigrantes retornados; dos para permutas con realojo simultáneo; tres para personas procedentes de rupturas de unidades familiares; una decena para menores de 35 años y mayores de 55; y otros siete para beneficiarios de actuaciones de realojo, rehabilitación y regeneración. &lt;span &gt;Todas estas actuaciones, concluyó ayer el alcalde, demuestran que &lt;/span&gt;&lt;span &gt;"&lt;/span&gt;&lt;span &gt;la gestión de Emvisesa es proactiva&lt;/span&gt;&lt;span &gt;"&lt;/span&gt;&lt;span &gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;span &gt;Desde 2015&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;20 medidas y 330 millones.&lt;/strong&gt; El Plan Municipal de la Vivienda 2018-2023 recoge un total de 20 medidas concretas con una inversión pública y privada de 330 millones de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Balance de los últimos cuatro años.&lt;/strong&gt; Emvisesa ha adjudicado desde el año 2015 un total de 865 viviendas protegidas, de las que 229 se entregaron por vía de urgencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cerca de 2.800 VPO.&lt;/strong&gt; El parque público de alquiler  se ha ampliado en los últimos cuatro años en 335 inmuebles (un 15%), alcanzando actualmente la cifra de 2.795 VPO.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Casos atendidos.&lt;/strong&gt; Más de 10.000 personas han sido atendidas por la Oficina Municipal por el Derecho a la Vivienda (OMDV). Y se han abierto 1.216 expedientes a familias en riesgo de perder su hogar.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-01T09:48:54+02:00</dc:date>  <dc:creator>B. RODRÍGUEZ</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3779630/0/emasesa-propone-subida-7-por-ciento-tarifa-agua-2020/">  <ns1:title>Emasesa propone una subida del 7% en las tarifas del agua a partir de 2020</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3779630/0/emasesa-propone-subida-7-por-ciento-tarifa-agua-2020/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El incremento tendría un impacto medio de 48 céntimos de euro por persona y día. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;El objetivo de la subida es poner en marcha un plan de inversiones de 10,4 millones de euros.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/06/1054276-620-282.jpg?v=20190927092731" width="620" height="282" alt="Grifo De Agua" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los sevillanos podrían comenzar 2020 pagando más por el agua. Esa es al menos la propuesta de la empresa municipal &lt;a title="Noticias sobre Emasesa" href="https://www.20minutos.es/minuteca/emasesa/"&gt;Emasesa&lt;/a&gt;, que plantea un &lt;strong&gt;incremento de las tarifas domésticas del 7%&lt;/strong&gt; que permita generar recursos para desarrollar un plan de inversiones, luchar contra el cambio climático y mejorar la tarifa social. Para ello, el consejero delegado de la entidad, Jaime Palop, ha iniciado una ronda de reuniones con los distintos grupos políticos para elevar al próximo consejo de administración este planteamiento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La subida del 7% supondría, según explican desde la empresa municipal, un &lt;strong&gt;incremento medio de 48 céntimos de euro por persona y mes&lt;/strong&gt; –el agua se factura según el número de personas empadronadas en la vivienda–, lo que se traduce en menos de 1,45 euros en la factura trimestral. La empresa defiende que el coste para una familia tipo (tres habitantes en la vivienda con un consumo de 12 m3 al mes) seguiría estando por debajo de las tarifas de otras empresas del entorno y "mucho menor que la de otros suministros".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras recordar que las tarifas del agua se han mantenido congeladas o con "leves actualizaciones" en los últimos ejercicios, Emasesa señala que el objetivo de esta subida es poner en marcha un &lt;strong&gt;plan de inversiones por valor de 10,4 millones de euros&lt;/strong&gt;. Estos se invertirían en la renovación de infraestructuras de gran impacto sobre el área metropolitana, evitando así riesgos graves sobre el suministro y el medio ambiente. Entre las medidas a desarrollar, destacan la implantación de tratamientos avanzados para la eliminación del fósforo en la depuración, así como nuevos tratamientos para seguir garantizando la calidad de agua en origen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, y respecto a las &lt;strong&gt;infraestructuras "obsoletas o caducas"&lt;/strong&gt;, Emasesa calcula una inversión necesaria de 7,8 millones de euros al año para hacer frente a una decena de intervenciones "críticas", como la estabilización de la ladera de El Carambolo, donde se asienta el depósito de agua que abastece a gran parte de los usuarios, o la reconstrucción del colector de las calles Secuoya y Luis de Uruñuela, que ha sufrido ya varios hundimientos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También pretende la empresa municipal con esta subida "mejorar y ordenar" el sistema actual de ayudas sociales. Así, Emasesa propone la &lt;strong&gt;creación de una tarifa social para garantizar un mínimo vital de 110 litros por persona y día&lt;/strong&gt;, con distintos niveles de ayudas en función de la renta de los solicitantes. El suministro, "como hasta ahora", estará garantizado, pero las ayudas serán gestionadas directamente por Emasesa a través de una tarifa social que "agilice todos los trámites y sea más efectiva", como en otras ciudades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El portavoz del PP en el Ayuntamiento, Beltrán Pérez, ha asegurado que &lt;strong&gt;su grupo votará en contra de este incremento&lt;/strong&gt;, ya que "subir los precios de un servicio de consumo básico, como es el agua, en época de bonanza no se puede permitir". Y añadió: "No estamos de acuerdo ni con esa subida ni con cualquier otra que afecte al bolsillo de los sevillanos", porque "los ciudadanos no tienen por qué pagar las consecuencias de la mala gestión del PSOE".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-27T09:22:59+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3773566/0/movilidad-manteros-impuestos-principales-lastres-comercio-centro-sevilla/">  <ns1:title>La movilidad, los manteros y los impuestos, principales lastres del comercio en el centro de Sevilla</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3773566/0/movilidad-manteros-impuestos-principales-lastres-comercio-centro-sevilla/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;B. RODRÍGUEZ&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Parte del sector augura "daños irreparables" con la apertura del centro comercial Lagoh, en Palmas Altas. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;En el centro de Sevilla hay unos 2.000 comercios, de los que solo 136 son tradicionales.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/23/1072030-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Papelería Ferrer" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La oferta comercial y de ocio de Sevilla se ampliará el &lt;strong&gt;próximo viernes con la apertura del centro comercial Lagoh&lt;/strong&gt;, en Palmas Altas, un espacio con más de 200 locales, quioscos, terrazas y salas de cine que, con una inversión de más de 240 millones de euros, ha generado hasta la fecha 4.800 contratos directos e indirectos. Aunque no todos los sectores le darán la bienvenida con el mismo entusiasmo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los comerciantes de la ciudad auguran "daños irreparables", pero confían en poder ofrecerle a la clientela "algún aliciente diferente" que les permita competir. No es, sin embargo, el único obstáculo al que se enfrenta el sector, que plantea entre sus principales &lt;strong&gt;problemas la movilidad, la venta ilegal en la calle y los "elevados impuestos"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ciudad cuenta con &lt;strong&gt;unos 3.000 comercios, de los cuales más del 50% se ubican en el Casco Antiguo&lt;/strong&gt;, según los datos que maneja la Federación de Comerciantes de Sevilla (Aprocom). La movilidad supone, sobre todo en el entorno urbano, "una gran preocupación", explica a &lt;em&gt;&lt;strong&gt;20minutos&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; Tomás González, presidente de Aprocom, que se muestra convencido de que el ciudadano "es inteligente y si hay un buen transporte público, no utiliza el coche". Y añade: "Sevilla pide a gritos una red completa de metro y una ronda de circunvalación, la SE-40, completa".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la misma línea se pronuncia también la Federación de Comercio y Servicios del Centro de Sevilla, Al Centro, que destaca la &lt;strong&gt;"absoluta prioridad de la línea 2 del metro entre Sevilla Este y Torre Triana"&lt;/strong&gt;. El colectivo reclama también la construcción de nuevos aparcamientos en el entorno del Casco Antiguo, con más plazas y, por tanto, "más económicos".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otro de los obstáculos a los que tienen que hacer frente los comerciantes son los &lt;strong&gt;"manteros ilegales" ubicados en las principales calles comerciales&lt;/strong&gt;, como Tetuán, Sierpes y Puente y Pellón, en el centro, o en la zona comercial de Nervión. Al Centro exige una "regulación coherente y estéticamente apropiada de los mercadillos ambulantes", mientras que desde Aprocom reclaman "mano dura" con la "venta fraudulenta" para que se les obligue a "cumplir la ley".&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;136 comercios tradicionales&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La fiscalidad tampoco ayuda, especialmente en el Casco Antiguo, afirman. Al Centro pide una "rebaja sustancial de impuesto y tasas municipales" dentro de una campaña de "fomento para la implantación de nuevos negocios, además de "líneas de ayuda y convenios de colaboración con el Ayuntamiento". &lt;strong&gt;Regular la carga y descarga, acceso "en tiempo y forma" a la información sobre los planes de movilidad&lt;/strong&gt;, agilidad en la solicitud de licencias por parte de los veladores y recuperar la "habilitabilidad" de las calles con "sombra y agua" son también algunas de las medidas que reclama la federación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De vuelta a los centros comerciales, Aprocom lamenta el "daño irreparable" que va a causar la nueva apertura en Palmas Altas, tanto en el centro como en los barrios, que habría que "dinamizar". Y defiende que "la variedad y la selección está en el comercio urbano". No en vano, según explica su presidente, &lt;strong&gt;"todos los centros comerciales, de toda España, ofrecen lo mismo"&lt;/strong&gt;, mientras que la oferta del comercio urbano "triplica o cuadriplica" a las de las "moles comerciales".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Especialmente delicada es la situación del comercio tradicional. &lt;strong&gt;En el Casco Antiguo, según Al Centro, quedan 136 establecimientos de este tipo&lt;/strong&gt;, cuyo principal problema es "la falta de relevo generacional" y la "finalización del periodo de prórroga de renta antigua" que afectó a estos comercios. Ninguna de las dos federaciones cuenta con datos concretos de cierre de negocios, pero en Aprocom lo tienen claro: "No hay más que darse una vuelta para ver que la foto es muy diferente", dice Tomás González, que recuerda que en los años 75-80 "solo había dos centros comerciales en la ciudad" y hoy "el 35-40% de los espacios comerciales son grandes cadenas y superficies". ¿La causa? "El pez grande se come al chico", concluye González.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;En cifras&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span &gt;15.000 &lt;strong&gt;empleos&lt;/strong&gt; generan aproximadamente los comercios del Casco Antiguo, según Al Centro.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span &gt;340.000 &lt;strong&gt;afiliaciones menos a la Seguridad Social&lt;/strong&gt; se han registrado en el último año en el sector del comercio en toda España, según Aprocom.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span &gt;2.000 &lt;strong&gt;establecimientos comerciales&lt;/strong&gt; ha en el centro de la ciudad. "La hostelería está siendo el sector refugio del comercio", explican desde Al Centro, razón por la que cada vez hay más locales dedicados a alimentación, gourmet, bares y restaurantes. Aunque la moda sigue siendo el más habitual.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;En primera persona&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/23/1072026-620-282.jpg" border="0" alt="Cristina Vega, gerente de Maquedano" title="Cristina Vega, gerente de Maquedano" width="620" height="282" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cristina Vega lleva al frente de &lt;em&gt;Maquedano&lt;/em&gt; como gerente 16 años. La dueña del establecimiento es su madre. Antes lo fue su bisabuelo, que pasó toda su vida en esta sombrerería ubicada en la calle Sierpes desde 1908 –aunque el comercio, antes en otra ubicación, data de 1896–. Es &lt;strong&gt;una de las pocas tiendas tradicionales que quedan en el centro de Sevilla&lt;/strong&gt;, sobreviviendo "como se puede", cuenta a &lt;em&gt;&lt;strong&gt;20minutos&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. La clave de su supervivencia radica, fundamentalmente, en dos cuestiones. Una, la especialización, vender "lo que no tienen las franquicias". Y la segunda, que "el local lo tenemos en propiedad, si no habríamos cerrado hace tiempo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"A veces es complicado", reconoce Cristina, que finalizó Filología Francesa justo cuando la persona que regentaba el comercio se jubiló. Un hombre de confianza, "de toda la vida". Su madre se preguntó entonces qué hacer y ella "levantó la mano" y se ofreció sin dudarlo. "Estoy muy contenta, esto forma parte de mí, es como si fuera una de mis manos", relata. Pero puntualiza:&lt;strong&gt;"Te tiene que gustar"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lamenta que desde las administraciones "&lt;strong&gt;normalmente no dan ayudas"&lt;/strong&gt;. Respecto a las anunciadas por el Ayuntamiento, asegura escéptica que no lo creerá "hasta que no lo vea", porque "hasta ahora, lo que parece es que quieren hundir al pequeño comercio".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un comercio, el suyo, que cuenta entre su clientela con "chavales de 20 años, algunos que vienen porque lo hacía antes su abuelo, y abuelos de toda la vida". Y, como no, turistas. "Muchas veces, son los que nos solucionan la papeleta", dice la gerente de Maquedano que, no obstante, &lt;strong&gt;apuesta por un "turismo sostenible"&lt;/strong&gt; en el centro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No sabe lo que pasará en un futuro. Ella no tiene hijos, pero sí una sobrina, aún pequeña, en la que deposita sus esperanzas. Lo que sí tiene muy claro Cristina es que &lt;strong&gt;no van a dejar el negocio en manos de "alguien de fuera"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-23T11:05:59+02:00</dc:date>  <dc:creator>B. RODRÍGUEZ</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3796546/0/presupuesto-andalucia-2020-crecera-hasta-38539-millones-euros/">  <ns1:title>El Presupuesto de 2020 de Andalucía crecerá un 5,6% hasta los 38.539 millones de euros</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3796546/0/presupuesto-andalucia-2020-crecera-hasta-38539-millones-euros/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Consejo de Gobierno aprueba este viernes el proyecto, cuyo debate de totalidad tendrá lugar los días 23 y 24 de octubre.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La partida de Sanidad crecerá un 4%, la de Educación más de un 3,6% y la de Igualdad, un 3%.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="La Junta pisa el acelerador para aprobar el Presupuesto antes del 10-N" href="https://www.20minutos.es/noticia/3777576/0/junta-pisa-acelerador-aprobar-presupuesto-2020-antes-elecciones-10-noviembre/"&gt;La Junta pisa el acelerador para aprobar el Presupuesto de 2020 antes del 10-N.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/06/04/968639-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Presentación de los presupuestos andaluces" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las cuentas de Andalucía de 2020 volverán a ser, como ya lo fueron las de este año, "las más sociales", con un &lt;strong&gt;incremento general del gasto del 5,6% y un crecimiento de entre el 3 y el 4% de las partidas sociales&lt;/strong&gt;. Así lo anunció este jueves el presidente de la Junta, Juanma Moreno, un día antes de que el Consejo de Gobierno apruebe este viernes en una reunión extraordinaria el Presupuesto del próximo ejercicio, convirtiéndose Andalucía en la primera región española en presentar sus números y &lt;a title="La Junta pisa el acelerador para aprobar el Presupuesto antes del 10-N" href="https://www.20minutos.es/noticia/3777576/0/junta-pisa-acelerador-aprobar-presupuesto-2020-antes-elecciones-10-noviembre/"&gt;adelantándose, tal y como pretendía el Gobierno andaluz, a la campaña electoral&lt;/a&gt; de los comicios generales del 10-N. Una estrategia, esta última, que facilitará la negociación con Vox, cuyo apoyo es imprescindible para aprobar las cuentas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A la espera de los datos concretos que se conocerán este viernes, Moreno adelantó que el Presupuesto andaluz de 2020 ascenderá hasta los 38.539 millones de euros, un 5,6% más que el de este año (36.495,5 millones). La partida para &lt;strong&gt;Sanidad crecerá un 4% con respecto a la de 2019&lt;/strong&gt;, por lo que se situará en 10.825 millones de euros. La de Educación lo hará algo más del 3,6%, hasta los 7.778 millones, mientras que la de Igualdad ascenderá hasta los 2.496 millones, un 3% más que en este ejercicio. Así, el gasto social se situará, en total, en 21.100 millones de euros, lo que supone un crecimiento del 3,7%. Las cuentas incluirán también, según dijo Moreno, 590 millones de euros para la dinamización de la economía industrial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Presupuesto de 2020 crece, a tenor de estos datos, pero lo hace &lt;strong&gt;en menor medida que el de 2019&lt;/strong&gt;, cuando la partida sanitaria aumentó un 7,9%, la educativa un 3,5% –se mantiene casi igual que la de 2020– y la de Igualdad un 5%, siendo el crecimiento del gasto social de casi un 6%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente andaluz defendió que estos presupuestos serán los de la "convergencia", así como &lt;strong&gt;los primeros "en la historia de Andalucía" con equilibrio presupuestario&lt;/strong&gt;, es decir, con déficit cero. Unas cuentas, continuó, que contribuirán a "generar certidumbre y confianza". Razón por la que, durante el debate parlamentario de ayer, invitó a la secretaria general del PSOE-A, Susana Díaz, a apoyar su aprobación. "Usted ya ha decidido que lo quiere sacar con la extrema derecha, y es legítimo", respondió la socialista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El apoyo de los de Santiago Abascal será imprescindible para que al Ejecutivo le salgan los números. Ya lo fue este año, cuando &lt;a title="Vox levanta su veto y salva en el último momento el presupuesto del PP y Cs" href="https://www.20minutos.es/noticia/3668444/0/vox-retira-veto-presupuestos-andaluces-debate-parlamento/"&gt;Vox enmendó inicialmente el Presupuesto para finalmente apoyarlo&lt;/a&gt; a cambio de un documento firmado por ellos, el PP-A y Cs con 34 medidas. Ahora toca de nuevo negociar, si bien Vox ya ha afirmado que, de momento, &lt;strong&gt;el texto que se aprueba este viernes no cuenta con su "aprobación"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Cronología de la tramitación&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adelanto.&lt;/strong&gt; El Gobierno andaluz tenía de plazo hasta el 31 de octubre para presentar el Presupuesto en el Parlamento. Finalmente, lo hará 20 días antes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comparecencias.&lt;/strong&gt; Los consejeros presentarán el Presupuesto de sus respectivos departamentos los días 14, 15 y 16 de este mes. Los grupos tendrán de plazo hasta el viernes 17 para presentar enmiendas a la totalidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Debates.&lt;/strong&gt; Los días 23 y 24 de octubre tendrá lugar en la Cámara andaluza el debate de totalidad, mientras que el debate final será el 11 y 12 de diciembre.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-10T17:59:56+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3782275/0/construccion-15-nuevos-hoteles-dispara-oferta-sevilla/">  <ns1:title>La construcción de 15 nuevos hoteles dispara la oferta en Sevilla</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3782275/0/construccion-15-nuevos-hoteles-dispara-oferta-sevilla/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;B. RODRÍGUEZ&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los nuevos establecimientos supondrán unas 1.200 plazas hoteleras más. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;El sector defiende que los nuevos hoteles traerán un turismo "de mayor calidad". &lt;/li&gt;&lt;li&gt;CC OO teme que se produzca una "burbuja turística".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/29/1080012-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Obras de un hotel en la Avenida" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sevilla despertó hace tan solo unos días con la noticia, nostálgica para muchos, del cierre del cine Alameda y &lt;strong&gt;su futura conversión en un &lt;a title="Noticias sobre hoteles" href="https://www.20minutos.es/minuteca/hoteles/"&gt;hotel&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Pero no será este el único establecimiento de este tipo que abrirá sus puertas en la capital a corto plazo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo harán en total 15 hoteles –más los que recientemente se han inaugurado–, todos de cuatro y cinco estrellas y la mayoría de ellos en el centro, lo que supondrá &lt;strong&gt;incrementar las plazas hoteleras en más de un millar&lt;/strong&gt;. El crecimiento de viajeros que registran las últimas estadísticas turísticas avalan este aumento de la oferta, que traerá a la ciudad un turismo de mayor calidad. Si bien desde algunos sectores no se ve con tan buenos ojos la reciente proliferación de establecimientos hoteleros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;La quincena de futuros hoteles que se instalarán en la capital, con unas 1.200 plazas en su conjunto, se encuentran en diferentes fases de ejecución, algunos a punto de abrir, otros en obras y otros con la licencia recién concedida por parte de la Gerencia de Urbanismo. Ahora, lo que toca es &lt;strong&gt;"intentar atraer turismo suficiente para cubrir esas plazas"&lt;/strong&gt;, explica a &lt;em&gt;&lt;strong&gt;20minutos&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; Manuel Cornax, presidente de la Asociación de Hoteles de Sevilla y Provincia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el primer semestre de este año se alojaron en establecimientos hoteleros de la ciudad algo más de &lt;strong&gt;1,3 millones de viajeros, lo que supone un 5,3% más&lt;/strong&gt; que en el mismo periodo del pasado año, según las últimas cifras del Centro de Datos Turísticos del Ayuntamiento de Sevilla.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;"Ampliar la zona de atracción"&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El reto para los profesionales del sector pasa por "buscar un mejor tipo de clientela", continúa Cornax, "enfocándose en ese turismo &lt;em&gt;premium&lt;/em&gt; con un mayor poder adquisitivo". Esta es también la tesis que defiende el Ayuntamiento hispalense, que asegura que los futuros establecimientos, algunos de cinco estrellas plus, atraerán a la ciudad un tipo de turismo que nada tiene que ver con el "mochilero". Según el presidente de la Asociación de Hoteles, los &lt;strong&gt;visitantes que actualmente llegan a Sevilla son "de nivel medio o medio alto"&lt;/strong&gt;, ya que la oferta, no solo de hoteles, ha crecido mucho en calidad. "Restauración, gastronomía, actos culturales o acontecimientos" son algunos de los atractivos que "mantienen viva la ciudad", que se sitúa en el &lt;em&gt;top ten&lt;/em&gt; de "ciudades del mundo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mantener este posicionamiento es clave, y para ello hace falta "seguir haciéndolo bien, mantener el prestigio que tenemos y ganar aún más", dice Cornax, que apuesta por&lt;strong&gt; "ampliar la zona de atracción" &lt;/strong&gt;sin limitarla al centro. "San Luis de los Franceses, Triana o Carmona e Itálica en la provincia" son algunos de los puntos que hay que potenciar, trabajando en paralelo por "subir la estancia media"de los turistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, el sector hotelero destaca que uno de los aspectos más "positivos" de la apertura de estos nuevos hoteles es la &lt;strong&gt;"rehabilitación de edificios antiguos, que estaban en ruinas, en el centro"&lt;/strong&gt;, así como la "recuperación de casas palacio" que se habían perdido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El exceso de oferta no preocupa al sector, que calcula que &lt;strong&gt;actualmente hay unas 24.000 plazas en hoteles tradicionales&lt;/strong&gt;, casi las mismas que en viviendas turísticas. Este último segmento es "el que crece exponencialmente", afirma Cornax, y en el que se concentraría el exceso de oferta, aunque "ahora mismo no estamos en esa situación".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No lo ve igual CC OO de Sevilla, que observa "con preocupación el desmesurado número de hoteles que se están abriendo y que quedan por abrir". El sindicato entiende que la oferta "supera a la demanda y &lt;strong&gt;lleva al sector a una burbuja turística"&lt;/strong&gt;. Y denuncia el "importante peligro de expulsión de la ciudadanía de sus barrios de origen".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-30T09:57:53+02:00</dc:date>  <dc:creator>B. RODRÍGUEZ</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3758999/0/formacion-limpieza-equipamientos-esfuerzo-vecinos-claves-recuperar-poligono-sur/">  <ns1:title>Formación, limpieza, equipamientos y un "esfuerzo de los vecinos", claves para recuperar el Polígono Sur</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3758999/0/formacion-limpieza-equipamientos-esfuerzo-vecinos-claves-recuperar-poligono-sur/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;B. RODRÍGUEZ&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Primera reunión del alcalde, Juan Espadas, con el nuevo comisionado del Polígono Sur, Jaime Bretón. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ambas instituciones piden a los vecinos que "cumplan" las ordenanzas y las leyes.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/08/29/1045922-620-282.jpg?v=20190910202020" width="620" height="282" alt="Polígono Sur de Sevilla             " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Normalización e integración. Son los dos ejes sobre los que pivota la recuperación del Polígono Sur, de nuevo en la agenda política tras el nombramiento por parte de la Junta del nuevo comisionado para la zona, Jaime Bretón, que este martes mantuvo su primera reunión institucional con el &lt;a title="Noticias sobre el Ayuntamiento de Sevilla" href="https://www.20minutos.es/minuteca/ayuntamiento-de-sevilla/"&gt;alcalde de Sevilla&lt;/a&gt;, el socialista Juan Espadas. Ambos coincidieron en que, a pesar de los avances que se han logrado en la zona, aún "queda mucho por hacer". La recuperación pasa por la &lt;strong&gt;limpieza, la formación, la dotación de más equipamientos públicos, la eliminación de las barreras físicas&lt;/strong&gt; y, en esto también coincidieron Bretón y Espadas, la colaboración de los vecinos a través del cumplimiento de las normas y las ordenanzas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esta "nueva etapa" ha vuelto a ponerse sobre la mesa la eliminación de las "barreras físicas" que separan el Polígono Sur de la ciudad, actuaciones históricas que nunca se han llevado a cabo. Bretón se mostró partidario de "recuperar" el derribo del muro de Hytasa, paralizado en su día "por la crisis", y el soterramiento de las vías del tren, cuestión que deberá abordar con Adif. Y abogó también por la integración del parque Guadaíra y la &lt;strong&gt;carretera de Su Eminencia, lo que supondría desviar el tráfico rodado para su paso por la zona&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Respecto a esta última iniciativa, Espadas aseguró que es "positiva", pero que requiere de "&lt;strong&gt;un estudio en profundidad desde todos los puntos de vista&lt;/strong&gt;", ya que la garantía de conservación de los espacios públicos es "fundamental" y en necesario asegurarse de que no genere otros "problemas".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Espadas incidió además en la necesidad de &lt;strong&gt;seguir invirtiendo en equipamientos&lt;/strong&gt;, tras los "resultados" que están dando en favor de la "normalización" el centro de participación activa, el de servicios sociales y la factoría cultural. En este sentido, el comisionado del Polígono Sur reclamó una mayor participación de las entidades privadas para la construcción de equipamientos en los solares vacíos de la zona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La limpieza es otro de los puntos clave. "Sin limpieza no hay dignidad", aseveró Bretón, que abogó por "normalizar más la vida cotidiana de los ciudadanos y &lt;strong&gt;que ellos hagan un esfuerzo en el cumplimiento de las leyes&lt;/strong&gt;". Y añadió: "No tendría sentido que solo fuese una tarea de las administraciones o un trabajo aislado de los vecinos".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras, el alcalde apostó por una "movilización muy fuerte para que el Polígono Sur sea un barrio más limpio y &lt;strong&gt;los ciudadanos cumplan las ordenanzas&lt;/strong&gt; y así, se sientan orgullosos de su convivencia y del mantenimiento de los espacios públicos".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-10T20:18:20+02:00</dc:date>  <dc:creator>B. RODRÍGUEZ</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3760330/0/urbanismo-desbloquea-proyecto-gavidia/">  <ns1:title>Urbanismo desbloquea el proyecto de la Gavidia</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3760330/0/urbanismo-desbloquea-proyecto-gavidia/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;BEATRIZ RODRÍGUEZ&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La parcela podrá albergar oficinas, un hotel o pequeños y medianos comercios.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El Ayuntamiento de Sevilla espera que a lo largo de 2020 el proyecto cuente con un promotor.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3757060/0/retos-curso-politico-juan-espadas-presupuesto-torneo-gavidia-movilidad/"&gt;Los retos del nuevo curso político de Espadas: el Presupuesto, Torneo, la Gavidia y la movilidad.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/11/1058826-620-282.jpg?v=20190911202959" width="620" height="282" alt="Edificio de la antigua comisaría de la Gavidia de Sevilla" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ahora &lt;strong&gt;sí se ve la luz al final del túnel&lt;/strong&gt;". Así se ha expresado este miércoles el delegado de Hábitat Urbano, Cultura y Turismo del Ayuntamiento de Sevilla, Antonio Muñoz, en relación con la antigua comisaría de la &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/policia-nacional/"&gt;Policía Nacional&lt;/a&gt; de la Gavidia, en pleno centro de Sevilla, cerrada desde 2003, en desuso y cada vez más deteriorada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras la aprobación definitiva de la modificación puntual del Plan de Ordenación General Urbana (PGOU), que se abordará en el Pleno municipal del jueves 19, el &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/ayuntamiento-de-sevilla/"&gt;Ayuntamiento&lt;/a&gt; confía en que el edificio &lt;strong&gt;esté adjudicado y cuente con un promotor a lo largo de 2020&lt;/strong&gt;, aunque los plazos posteriores de ejecución de las obras y su conclusión dependerán del proyecto que finalmente se elija.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El consejo de Gobierno de la Gerencia de Urbanismo ha dado luz verde este miércoles a dicha modificación del PGOU, que tendrá que ser refrendada en el Consistorio, después de que el pasado abril la Comisión Provincial de Patrimonio diese el visto bueno a este trámite urbanístico. Esto supone que los suelos sobre los que se levanta el edificio pasarán de tener una calificación &lt;strong&gt;de "gran superficie comercial" a "usos terciarios"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la práctica, significa que la antigua comisaría podrá albergar &lt;strong&gt;equipamientos de carácter sociocultural, sanitario o deportivo&lt;/strong&gt;, oficinas, pequeños y medianos comercios, un hotel o instalaciones de usos recreativos y espectáculos públicos. Y en ningún caso podrá convertirse en un centro comercial, iniciativa que se promovió durante la Alcaldía del popular &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/juan-ignacio-zoido/"&gt;Juan Ignacio Zoido&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muñoz ha puesto en valor el "&lt;strong&gt;desbloqueo de una auténtica rémora&lt;/strong&gt; en el centro de la ciudad tras 16 años suponiendo un gasto" y después de "varios intentos fallidos por parte de distintos gobiernos de poner en uso este espacio". El delegado, además, ha confiado en que en el último trimestre de este año se pueda desarrollar el borrador para la licitación de los pliegos y su posterior &lt;strong&gt;adjudicación en 2020&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Debate con el resto de los grupos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Precisamente respecto a los pliegos de licitación, el delegado ha asegurado que en el último trimestre de este año prevé mantener un &lt;strong&gt;debate con el resto de grupos políticos&lt;/strong&gt; sobre la ponderación de los criterios de adjudicación de este espacio. Y ha aseverado que, al igual que han manifestado otras formaciones, el equipo de Gobierno local "comparte que &lt;strong&gt;no solo prevalezca la oferta económica&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los criterios ya aprobados por la Junta de Gobierno Local figura la otorgación de más puntos al proyecto que contemple un mayor uso vinculado a equipamientos; al que &lt;strong&gt;ceda más espacios al Ayuntamiento para equipamientos públicos&lt;/strong&gt;; a la mayor oferta económica -que contará con un precio de salida que rondará los 12 o 13 millones de euros-; al de mayor calidad arquitectónica, por ejemplo, en lo que a materiales se refiere; &lt;strong&gt;al más sostenible y eficiente energéticamente&lt;/strong&gt;; al que incorpore la reurbanización de la plaza; y al que reconozca el enclave como lugar de Memoria Histórica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muñoz ha señalado que todos estos criterios se incorporarán al pliego de licitación, si bien ha puntualizado que aún &lt;strong&gt;no hay una decisión definitiva&lt;/strong&gt; al respecto y que el Ayuntamiento está &lt;strong&gt;"abierto"&lt;/strong&gt; a incluir otras pautas que reúnan el acuerdo de todos los grupos municipales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, la portavoz de Adelante Sevilla, Susana Serrano, ha reprochado al Gobierno local de Juan Espadas que "vuelva a apostar por &lt;strong&gt;construir otro hotel en una zona ya saturada&lt;/strong&gt;", pese a las "carencias" de equipamientos, de centros culturales y para mayores y de colegios que "sufre" el centro.&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;⁉️Hoy la Gerencia de Urbanismo ha dado vía libre a convertir el antiguo edificio de la comisaría de la Gavidia en un nuevo hotel&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;🗣️&lt;a href="https://twitter.com/Susana_Serrano_?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@Susana_Serrano_&lt;/a&gt;: "Hoy, crónica de una muerte anunciada, &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Sevilla?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#Sevilla&lt;/a&gt; pierde uno de sus equipamientos públicos más importantes"&lt;a href="https://t.co/XEuVrP95jL"&gt;https://t.co/XEuVrP95jL&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Adelante Sevilla (@AdelanteSevilla) &lt;a href="https://twitter.com/AdelanteSevilla/status/1171785238185500673?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;September 11, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Según Serrano, el Ejecutivo "debería haber escuchado a los vecinos y vecinas, que reclamaban que ese edificio tan singular sirviera para &lt;strong&gt;dar respuesta a las necesidades del barrio&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-11T20:20:10+02:00</dc:date>  <dc:creator>BEATRIZ RODRÍGUEZ</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3769281/0/impacto-torre-sevilla-un-ano-1200-millones-euros-generados-2600-empleos-creados/">  <ns1:title>El impacto de Torre Sevilla en un solo año: más de 1.200 millones de euros generados y 2.600 empleos creados</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3769281/0/impacto-torre-sevilla-un-ano-1200-millones-euros-generados-2600-empleos-creados/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El conjunto está formado por la torre, el centro comercial, el CaixaForum y el parque Magallanes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El espacio, según un estudio, ha contribuido a unir la Cartuja con Triana y el centro.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/19/1067791-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Centro comercial Torre Sevilla" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A finales de este mes se cumplirá &lt;strong&gt;un año desde la inauguración del centro comercial Torre Sevilla&lt;/strong&gt;, cuya apertura supuso la culminación definitiva del proyecto arquitectónico homónimo en su conjunto, promovido por Puerto Triana, y compuesto, además de por la gran superficie comercial, por la propia torre –que alberga oficinas, un hotel y un mirador–, el centro cultural CaixaForum y el Parque Magallanes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En total, unos 240.000 metros cuadrados –en los que se han invertido 320 millones de euros– que en estos últimos doce meses han generado un &lt;strong&gt;impacto económico de 1.222 millones de euros&lt;/strong&gt; en la economía sevillana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo afirma un estudio elaborado por la Universidad Loyola Andalucía, que fue presentado este miércoles en el Club Cámara Antares de la capital hispalense. Los datos, señala el informe, hablan por sí solos, revelando que el PIB provincial se ha incrementado en un 1,28%, lo que se traduce en 519 millones de euros. Además, &lt;strong&gt;el conjunto ha generado un total de 2.617 puestos de trabajo&lt;/strong&gt; –2.350 de ellos en el rascacielos–, lo que supone un aumento del 0,34% del total de empleos de la provincia. Igualmente, el informe afirma que el sector comercial ha sido el más favorecido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El proyecto se ha consolidado como nuevo centro empresarial, turístico, cultural, gastronómico y de compras gracias a la combinación de usos y servicios", manifestó Jordi Soldevila, administrador único de Puerto Triana. Por su parte, la directora territorial de CaixaBank en Andalucía Occidental, María Jesús Catalá, agregó que estos espacios son "una &lt;strong&gt;historia de éxito que arrancó hace tres años y medio&lt;/strong&gt;, y hoy somos conscientes del considerable impacto económico que genera".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero no todo son cifras en el informe de la institución académica. El estudio se refiere también a una serie de "beneficios intangibles" para la ciudad, como la &lt;strong&gt;revitalización del acceso Sur al Parque Científico Tecnológico (PCT) Cartuja&lt;/strong&gt;, "que estaba deteriorado", y a la unión de este parque con Triana y el Casco Antiguo. Además de la dotación a la ciudad de un nuevo espacio cultural de referencia y de nuevos espacios verdes, en relación al parque, donde se ha integrado la construcción de un nuevo Centro de Actividades Náuticas para el Instituto Municipal de Deportes (IMD).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El informe destaca también que, según los datos del conjunto Torre Sevilla, casi el 58% de las personas que accedieron al centro comercial en este último año &lt;a title="Cómo llegar al centro comercial Torre Sevilla" href="https://www.20minutos.es/noticia/3444607/0/coche-autobus-bicicleta-como-llegar-nuevo-centro-comercial-torre-sevilla/"&gt;&lt;strong&gt;lo hicieron a pie o en transporte público&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Mientras que algo más del 42% lo hicieron a través del aparcamiento, dotado con 3.000 plazas.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-19T11:21:49+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3788458/0/sevilla-en-orbita-este-otono-varias-citas-aeroespaciales-peso/">  <ns1:title>Sevilla se pone en órbita este otoño con varias citas aeroespaciales de peso</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3788458/0/sevilla-en-orbita-este-otono-varias-citas-aeroespaciales-peso/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Este viernes arranca la Semana Mundial del Espacio, que se desarrollará hasta el día 10 con una veintena de actividades.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/03/1084975-620-282.jpg?v=20191004093017" width="620" height="282" alt="Presentación de la Semana Europea del Espacio en Sevilla" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La capital hispalense se convertirá en este último trimestre del año en el epicentro del sector aeroespacial, con varios eventos de magnitud que volverán a situar a la ciudad en el foco nacional e internacional. Y todo ello en el año en el que Sevilla ostenta la &lt;strong&gt;Presidencia de la Comunidad de Ciudades Ariane (CVA)&lt;/strong&gt; y, por tanto, la capitalidad europea del espacio, una gran cita internacional en la que participan más de medio centenar de instituciones y empresa y que cuenta con más de un centenar de actividades, todas ellas con el objetivo de promover e impulsar el tejido aeroespacial en la ciudad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este mismo mes, los días 28 y 29, tendrá lugar el encuentro &lt;em&gt;Sevilla Space Forum&lt;/em&gt;, en colaboración con la Agencia Espacial Europea (ESA) y la delegación española en la ESA y patrocinado por el Ministerio de Ciencia de España. Y a principios de noviembre, se celebrará un congreso internacional sobre COST, organizado por Alter Technology. Ambas citas serán la antesala del &lt;strong&gt;Consejo de Ministros de la Agencia Espacial Europea&lt;/strong&gt;, una cumbre interministerial que se desarrollará los días 27 y 28 de noviembre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pistoletazo de salida a todos estos eventos se producirá este viernes con el inicio de la &lt;strong&gt;Semana Mundial del Espacio, que se celebrará hasta el próximo 10 de octubre&lt;/strong&gt; en hasta 12 enclaves diferentes de la ciudad. "Estamos en un año de enorme importancia para el sector aeroespacial de la ciudad de Sevilla y, después de meses con una gran actividad, iniciamos ahora un periodo de eventos que vuelven a proyectar la imagen de Sevilla dentro y fuera de nuestro país", ha asegurado el delegado de Economía, Comercio y Relaciones con la Comunidad Universitaria y Área Metropolitana del &lt;a title="Noticias sobre el Ayuntamiento de Sevilla" href="https://www.20minutos.es/minuteca/ayuntamiento-de-sevilla/"&gt;Ayuntamiento&lt;/a&gt;, Francisco Javier Páez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo ha hecho durante la presentación de la programación de la Semana Mundial del Espacio que, bajo el lema &lt;em&gt;La Luna: puerta a las estrellas&lt;/em&gt;, contará con un variado programa con &lt;strong&gt;más de una veintena de actividades&lt;/strong&gt; pensadas para todos los públicos, desde los más pequeños, a los profesionales del sector y a la ciudadanía en general.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Exposciones y talleres&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Entre estas actividades, destaca la exposición &lt;em&gt;Tintín y la Luna&lt;/em&gt; y el Simulador de Gravedad Lunar en CaixaForum Sevilla, así como otras muestras en la Casa de la Ciencia (CSIC). Habrá igualmente&lt;strong&gt; talleres para los niños en Pequeños Alquimistas&lt;/strong&gt;, donde se les enseñará a diseñar cohetes fáciles y a construir un satélite. Tendrán lugar durante varios días en la calle Reposo con un precio de 5 euros. Las reservas deben hacerse por correo electrónico (&lt;em&gt;pequenhos.alquimistas@gmail.com&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, la empresa Alter Technology ofrecerá una jornada de puertas abiertas para dar a conocer el trabajo que realizan en sus laboratorios de la Cartuja. Mientras que &lt;strong&gt;Airbus organizará este sábado una gymkana en la Alameda&lt;/strong&gt; de Hércules, de 10.00 a 14.00 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tanto esta semana como todas las actividades que se están desarrollando en la ciudad en el marco de la Presidencia de la CVA persiguen &lt;strong&gt;apoyar a la industria sevillana y andaluza en este sector e incrementar su carga de trabajo&lt;/strong&gt; de manera significativa en los próximos años, para conseguir que se posicione como agente de primer nivel en este mercado.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-04T09:25:47+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>