<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/aragon/">   <ns1:title>Aragón</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/aragon/</ns1:link>   <ns1:description>Noticias de última hora en Aragón, Zaragoza, Teruel y Huesca. Permanece al tanto con toda la información local de Aragón en 20minutos.es</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:28:57+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807524/0/pedro-fernandez-vox-culpa-gobiernos-debiles-acomplejados-separatistas-despoblacion-aragon/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807523/0/ortega-smith-vox-dice-que-policia-cataluna-esta-abandonada-pide-que-usen-todo-su-material-antidisturbios/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807507/0/ortega-smith-vox-dice-que-policia-cataluna-esta-abandonada-pide-que-usen-todo-su-material-antidisturbios/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807416/0/educacion-organiza-diversas-representaciones-teatro-centros-secundaria-contra-violencia-genero/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807406/0/aliaga-olona-inauguran-27-edicion-feria-otono-biescas-huesca-feria-referencia-espana/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807385/0/muere-montanero-tras-desvanecerse-mesa-tres-reyes-anso-huesca/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807378/0/pastor-castellar-teruel-muestra-este-domingo-su-trabajo-con-800-ovejas/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807306/0/cs-propone-instalar-bancos-arbolado-iluminacion-pistas-polideportivas-fuentes-ebro/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807231/0/aragon-detecta-gracias-mamografias-cribado-2-766-casos-cancer-mama-que-pueden-tratarse-precozmente/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807210/0/mas-2-000-personas-salen-calle-calatayud-por-supervivencia-explotaciones-familiares/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807163/0/aviso-amarillo-por-lluvias-viento-este-domingo-pirineo-oscense/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807143/0/comienza-periodo-quemas-agricolas-controladas-aragon/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807127/0/cs-solicita-al-gobierno-aragon-que-detalle-como-va-afrontar-pago-derivado-fiasco-economico-ara-a1/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807102/0/alberto-herrero-pp-sostiene-que-emprendedores-son-claves-para-crear-empleo-riqueza-oportunidades-teruel/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807058/0/manuel-vilas-familia-es-lugar-donde-seres-humanos-somos-mas-humanos/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807524/0/pedro-fernandez-vox-culpa-gobiernos-debiles-acomplejados-separatistas-despoblacion-aragon/">  <ns1:title>Pedro Fernández (Vox) culpa a los Gobiernos "débiles y acomplejados" y a los separatistas de la despoblación en Aragón</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807524/0/pedro-fernandez-vox-culpa-gobiernos-debiles-acomplejados-separatistas-despoblacion-aragon/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;ZARAGOZA, 19 (EUROPA PRESS)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103618-620-282.jpg?v=20191019215955" width="620" height="282" alt="El candidato al Congreso de Vox por Zaragoza, Pedro Fernández, durante su intervención en un acto de su partido político en la Sala Multiusos del Auditorio de Zaragoza, en Zaragoza a 19 de octubre de 2019." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado al Congreso por Zaragoza y concejal del Ayuntamiento de Madrid por Vox, Pedro Fernández, ha culpado a los diferentes Ejecutivos a los que ha calificado de "débiles y acomplejados", así como a "los separatistas" de la despoblación en Aragón.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"No os equivoquéis, son ellos los grandes responsables de la despoblación en Aragón y son los que un día, cuando Vox llegue al Gobierno de la nación, lo van a pagar caro", ha aseverado este sábado en un mitin de precampaña del partido político que ha tenido lugar en el Auditorio de Zaragoza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A su juicio, el Ejecutivo central es el responsable de la despoblación por su "falta de inversiones" y "esperanza" para los aragoneses que, asegura, "han tenido que irse fuera de Aragón para mejorar su vida". "Eso no lo olvidaremos nunca", ha sentenciado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De igual manera, ha afeado que esta conducta "débil y acomplejada" del Gobierno ha impedido también la conexión con el norte y este de España mediante el corredor Cantábrico-Mediterráneo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, según Fernández, los separatistas de Cataluña y País Vasco "han impedido" que Aragón tenga "mejores infraestructuras", mientras que el Gobierno central "siempre han beneficiado la salida por Cataluña y el País Vasco" en lugar de aquella entre Aragón y Francia por el túnel de Somport.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Estamos rodeados por Navarra, País Vasco y Cataluña, los separatistas en un caso y en otro", ha afirmado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, el diputado de Vox al Congreso ha lamentado que esta semana "ha sido un poco triste" en referencia a la sentencia del Tribunal Supremo (TS) que ha condenado a "los golpistas", según Fernández, por sedición y no por rebelión como pedía la acusación popular encabezada por dos militantes del partido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Yo a los magistrados del Tribunal Supremo les recordaría aquella frase que dice: Elegisteis la deshonra para evitar la guerra y al final habéis tenido deshonra y guerra", ha dictaminado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"GUERRA" EN CATALUÑA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Fernández, "guerra" es lo que se ha visto estos días en Cataluña en unos enfrentamientos sobre los que ha valorado la actuación de la Policía Nacional y la Guardia Civil que, según ha destacado, "se han enfrentado con arrojo, valentía y honor".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado al Congreso por Zaragoza ha afirmado que, aunque "los compatriotas de Cataluña" son los "primeros perjudicados" por la sentencia del procés ya que viven, según ha denunciado "en un territorio donde se ha sembrado la semilla del odio", la sentencia del TS afecta también a los zaragozanos y aragoneses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, se ha dirigido a los integrantes del Partido Aragonés (PAR) a los que ha agradecido que "hayan peleado durante muchos años por el mundo rural" si bien ha cuestionado la continuidad de su proyecto. "Hay que preguntarles si su proyecto está ahora arruinado y en eso Vox puede ofrecer un proyecto nacional que defienda, ahora y en el futuro, al mundo rural".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fernández ha indicado que los aragoneses son "un muro de contención" frente al separatismo y que cuentan con "la alineación más fuerte" que tiene España con el río Ebro y el sistema ibérico como "columna vertebral" que pueden "unir todo lo que significa España", así como la figura de la Virgen del Pilar que es, en su opinión, "esencia de lo que significa España.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De igual manera, ha comentado la manifestación convocada este viernes por los CDR en Aragón. "Me han dicho que ayer unos CDR despistados aparecieron por aquí cerca, me imagino que les recibisteis como se merecen no?", ante lo que el público ha aplaudido y Fernández ha apostillado: "Así me gusta".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, el presidente de Vox en Zaragoza, Santiago Morón, ha agradecido a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado por "garantizar" el "derecho democrático de expresarnos libremente como hace hoy Vox".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, ha valorado el trabajo de los 24 diputados de Vox en el Congreso que "por fin han dado voz a la España viva" y los que, según ha resaltado, "han sido los más trabajadores de los diputados de Madrid".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En concreto, se ha referido al diputado al Congreso por Zaragoza y concejal del Ayuntamiento de Madrid por Vox, Pedro Fernández quien, según Morón, "no sólo ha desempeñado su actividad en Madrid" sino que además "no ha faltado a sus citas semanales" para "reunirse" con diferentes colectivos en Zaragoza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, la número dos al Congreso de Vox por Zaragoza, Sara Ballesteros, ha asegurado que se presenta a la Cámara para "defender a los zaragozanos" que "luchan contra la despoblación", así como a las zaragozanas que "defienden con uñas y dientes el fruto de la maternidad".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Del mismo modo, Ballesteros ha apuntado que busca representar a las familias zaragozanas "que exigen educación para sus hijos" que no esté "contaminada con ideologías de género totalitarias".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Ballesteros, el "proyecto" de Vox es el "único" que está "dispuesto a trabajar de verdad por Zaragoza, por Aragón y por España", ha concluido.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T21:59:55+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807523/0/ortega-smith-vox-dice-que-policia-cataluna-esta-abandonada-pide-que-usen-todo-su-material-antidisturbios/">  <ns1:title>Ortega Smith (Vox) dice que la policía en Cataluña está abandonada y pide que usen todo su material antidisturbios</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807523/0/ortega-smith-vox-dice-que-policia-cataluna-esta-abandonada-pide-que-usen-todo-su-material-antidisturbios/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El secretario general de Vox, Javier Ortega Smith, ha afirmado que la Policía Nacional en Cataluña está "abandonada" y ha pedido que los agentes puedan utilizar todo su material antidisturbios de la "manera profesional" que asegura que conocen.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103617-620-282.jpg?v=20191019215917" width="620" height="282" alt="El secretario general de Vox, Javier Ortega Smith, durante su intervención en un acto de su partido político en la Sala Multiusos del Auditorio de Zaragoza, en Zaragoza a 19 de octubre de 2019." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo ha indicado este sábado en un acto de precampaña electoral en el Auditorio de Zaragoza, donde ha estado acompañado por el candidato de Vox al Congreso por la provincia de Zaragoza, Pedro Fernández, y al que, según datos de la organización, han asistido más de 1.400 personas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes de iniciar el acto, los asistentes han cantando el himno de la Legión, 'El novio de la muerte', y han finalizado con el himno de España. Además, Ortega Smith durante su intervención se ha atado al cuello un cachirulo entregado por uno de los asistentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este contexto, el secretario general de Vox ha lamentado que los agentes de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado estén siendo "agredidos" en Cataluña y que algunos de ellos se encuentran en situación "muy grave", en referencia a un policía herido "por una bola de acero que le ha lanzado un terrorista de los CDR".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Hoy, nuestro corazón, nuestro sentimiento, nuestra voluntad, está unida a un puñado de españoles, policías y guardias civiles, que están defendiendo a España en el lugar más complicado, pisando el terreno de unas calles ardiendo por el odio", ha subrayado en referencia a Cataluña. En este punto, ha destacado que los agentes están "abandonados" y ha pedido que puedan utilizar todo su material antidisturbios con profesionalidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ha asegurado que hay policías "acuertelados" en Barcelona que "no se les permite actuar" y usar "ese material antidisturbios". "Están siendo agredidos y algunos en situación muy grave". En este punto, también ha reclamado que los agentes de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado tengan "una retribución digna" que llegue a lo que se está pagando a los policías autonómicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Nuestros Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado tienen que tener las dotaciones necesarias, es de sentido común, nuestras Fuerzas Armadas deben tener los recursos económicos precisos, estamos diciendo que queremos unas Fuerzas Armadas con la capacidad suficiente para garantizar la seguridad nacional".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SENTENCIA DEL 'PROCÉS'&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En referencia a la sentencia del 'procés' del Tribunal Supremo, ha señalado que los tribunales "no saben estar a la altura", pero ha asegurado que "el pueblo español" siempre acaba respondiendo "con responsabilidad". "Lo que nos mueve es la responsabilidad como españoles, con nuestra familia, con nuestro trabajo y por encima de todo la responsabilidad con España, gracias Zaragoza siempre noble, leal y heroica".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ha remarcado que, diga lo que diga la sentencia, lo ocurrido en Cataluña ha sido "un golpe de Estado, una rebelión, lo llamen como lo llamen", y ha recordado que Vox se presentó como acusación popular, al tiempo que ha agradecido todo el trabajo realizado para ello.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ortega Smith ha concretado que esta acusación popular "jamás" se ha utilizado para defender los intereses del partido sino para "representar a miles, millones, de españoles que sentían que nadie estaba haciendo nada".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, ha aseverado que Vox es un partido que representa a todos los españoles, por lo que los 24 diputados que tienen en el Congreso son 24 diputados de Zaragoza y de cualquier otra provincia del país: "No puede haber un pedazo de España que no tenga toda la atención".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BANDERA ÚNICA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ello, en los actos de Vox hay "una bandera única" que "representa a todos". "Ningún español está solo, cuando las cosas van bien las festejamos juntos, cuando van mal hacemos piña como el otro día contra esos CDR despistados -en referencia a la contramanifestación realizada ayer en Zaragoza ante una convocatoria de los CDR-, aquí estamos con una absoluta vocación de servicio".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, ha hablado de que en Lleida y Tarragona no han encontrado ningún emplazamiento para hacer sus actos de precampaña este lunes y martes, pero "los haremos en la calle si es preciso".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante su discurso también ha hecho referencia al anterior gobierno de Mariano Rajoy, para criticar que no derogase leyes como la de Memoria Histórica y que aplicase de forma poco efectiva el artículo 155 en Cataluña: "Hicieron una auténtica chapuza".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LIBERTAD&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, ha detallado que Vox apuesta por un sistema de país que esté basado en "la libertad, la igualdad de oportunidades, el mérito y la excelencia, que los mejores tengan las mismas oportunidades para llegar a los altos puestos".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ha concluido apuntando que España se encuentra, durante esta campaña electoral, en una "auténtica encrucijada en su historia" y que mientras otros partidos sólo están preocupados por la cantidad de votos, la visión de Vox va "más allá del resultado electoral", puesto que tiene la vista puesta en el futuro. "En Vox hemos saltado a la política para poder volver algún día a esa vida profesional de la que vinimos", ha rematado.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T21:59:17+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807507/0/ortega-smith-vox-dice-que-policia-cataluna-esta-abandonada-pide-que-usen-todo-su-material-antidisturbios/">  <ns1:title>Ortega Smith (Vox) dice que la policía en Cataluña está "abandonada" y pide que usen todo su material antidisturbios</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807507/0/ortega-smith-vox-dice-que-policia-cataluna-esta-abandonada-pide-que-usen-todo-su-material-antidisturbios/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El secretario general de Vox, Javier Ortega Smith, ha afirmado que la Policía Nacional en Cataluña está "abandonada" y ha pedido que los agentes puedan utilizar todo su material antidisturbios de la "manera profesional" que asegura que conocen.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103597-620-282.jpg?v=20191019210847" width="620" height="282" alt="El secretario general de Vox, Javier Ortega Smith, durante su intervención en un acto de su partido político en la Sala Multiusos del Auditorio de Zaragoza, en Zaragoza a 19 de octubre de 2019." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo ha indicado este sábado en un acto de precampaña electoral en el Auditorio de Zaragoza, donde ha estado acompañado por el candidato de Vox al Congreso por la provincia de Zaragoza, Pedro Fernández, y al que, según datos de la organización, han asistido más de 1.400 personas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este contexto, Ortega Smith ha lamentado que los agentes de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado están siendo "agredidos" en Cataluña y que algunos de ellos se encuentran en situación "muy grave", en referencia a un policía herido "por una bola de acero que le ha lanzado un terrorista de los CDR".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;((Habrá ampliación))&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T21:08:47+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807416/0/educacion-organiza-diversas-representaciones-teatro-centros-secundaria-contra-violencia-genero/">  <ns1:title>Educación organiza diversas representaciones de teatro en centros de secundaria contra la violencia de género</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807416/0/educacion-organiza-diversas-representaciones-teatro-centros-secundaria-contra-violencia-genero/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Departamento de Educación, Cultura y Deporte del Gobierno de Aragón ha organizado la representación de una serie de obras de teatro en centros de educación secundaria con el objetivo de continuar con las acciones de sensibilización contra la violencia de género.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103465-620-282.jpg?v=20191019181550" width="620" height="282" alt="Espectáculo 'Dados'. Ventrículo Veloz, producciones" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta iniciativa se enmarca en el Pacto de Estado contra la Violencia de Género, para cuya ejecución la Secretaría de Estado de Educación, Cultura y Deporte del Gobierno de España ha destinado un presupuesto de un millón de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, durante los meses de octubre, noviembre y diciembre está previsto que se desarrolle un ciclo de teatro dirigido al alumnado, que contará con representaciones en las tres provincias aragonesas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las obras representadas serán 'Dados', de la compañía Ventrículo Veloz y ganadora del Premio Max de Artes Escénicas al Mejor Espectáculo infantil, juvenil o familiar, que gira en torno a la identidad sexual. Dirigida a los alumnos de tercero de la ESO, se interpretará el próximo 11 de noviembre, en el Teatro Marín de Teruel, el 12 de noviembre, en el Teatro Municipal de Alcañiz, el 13 de noviembre en el IES Pirámide, de Huesca y el 14 de noviembre en el IES Andalán, de Zaragoza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, 'Lo veo por todas partes', centrada en cuatro monólogos que dan voz a cuatro de las mujeres que viven dominadas, violadas, coaccionadas y alejadas del mundo, está dirigida a alumnos de Bachillerato y Formación de Adultos. Se mostrará el 22 de octubre en el IES Pirámide de Huesca, el 23 de octubre, en el Auditorio Eduardo del Pueyo de Zaragoza y el 24 de octubre, en el Teatro Marín de Teruel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, 'No solo duelen los golpes', el monólogo de Pamela Palenciano que invita a reflexionar sobre el tipo de relaciones de mantienen los jóvenes bajo el lema 'El amor no es como nos lo contaron... el amor no duele', se representará el 17 y el 18 de diciembre en el IES Miguel Catalán, de Zaragoza, el 10 de enero en el IES Pirámide de Huesca y el 16 de enero, en el Teatro Marín, de Teruel. El espectáculo está pensado para alumnado de cuarto de la ESO y familias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TALLERES ILUSTRATIVOS Y DE CINE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, en varios centros de Aragón se están llevando a cabo un total 40 talleres ilustrativos con perspectiva de género entre alumnos de Primaria, Aulas Hospitalarias y Centros de Educación Especial, así como otros 52 talleres en Secundaria, que corren a cargo de ilustradores aragoneses como David Guirao Tarazona y Elisa Arguilé Martínez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, técnicas del Grado Superior en Igualdad de Género, que se imparte en el IES Avempace, han empezado a realizar talleres de sensibilización en igualdad de género en 80 centros de la comunidad dirigido a alumnado de primero FP Básica y primero de Grado Medio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por último, otras de las iniciativas que se enmarcan en el Pacto de Estado contra la Violencia de Género y que se llevarán a cabo en Aragón son la Escuela de Cine 'Un perro andaluz', que realizará talleres de monólogos/youtubers para alumnos de primaria, así como talleres de producción de cortometrajes en cinco con el título 'La igualdad en tu mano. Taller de sensibilización y prevención violencia machista'.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T18:15:50+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807406/0/aliaga-olona-inauguran-27-edicion-feria-otono-biescas-huesca-feria-referencia-espana/">  <ns1:title>Aliaga y Olona inauguran la 27ª edición de la Feria de Otoño en Biescas (Huesca), una feria "de referencia" en España</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807406/0/aliaga-olona-inauguran-27-edicion-feria-otono-biescas-huesca-feria-referencia-espana/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El vicepresidente y consejero de Industria, Competitividad y Desarrollo Empresarial del Gobierno de Aragón, Arturo Aliaga, y el consejero de Agricultura, Ganadería y Medio Ambiente, Joaquín Olona, han inaugurado este sábado la 27ª edición de la Feria de Otoño de Biescas (Huesca), dedicada a la ganadería y la producción artesana, que se celebra durante los días 19 y 20 de octubre y que han calificado de cita "de referencia" en España. Además, la cita ha acogido el XVI Concurso de Quesos de Otoño.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103453-620-282.jpg?v=20191019175837" width="620" height="282" alt="Arturo Aliaga Y  Joaquín Olona, En La 27ª Edición De La Feria De Otoño De Biescas" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Biescas se ha consolidado como una feria de referencia en el calendario de España", ha asegurado Aliaga durante su visita al evento. Así, ha destacado que la feria es "la pregonera del otoño en el Pirineo" y ha analizado la evolución de la feria desde que la visitara por primera vez hace más de 20 años hasta "convertirse en un ejemplo a seguir".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los consejeros han iniciado la jornada con una visita institucional al Ayuntamiento de Biescas para después presenciar el acto de las banderas de Sobrepuerto, Gavín, Yebra de Basa y la localidad anfitriona en la plaza del Ayuntamiento, una de las novedades del evento este año. A continuación, se han desplazado hasta el recinto ferial para inaugurar la nueva edición de los festejos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La feria contará con actividades durante todo el fin de semana por lo que, tanto para el sábado como para el domingo, hay programados paseos con ponis, suelta de becerros, degustaciones de setas y de ternera asada, subastas de ganado, actuaciones de Los Titiriteros de Binéfar y de la Ronda de Boltaña y, como novedad, el homenaje al escritor Máximo Palacios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras recorrer el recinto ferial, los consejeros se han dirigido al tráiler de promoción agroalimentaria, 'C'alial On Road 2019', impulsado por el Departamento de Agricultura. Allí, Olona ha explicado que se trata de una acción itinerante de difusión y puesta en valor de la marca de calidad alimentaria del Gobierno de Aragón, C'alial, que arrancó el pasado 14 de septiembre en Teruel, con motivo de la carrera '10K Ciudad de Calatayud'.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para concluir, el chef del restaurante D'la tierra (Teruel), Martín Kerbel, ha ofrecido un 'show cooking' en el que se han elaborado unas borrajas C'alial a la crema de almendras y terciopelo de Jamón de Teruel D.O.P.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los visitantes de la feria que se acerquen hasta el 'expotrailer' durante este fin de semana podrán disfrutar de degustaciones gratuitas, talleres informativos sobre el 'label' de calidad, regalos y sorteos de cestas de productos C'alial. Asimismo, durante la campaña se distribuirán 3.500 recetarios, elaborados en colaboración con la Asociación de Cocineros de Aragón y diez jornadas informativas repartidas por las tres provincias aragonesas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El 'Expotrailer C'alial' tiene como lema 'Comparte el Secreto', una acción que se enmarca en la Estrategia Aragonesa de Promoción Agroalimentaria, aprobada y presentada en el año 2018, y que ha comenzado a ejecutarse en el 2019.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HOMENAJE A MÁXIMO PALACIOS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, la Feria de Otoño contará con un homenaje a título póstumo, que tendrá lugar este domingo, al escritor y artesano Máximo Palacios, al que se le dedicará la exposición en el centro cultural Pablo Neruda de Biescas 'Maxi, guardián de tradiciones', en el que se mostrarán algunas de sus herramientas y trabajos textiles. Además, en el cartel que ilustra la feria también se puede ver uno de los telares elaborados por Palacios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por último, el domingo se conocerá el ganador del XVI premio Queso de Otoño en el recinto deportivo. Al igual que en ediciones anteriores, los visitantes tienen la opción de pagar un euro para catar cuatro variedades de quesos y votar por su opción preferida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La feria cuenta este año con un total de 28 expositores de quesos, así como otros 80 puestos dedicados a la venta de embutidos, patés, vinos, cervezas, aceites y otros productos textiles, madera, cerámica y maquinaria agrícola, entre otros.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T17:58:37+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807385/0/muere-montanero-tras-desvanecerse-mesa-tres-reyes-anso-huesca/">  <ns1:title>Muere un montañero tras desvanecerse en La Mesa de los Tres Reyes en Ansó (Huesca)</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807385/0/muere-montanero-tras-desvanecerse-mesa-tres-reyes-anso-huesca/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Un montañero, de 65 años y vecino de Madrid, ha fallecido tras sufrir un desvanecimiento este sábado 19 de octubre en las inmediaciones de La Mesa de los Tres Reyes en el municipio oscense de Ansó, según han informado fuentes de la Subdelegación del Gobierno en Huesca.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;A las 11.45 horas de este sábado, la central 062 de la Guardia Civil ha recibido un aviso alertando de que un hombre que se encontraba ascendiendo al pico de La Mesa de los Tres Reyes se había desvanecido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta el lugar se han desplazado efectivos del Servicio de Rescate e Intervención en Montaña (SEREIM) de Jaca, de la Unidad Aérea de la Guardia Civil de Huesca y un médico del 061, que tras sobrevolar la zona, han localizado a un grupo de personas que se encontraban realizando señales pidiendo auxilio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al llegar los especialistas constatan que un grupo de montañeros, que pasaban por la zona y que eran médicos, habían estado realizando maniobras de RCP al hombre durante más de una hora sin lograr reanimarlo, por lo que el médico del 061 solo ha podido certificar su fallecimiento, a las 13.15 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cuerpo sin vida ha sido trasladado al depósito de cadáveres de Jaca y ha quedado a disposición del Juzgado de Instrucción de Guardia de Jaca. La mujer del difunto, que se encontraba en estado shock, ha sido trasladada hasta el refugio de Linza junto con una acompañante.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T17:40:06+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807378/0/pastor-castellar-teruel-muestra-este-domingo-su-trabajo-con-800-ovejas/">  <ns1:title>El pastor de El Castellar (Teruel) muestra este domingo su trabajo con 800 ovejas</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807378/0/pastor-castellar-teruel-muestra-este-domingo-su-trabajo-con-800-ovejas/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El pastor de la localidad turolense de El Castellar, en la comarca de Gúdar-Javalambre, mostrará este domingo el trabajo que realiza con 800 ovejas en el entorno de este municipio.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103424-620-282.jpg?v=20191019173003" width="620" height="282" alt="Panorámica de El Castellar (Teruel)." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ha organizado este evento la asociación El Castellar en Acción, creada en febrero de 2018 y que realiza diversas actividades a lo largo del año para luchar contra la despoblación, según ha explicado a Europa Press su presidente, Paco Berrón.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Unas 40 personas se han inscrito en esta "jornada pastoril", que comenzará a las 10.00 horas en la Plaza Mayor de El Castellar y que continuará con un recorrido de tres horas con el pastor, que responderá a todas las preguntas del público, que verá "cómo vive el día a día esta profesión tan tradicional", ha dicho Berrón. El aforo está completo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A las 13.00 horas acudirán al restaurante de la localidad, donde harán una comida a base de gachas, migas y chichorras -trozos de carne-. El Castellar, con 55 habitantes censados, tiene seis casas rurales, un hotel, un bar restaurante y una tienda.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T17:30:03+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807306/0/cs-propone-instalar-bancos-arbolado-iluminacion-pistas-polideportivas-fuentes-ebro/">  <ns1:title>Cs propone instalar bancos, arbolado e iluminación en las pistas polideportivas de Fuentes de Ebro</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807306/0/cs-propone-instalar-bancos-arbolado-iluminacion-pistas-polideportivas-fuentes-ebro/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El grupo municipal de Ciudadanos (Cs) en el Ayuntamiento de Fuentes de Ebro ha planteado la necesidad de instalar bancos, arbolado e iluminación en las pistas polideportivas de esta localidad zaragozana, de modo que se amplíe su horario de uso en los meses de invierno y se mejore su estado.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Además, Cs ha reclamado que se mantengan limpias de grava y que se solucione el acceso libre a la empresa abandonada que se encuentra en ese mismo lugar y que genera tanto problemas de limpieza como de seguridad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El portavoz del partido liberal, Conrado Gayán, ha explicado que las pistas se construyeron hace algunos años debido a la saturación que existía en otras instalaciones deportivas y para que los niños y jóvenes pudieran disponer de un espacio donde practicar deporte fuera del horario escolar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Nos congratulamos de que se habilitaran estas pistas, pero se hicieron con prisas y las condiciones en que se encuentran no son muy buenas", ha lamentado el concejal de la formación naranja, para subrayar que "se usan mucho, pero el terreno que las rodea es de grava y están muy sucias, no tienen iluminación, ni bancos para sentarse, ni zonas de sombra", por lo que Cs ha presentado una moción, para su debate y aprobación en el pleno del consistorio de este jueves, en la que reclama estas mejoras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, "hay una empresa abandonada justo al lado de las pistas, con acceso libre, ya que tiene las puertas abiertas, y supone un riesgo por la suciedad que se acumula y para la seguridad de los menores", dado que aún queda maquinaria en el edificio. "Son unas pistas que se utilizan mucho y nuestro objetivo es mejorar las condiciones para que puedan seguir utilizándose", ha subrayado el portavoz de Cs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El partido liberal ya solicitó con anterioridad en un ruego en el pleno que se acometieran estas mejoras, "pero el equipo de gobierno hizo caso omiso", ha aseverado Gayán, quien ha recordado que en este mismo espacio se instaló una fuente de agua potable también a petición de Cs.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T15:59:54+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807231/0/aragon-detecta-gracias-mamografias-cribado-2-766-casos-cancer-mama-que-pueden-tratarse-precozmente/">  <ns1:title>Aragón detecta gracias a las mamografías de cribado 2.766 casos de cáncer de mama que pueden tratarse precozmente</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807231/0/aragon-detecta-gracias-mamografias-cribado-2-766-casos-cancer-mama-que-pueden-tratarse-precozmente/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Aragón ha detectado gracias a las mamografías de cribado 2.766 casos de cáncer de mama que han podido tratarse precozmente, lo que aumenta significativamente la tasa de supervivencia y la calidad de vida de las mujeres con este tipo de cáncer.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Este es el mensaje que se ha lanzado este sábado en la celebración institucional organizada por AMAC-GEMA en la plaza del Pilar de Zaragoza, a la que ha asistido la consejera de Sanidad, Pilar Ventura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Animamos a todas las mujeres a participar en este programa de cribado, gracias al cual se han detectado más de 2.700 casos de cáncer en estadios iniciales de la enfermedad", ha indicado Ventura, acompañada por la presidenta de la asociación, María José Rivas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cáncer de mama es el tumor maligno más frecuente en las mujeres tanto en los países desarrollados como en los países en desarrollo. Así, en el Registro Hospitalario de Tumores (RHT) de Aragón se registran una media de 5.000 cánceres al año. En el 2018, el segundo cáncer más frecuente en ambos sexos fue el de mama, con el 17 por ciento de los casos (solo le supera el colorrectal, con el 19 por ciento).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La participación en los programas de cribado es fundamental en la detección precoz de estos tumores. En Aragón este programa se inició en diciembre de 1996 y actualmente va dirigido a mujeres de entre 50 y 69 años, a las que se realiza una mamografía cada dos años.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el inicio del mismo, en diciembre de 1996, hasta la actualidad se han emitido 1.120.593 citaciones para la realización de la prueba de cribado, se han realizado 801.683 mamografías y se han detectado, hasta el cierre de 2017, 2.766 casos de cáncer, la mayoría en estadios precoces.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el año 2018, el número de mujeres citadas en el programa ha sido de 71.613 (11.470 en Huesca, 7.850 en Teruel y 52.293 en Zaragoza), realizándose 55.291 exploraciones (9.317 en Huesca, 6.783 en Teruel y 39.191 en Zaragoza). La participación global es del 77,2 por ciento, si bien destaca la elevada participación de las mujeres turolenses, con un 86 por ciento, frente al 81 por ciento de las oscenses y el 75 por ciento de las zaragozanas. En todos los casos, no obstante, se supera la referencia del 70 por ciento establecida en la European guidelines for quality assurance in breast cancer screening and diagnosis para producir un impacto en la reducción de la mortalidad en la población.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Del total de exploraciones, el 4,4 por ciento (2.454 mujeres) ha requerido alguna prueba de imagen adicional, cifra que ha ido disminuyendo desde el inicio del programa hasta la actualidad, lo que traduce una mejora de calidad del programa y una significativa reducción en los efectos adversos producidos por resultados falso-positivos. La tasa de detección de cáncer se sitúa en 4,2 cánceres por 1000 mujeres exploradas, cifras que están dentro de lo esperado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;INVERSIÓN DE 5,4 MILLONES DE EUROS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cabe recordar que durante la pasada legislatura se renovaron los aparatos de cribado, con una inversión de 5,4 millones de euros. Los nuevos equipos han mejorado notablemente el diagnóstico de esta patología, ya que la resolución de la imagen es mucho mayor, lo que permite detectar lesiones de pequeño tamaño y diferenciar entre diferentes tipos de calcificaciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta tecnología permite también reducir la dosis de radiación a una tercera parte respecto a los anteriores mamógrafos. Además, redundan también en una mayor comodidad para las mujeres que se tienen que realizar esta prueba, dado que permite realizarla con más rapidez, el aparato es más ergonómico y se disminuye notablemente la presión que es necesario ejercer sobre la mama.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas mejoras se complementan también con la adquisición de tres nuevos aceleradores lineales, dos de ellos ya instalados. Y se ha implantado la radioterapia intraoperatoria en los hospitales de Teruel, Alcañiz, Huesca y Barbastro, facilitando que las afectadas por esta patología reciban el tratamiento en la misma operación, evitando desplazamientos innecesarios a las pacientes.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T14:11:24+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807210/0/mas-2-000-personas-salen-calle-calatayud-por-supervivencia-explotaciones-familiares/">  <ns1:title>Más de 2.000 personas salen a la calle en Calatayud 'por la supervivencia de las explotaciones familiares'</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807210/0/mas-2-000-personas-salen-calle-calatayud-por-supervivencia-explotaciones-familiares/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Más de 2.000 personas y 150 tractores han salido a la calle este sábado en Calatayud 'Por la supervivencia de las explotaciones familiares y del medio rural'. Esta convocatoria ha sido impulsada por las organizaciones agrarias ARAGA, ASAJA, UAGA, UPA y Cooperativas Agroalimentarias.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103259-620-282.jpg?v=20191019135442" width="620" height="282" alt="Más de 2.000 personas salen a la calle en Calatayud en defensa del sector agrario." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario general de UPA-Aragón, José Manuel Roche, ha destacado, en declaraciones a Europa Press, la unidad de acción de las organizaciones agrarias a la hora de llevar a cabo esta movilización. Ha incidido en que el sector, ante los bajos precios, necesita que se tomen medidas: "La mayoría de las explotaciones lo están pasando muy mal".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta forma, ha remarcado la importancia de que las administraciones tomen medidas y "políticas fuertes" ante la "difícil situación" por la que está atravesando el sector agropecuario aragonés. Por ello, ha señalado que lo primero que se debe hacer es considerar a la agricultura y la ganadería como un sector "estratégico".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Roche ha apuntado que hay que apostar por las explotaciones familiares como un modelo de economía que puede evitar la despoblación en el medio rural. En este contexto, ha lamentado que se hable mucho de la necesidad de fijar población en los pueblos y no se apueste realmente para evitarlo, porque una de las soluciones principales, a su juicio, es impulsar la agricultura y la ganadería.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ello, ha abogado por incluir la figura del agricultor profesional en la próxima Política Agraria Común (PAC), al tiempo que ha reivindicado medidas de carácter fiscal que beneficien a los agricultores y mejoras en los seguros agrarios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CONSUMIR ALIMENTOS DE ARAGÓN&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la misma línea se ha mostrado la secretaria provincial de ASAJA-Zaragoza, Emilia Guillén, quien ha matizado que no puede ser que los agricultores vendan sus productos por debajo del precio de costo. Además, ha pedido ayuda a los ciudadanos y que consuman alimentos de la región.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El responsable del sector de la fruta de UAGA-Aragón, Manuel Rausa, ha detallado que la manifestación ha sido un éxito: "Pero no nos vamos a quedar aquí". Ha incidido en que seguirán con sus reivindicaciones hasta que consigan que la agricultura familiar sea un sector estratégico por el que se apueste.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T13:54:42+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807163/0/aviso-amarillo-por-lluvias-viento-este-domingo-pirineo-oscense/">  <ns1:title>Aviso amarillo por lluvias y viento este domingo en el Pirineo oscense</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807163/0/aviso-amarillo-por-lluvias-viento-este-domingo-pirineo-oscense/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Agencia Estatal de Meteorología (AEMET) ha informado de que el Pirineo oscense estará en aviso amarillo por lluvias y viento este domingo, 20 de octubre. En concreto, desde las 00.00 hasta las 14.00 horas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Así, se podría registrar precipitaciones acumuladas en una hora de 15 litros por metro cuadrado y rachas de viento del sur de hasta 80 kilómetros por hora. Las tormentas serán fuertes y persistentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el resto del tercio norte de la región, no se descarta que las tormentas sean localmente fuertes y menos probables e intensas y más dispersas hacia el sur, tendiendo a remitir al final. Las temperaturas estarán en descenso.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T13:10:00+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807143/0/comienza-periodo-quemas-agricolas-controladas-aragon/">  <ns1:title>Comienza el periodo de quemas agrícolas controladas en Aragón</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807143/0/comienza-periodo-quemas-agricolas-controladas-aragon/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El 16 de octubre comenzó el periodo de quemas agrícolas controladas en Aragón, que se prolongará hasta marzo de 2020. Cada año más de 400 incendios forestales afectan a los montes aragoneses, generando emisiones de CO2, impacto sobre los suelos y la biodiversidad así como daños a personas y bienes.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103193-620-282.jpg?v=20191019125008" width="620" height="282" alt="Quema de restos de poda." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el comienzo del periodo de quemas agrícolas se solicita la colaboración e implicación de los interesados para tomar todas las medidas preventivas necesarias. La responsabilidad es de todos. La Orden Anual de prevención de incendios forestales es la herramienta legal que se utiliza para regular el uso del fuego.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La realización de quemas agrícolas o forestales en terrenos definidos como monte, así como en terrenos destinados a cualquier uso que estén incluidos en la franja de 400 metros alrededor de monte, requieren de autorización o notificación previa, en función del tipo de restos vegetales a quemar, su continuidad y la época de ejecución de las mismas. Durante la presente campaña se puede rellenar la solicitud o notificación a través de la aplicación web que se cita más adelante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quienes deseen realizar quemas controladas deberán tramitar el anexo correspondiente con el fin de prevenir la ocurrencia de incendios forestales y deberán atender al índice de riesgo por uso del fuego en Aragón.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Índice de riesgo por uso del fuego en Aragón indica si está permitido (verde) o prohibido (rojo) la realización de los usos del fuego contemplados en la Orden anual de incendios, dicho índice se basa en las previsiones de condiciones meteorológicas y del combustible.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además del índice se deberá atender también a las fechas y horarios habilitados para realizar cada tipo de uso del fuego y a que no haya viento local en la zona. Puede suscribirse de forma gratuita a esta información y la recibirá diariamente en su cuenta de correo electrónico, a través de la página web 'https://www.aragon.es/en/-/incendios-forestales'.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las solicitudes de autorización para la realización de quemas agrícolas o forestales se pueden realizar de manera telemática entrando en la aplicación que encontrarán en 'https://aplicaciones.aragon.es/siquw/'.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Continúa en servicio la herramienta que permite a los ayuntamientos asistir al ciudadano en la presentación telemática a través del certificado electrónico del propio ayuntamiento sin necesidad de que el ciudadano posea DNI electrónico o certificado digital, en virtud del Artículo 12. Asistencia en el uso de medios electrónicos a los interesados de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con ello, se consigue entre otras ventajas, una mayor rapidez en la tramitación y posterior resolución, reducción del papel que se debe imprimir y registrar o la eliminación del envío de la solicitud por parte del ayuntamiento a la Oficina Comarcal Agroambiental correspondiente para su tramitación.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T12:50:08+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807127/0/cs-solicita-al-gobierno-aragon-que-detalle-como-va-afrontar-pago-derivado-fiasco-economico-ara-a1/">  <ns1:title>Cs solicita al Gobierno de Aragón que detalle "cómo va a afrontar el pago derivado del fiasco económico de la ARA-A1"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807127/0/cs-solicita-al-gobierno-aragon-que-detalle-como-va-afrontar-pago-derivado-fiasco-economico-ara-a1/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Grupo Parlamentario de Cs en las Cortes de Aragón solicitará, en la próxima sesión plenaria de las Cortes, que el consejero de Vertebración del Territorio, Movilidad y Vivienda del Gobierno de Aragón, José Luis Soro, explique "cómo se piensa abordar desde su departamento el pago derivado de la resolución de la concesión de la ARA-A1".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103176-620-282.jpg?v=20191019123248" width="620" height="282" alt="El portavoz en la materia de Cs en la Cámara aragonesa, Carlos Ortas." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo ha explicado el portavoz en la materia de Cs en la Cámara aragonesa, Carlos Ortas, quien ha mostrado su "preocupación por la merma presupuestaria que puede suponer esta situación" y que "repercutiría en las cuentas necesarias para ejecutar la mejora de la red viaria aragonesa que sufre, desde hace años, un evidente deterioro que hay que solucionar".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como recuerda Ortas, "el fiasco económico de la autopista autonómica ARA-A1 ha obligado al Gobierno de Aragón a rescindir el contrato de concesión y tendrá ahora que pagar al menos 27,4 millones de euros por asumir definitivamente la infraestructura". Según se hacen eco diferentes medios, "la DGA no ha formalizado aún la resolución del contrato, que inició a finales de 2017 tras la quiebra de la concesionaria, a la espera de disponer de crédito suficiente en los presupuestos".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Tenemos interés en conocer en qué partida presupuestaria se va a asignar este sobrecoste", ha apuntado el diputado de Cs, "porque vemos con preocupación la situación de las carreteras de Aragón y si se cargara este gasto a la inversión prevista en carreteras, sería una merma considerable".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, Ortas ha recordado que "la ARA-A1 fue un proyecto con unos pronósticos de usos bastante inflados y que ha terminado en una situación lamentable de quiebra que obliga al rescate de esta carretera". "Si bien es cierto que no es culpa de la actual Consejería", ha continuado el diputado de Ciudadanos, "sí tiene que tener una previsión para saber cómo se va a afrontar el abono de esas cantidades".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T12:32:48+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807102/0/alberto-herrero-pp-sostiene-que-emprendedores-son-claves-para-crear-empleo-riqueza-oportunidades-teruel/">  <ns1:title>Alberto Herrero (PP) sostiene que los emprendedores son "claves" para crear "empleo, riqueza y oportunidades" en Teruel</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807102/0/alberto-herrero-pp-sostiene-que-emprendedores-son-claves-para-crear-empleo-riqueza-oportunidades-teruel/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El diputado del PP en el Congreso por la provincia de Teruel, Alberto Herrero, ha afirmado que los emprendedores son "claves" para crear "empleo, riqueza y oportunidades" en la provincia de Teruel.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103155-620-282.jpg?v=20191019120250" width="620" height="282" alt="Representantes del PP el Alcorisa." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas declaraciones las ha realizado durante la inauguración de la tercera Feria Comercial y de Servicios del Bajo Aragón en Alcorisa, en donde ha resaltado la importancia del emprendimiento como "generador de empleo en el medio rural".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La citada feria es una iniciativa ideada y puesta en marcha por el Partido Popular hace tres años, durante la legislatura pasada en la que ostentó la responsabilidad de Comercio, y que ahora se ha convertido en una cita indispensable no solo para esta localidad sino también para todo el Bajo Aragón.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta Alcorisa se desplazó una nutrida representación de los `populares' turolenses que quisieron acompañar al alcalde del municipio, Miguel Iranzo, y al resto de la corporación. Entre ellos Alberto Herrero, el senador Manuel Blasco y los candidatos a la Cámara Alta en las próximas elecciones, Carmen Pobo y Miguel Ángel Estevan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Allí, Herrero ha recalcado que el Partido Popular "siempre estará al lado de los emprendedores" porque son "fundamentales y claves para la creación de empleo, riqueza y oportunidades en toda la provincia de Teruel". "Especialmente destacable para los pueblos porque el emprendimiento es generador de empleo en el medio rural".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La puesta en marcha de esta iniciativa en Alcorisa ha sido citada como ejemplo de que el Partido Popular, en palabras de Herrero, "apuesta, potencia y fomenta una actividad tan importante como es el comercio de proximidad". Ha subrayado que "en tiempos como los actuales" hay que ayudar a aquellos que generan empleo, que permiten que muchos ciudadanos puedan tener un proyecto de vida en el territorio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ello, ha considerado que son "fundamentales" acciones como "la bajada de impuestos y el establecimiento de las condiciones necesarias para que puedan desarrollar su actividad de la mejor manera posible".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;INDEPENDENTISMO&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se trata, ha añadido Herrero, de una forma de actuar "diametralmente opuesta" de la que está llevando a cabo el independentismo. "Fomentados por el señor Torra, están provocando que día a día veamos cómo los manifestantes están rompiendo escaparates y yendo en contra de la actividad económica y social", ha lamentado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ello, ha reclamado a la ciudadanía que apoye un gobierno liderado por el Partido Popular y por Pablo Casado, que "apuesta por el desarrollo económico, la potenciación de la actividad de las empresas y la generación de empleo", frente a aquellos que "generan inestabilidad y una pérdida de la actividad económica y de los puestos de trabajo muy notable".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El Partido Popular ha puesto al emprendimiento en el centro de su acción política y lo vamos a seguir haciendo porque son fundamentales para el país y para un gran número de españoles que trabajan o dependen de estos valientes que deciden cada día abrir la persiana de su negocio o actividad profesional para seguir desarrollando su proyecto vital en una gran ciudad o en un pequeño municipio como los que existen a lo largo y ancho de Teruel", ha subrayado.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T12:02:50+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807058/0/manuel-vilas-familia-es-lugar-donde-seres-humanos-somos-mas-humanos/">  <ns1:title>Manuel Vilas: "La familia es el lugar donde los seres humanos somos más humanos"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807058/0/manuel-vilas-familia-es-lugar-donde-seres-humanos-somos-mas-humanos/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;ZARAGOZA, 19 (EUROPA PRESS)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103116-620-282.jpg?v=20191019112000" width="620" height="282" alt="El escritor aragonés Manuel Vilas." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El escritor Manuel Vilas (Barbastro, Huesca, 1962), finalista de los Premios Planeta 2019 con su novela 'Alegría', ha explicado que esta obra participa del universo autobiográfico de su anterior libro 'Ordesa', pero explora otros lugares de la condición humana, como la familia, que ha definido como "el lugar donde los seres humanos somos más humanos".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En declaraciones a Europa Press, ha señalado que ha vivido horas "muy intensas" tras ser proclamado finalista esta semana del Premio Plantea, que "es casi patrimonio nacional". Ahora, está "impaciente" por que salga al mercado la obra premiada, 'Alegría', que se presentará en Madrid el próximo 4 de noviembre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según ha comentado, está a la expectativa de conocer la reacción de los lectores. "He escrito el mejor libro que he sido capaz", una novela con la familia como protagonista, que sigue siendo "un lugar importante" para las personas, donde "construir los afectos", ha opinado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Todavía no hemos inventado otro espacio igual", ha considerado Vilas, para apuntar que, en el trabajo, las personas producen, mientras que las relaciones sociales "están bien", pero se apoyan en "intereses compartidos", cuando en la familia "existe todavía una enorme pureza humana".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vilas ha sostenido que todavía hay "valores humanos consistentes", que él trata de exponer en esta novela, donde el narrador es un hombre que en su madurez lucha contra la tristeza y la angustia, frente a la que opone "el amor a los hijos, que se identifica con ese sentimiento de alegría".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La obra, que como en 'Ordesa' se apoya en la música para nombrar a los personajes, es algo más extensa que ésta, cerca de 15.000 palabras más, ha constatado Vilas, en la que reivindica la alegría frente a la felicidad porque esta última se presenta más "como una exigencia social", frente a la alegría, que es "más atávica, más primitiva".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La primera es "más impostada, más artificial" y la segunda "más misteriosa, de mayor energía, que te lleva al origen". A propósito, ha reconocido que el narrador, que es padre y un "místico", "a veces cree ser el padre de todos los hijos que se encuentra por el mundo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EMOCIONAR&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manuel Vilas ha detallado que después de vivir cuatro años en Estados Unidos, el éxito de 'Ordesa', novela que ya ha sido traducida al francés, italiano y portugués, le ha hecho instalarse en Madrid para atender los compromisos tanto en España, como en estos países europeos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ha comprobado que la obra "emociona" también allí. "La reacción es la misma que en España" porque "la clase media que se retrata es idéntica en toda la Europa occidental y en medio mundo", ha relatado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vilas ha añadido que si en la juventud el escritor persigue "cambiar el mundo", en la madurez "si consigues emocionar con una página es bastante", es "la finalidad de este oficio".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ha manifestado que vive un momento "bueno" y espera todavía "escribir muy buenos libros, tengo esa ilusión" porque un escritor, "si no escribe, no va estar contento, por mucho éxito que tengan sus obras anteriores".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De su etapa americana, ha contado: "Si no me hubiera tirado cuatro años en Estados Unidos, no me hubiera enterado de muchas cosas relevantes", para remarcar que un escritor "necesita muchos incentivos" y viajar es un buen revulsivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ha dicho de ese país, que a pesar de que tiene "muchas imperfecciones", por ejemplo, una política de inmigración "impresentable", sus habitantes poseen "una gran formalidad, un amor al trabajo de quitarse el sombrero" y "una voluntad de transformación social importante". Para él, "el sueño americano puede tener partes cómicas", pero es de admirar su "esfuerzo por conseguir prosperidad".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;RUPTURA DE LA CONVIVENCIA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En otro orden de cosas, Vilas ha expresado su "tristeza" por la "ruptura de la convivencia" y los alternados que están ocurriendo en Cataluña tras la sentencia del 'procés', que él ha vivido en primera persona ya que la entrega del Premio Planeta ha tenido lugar en Barcelona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ha narrado que como "ciudadano, demócrata y tolerante" que aspira "a vivir en libertad" y que al salir a la calle se encuentra un contenedor en llamas, "que es un bien público", se pregunta "por qué tienen que quemarlo, no sé que reivindicación política hay detrás de eso", ha reflexionado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vilas ha comentado que es un problema "complejo", pero también ha estimado que ha sido originado por los políticos y ha deseado que la clase política española, de forma trasversal, tuviera como objetivo lograr "la modernidad y el progreso" del país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A su entender, los 46 millones de españoles "queremos tener un país moderno, en la vanguardia y a la cabeza de servicios sociales, investigación e igualdad" y que la clase política se esforzara por eso y por convertir a España en un "país relevante" social, cultural y económicamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, los partidos políticos no han sido capaces de ponerse de acuerdo para formar un gobierno y han vuelto a convocar elecciones generales, algo que ha considerado "un insulto a la ciudadanía" puesto que es decir a los españoles "que se han equivocado" y que voten de otra manera. "No es justo, es irresponsable" y "la gente que madruga en este país no merece esto", ha sentenciado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MOTIVOS ELECTORALES INSANOS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vilas ha señalado, sobre el traslado de los restos de Franco del Valle de los Caídos, que "no tendrían que estar allí", pero "hacer de eso un motivo electoral es subdesarrollo" y se ha preguntado si las razones que hay para realizar el cambio ahora son solo "las del progreso y la salud democrática española" o también hay detrás motivos electorales "insanos".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El escritor ha considerado que faltan "discursos de hondura" en la política, no solo en la española. En este punto, ha mencionado la situación que se vive en Gran Bretaña con el Brexit, en Italia con la Liga Norte, Estados Unidos con Donald Trump, en Francia con las protestas de los chalecos amarillos y en Rusia con un dirigente como Vladimir Putin.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T11:20:00+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>