<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/artes/">   <ns1:title>Artes</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/artes/</ns1:link>   <ns1:description>Toda la información sobre la cultura</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:27:48+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805340/0/entrevista-princesa-asturias-comunicacion-museo-prado/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3804280/0/quien-es-el-senor-schmitt-teatro-sergio-peris-mencheta-javier-gutierrez-cristina-castano-teatro-espanol-madrid/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805031/0/muere-alicia-alonso-leyenda-danza-cubana/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3794329/0/carlos-saura-fotografo-vida-tras-camara-exposicion-fotografia-circulo-bellas-artes-madrid/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3801722/0/catalana-angels-ribe-gana-premio-nacional-artes-plasticas-2019/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3792094/0/brueghel-maravillas-del-arte-flamenco-saga-pintura-palacio-gaviria-madrid/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3792439/0/gioconda-vuelve-sala-habitual-louvre/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3788591/0/world-press-photo-2019-exposicion-fotografia-fotoperiodismo-madriddocufest-coam-madrid/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3783624/0/en-casa-monologo-tony-kushner-mario-gas-vicky-pena-homebody-kabul-teatros-canal-madrid/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3788395/0/cuadro-banksy-chimpances-parlamento-britanico-vendido-11-millones/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3786322/0/victor-ullate-anuncia-cierre-compania-danza/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3783069/0/andres-lima-premio-nacional-teatro/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3779246/0/madre-coraje-y-sus-hijos-ernesto-caballero-bertolt-brecht-blanca-portillo-teatro-maria-guerrero-madrid/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3780910/0/leon-oculto-en-el-prado-cuelga-en-la-pinacoteca/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3780293/0/retrato-sorolla-sin-comprador-subasta-londres/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805340/0/entrevista-princesa-asturias-comunicacion-museo-prado/">  <ns1:title>Miguel Falomir: "El Museo del Prado ha llegado a ser lo que es por quienes han creído en él"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805340/0/entrevista-princesa-asturias-comunicacion-museo-prado/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;REGINA BUITRAGO&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El director de la institución está en Oviedo para asistir a los Premios Princesa de Asturias.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El Prado ha sido reconocido con el galardón en la categoría de Comunicación y Humanidades.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3803371/0/entrevista-princesa-asturias-concordia-salman-khan/"&gt;Salman Khan, premio de Cooperación: "Entre la tecnología y un buen profesor, elegiría lo segundo".&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3797602/0/siri-hustvedt-la-violencia-machista-no-es-universal/"&gt;Siri Hustvedt, premio de las Letras: "La violencia machista no es algo universal".&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1101518-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Miguel Falomir" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Miguel Falomir&lt;/strong&gt; es director del &lt;strong&gt;&lt;a title="Noticias del Museo del Prado" href="https://www.20minutos.es/minuteca/museo-del-prado/"&gt;Museo del Prado&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; desde 2017. El Jurado del &lt;strong&gt;&lt;a title="Noticias de los premios" href="https://www.20minutos.es/minuteca/premios-princesa-de-asturias/"&gt;Premio Princesa de Asturias&lt;/a&gt; de Comunicación y Humanidades&lt;/strong&gt; 2019 ha otorgado el galardón a esta institución como "símbolo de nuestra herencia cultural común y reconocimiento a la labor de conservación y divulgación de uno de los más ricos patrimonios artísticos del mundo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enhorabuena, por el premio y el bicentenario.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Es un reconocimiento a todos los españoles. Si el museo ha llegado a ser lo que es, ha sido gracias a múltiples personas e instituciones que a lo largo de 200 años han creído en él, empezando por la misma Corona, pues su Colección Real es el inicio, y luego los coleccionistas, la sociedad civil, generaciones de trabajadores...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Están apostando por un gran desarrollo digital global. ¿Es el público infantil y joven de hoy la clave del futuro del museo?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Sí. Estamos haciendo todo lo posible para llegar a ese público más joven y hacerlo con el lenguaje y los medios a los que están acostumbrados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡Qué difícil mantener el equilibrio entre la necesidad de recibir más visitantes y la calidad de las visitas!&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Ese es el gran reto que tienen aquellos museos que, como el Prado, se han convertido en destinos turísticos de masas. Es difícil. Sí que se pueden ir poniendo una serie de medidas que yo creo que ayudan a hacer una visita más grata. Por ejemplo, la muy controvertida decisión de prohibir tomar fotografías, que es una invitación a que la gente contemple las obras a través de los ojos, y no a través de la lente de un aparato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hablemos del bicentenario... ¿Cómo resolvieron finalmente la parte económica?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Con un gran esfuerzo y con contribuciones de empresas y, sobre todo, con un alarde de administración por parte de nuestra directora gerente Marina Chinchilla. Al final hemos sido capaces de presentar una magnífica programación que hemos podido costear.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;De todas las actividades que han desarrollado destacaría...&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Para mí, particularmente, la más gratificante ha sido &lt;em&gt;De Gira por España&lt;/em&gt;, que ha consistido en llevar una obra maestra a cada una de las comunidades. Nos ha costado dinero, pero cuando está bien empleado y tiene este retorno, uno está encantado de gastarlo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El punto final será la inauguración, el próximo 19 de noviembre, de una exposición sobre los Dibujos de Goya.&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Sí. Nos parecía lógico que la última exposición del Bicentenario estuviera dedicada al gran artista español vivo el día que se inauguró el Museo del Prado. Aquí en el Prado siempre fantaseamos con la posibilidad de que el primero que recorriese el museo fuera el mismo Goya.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El proyecto que más les ocupa en la actualidad son las actuaciones de recuperación y conservación del Salón de Reinos.&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Es el gran reto que tenemos a corto plazo. Supondría culminar la ampliación física del Museo del Prado y nos permitiría exponer una serie de obras muy importantes en un contexto histórico saturado de significación. Confiamos en que los nuevos Presupuestos Generales del Estado contemplen la línea de financiación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Es cierto que esta negociación ha sido desbloqueada tras una reunión con el Presidente del Gobierno?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Lo que existe es un compromiso y, de hecho, en el anteproyecto de los Presupuestos que, finalmente, no ha sido aprobado por el Congreso sí que se ha contemplado esta línea de financiación. Quiero pensar que cuando lleguen los próximos presupuestos seguirá ahí y que podamos, finalmente, empezar la obra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Está en los planes del Museo del Prado el aumentar el número de obras de pintoras?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;El lunes 21 de octubre inauguramos una exposición sobre la obra de Sofonisba Anguissola y Lavinia Fontana, a la que sucederán otras exposiciones dedicadas a mujeres artistas y a la imagen de la mujer en la pintura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué opinión le merecen los museos privados que se abren en España, como por ejemplo el Museo de la Fundación Masaveu en Madrid?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Maravilloso. Es una familia con amor por el arte de generaciones y yo creo que están haciendo lo mejor que se puede hacer, que es compartir su amor por el arte con el público y con la ciudadanía. Es un modelo ejemplar y espero que sirva como acicate a otros coleccionistas para mostrar públicamente sus colecciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué será del Museo del Prado dentro de otros 200 años?&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Quiero pensar que seguirá siendo un magnífico museo y que tendrá un componente tecnológico que ahora no tiene, pero espero que el disfrute directo de la obra de arte siga siendo una experiencia absolutamente irremplazable.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T06:44:24+02:00</dc:date>  <dc:creator>REGINA BUITRAGO</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3804280/0/quien-es-el-senor-schmitt-teatro-sergio-peris-mencheta-javier-gutierrez-cristina-castano-teatro-espanol-madrid/">  <ns1:title>Cristina Castaño y Javier Gutiérrez debutan en el Teatro Español con '¿Quién es el señor Schmitt?'</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3804280/0/quien-es-el-senor-schmitt-teatro-sergio-peris-mencheta-javier-gutierrez-cristina-castano-teatro-espanol-madrid/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;NANI F. CORES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se trata de la nueva propuesta del director Sergio Peris-Mencheta basada en el texto del francés Sébastien Thiéry.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La obra podrá verse en la sala principal del teatro madrileño hasta el 10 de noviembre.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1100786-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Javier Gutiérrez y Cristina Castaño protagonizan esta versión de '¿Quién es el señor Schmitt?' dirigida por Sergio Peris-Mencheta." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El dramaturgo francés Sébastien Thiéry (1970), autor de &lt;em&gt;¿Quién es el señor Schmitt?&lt;/em&gt;, no es precisamente un artista que se ande con chiquitas. En 2015, durante la gala de los premios Molière, donde estaba nominado a mejor autor teatral por el montaje &lt;em&gt;Dos hombres desnudos&lt;/em&gt;, salió a escena sin previo aviso y sin ropa como &lt;strong&gt;acto de protesta por las precarias condiciones laborales del sector teatral&lt;/strong&gt;. Sobre el escenario, como dios lo trajo al mundo, inquirió a la ministra Fleur Pellerin: "¿Sabe usted, que los autores no tenemos siquiera seguro de desempleo?". Para rematar con un &lt;strong&gt;"se puede hacer un teatro sin trajes, sin disfraces, pero no sin autores"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La valentía de su teatro -más allá de mediáticas reivindicaciones nudistas- ha sido clave para que el director y actor &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/sergio-peris-mencheta/"&gt;Sergio Peris-Mencheta&lt;/a&gt; se atreviese a adaptar este texto estrenado en el país vecino en 2009. Mencheta, que ha demostrado con creces que no se achanta ante cualquier reto - montajes como &lt;em&gt;La cocina&lt;/em&gt; de Arnold Wesker o &lt;em&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3584284/0/lehman-trilogy-teatro-sergio-peris-mencheta-lliure-barcelona/"&gt;Lehman Trilogy&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; de Stefano Massini son grandes pruebas de ello- escogió este libreto, aparentemente sencillo, &lt;strong&gt;que avanza desde la comedia a la tragedia para cuestionar la imagen que tenemos de nosotros mismos así como la imagen que de nosotros tienen los demás&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para llevarlo a cabo se ha rodeado de &lt;strong&gt;un pequeño elenco, encabezado por los actores &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/javier-gutierrez/"&gt;Javier Gutiérrez&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/cristina-castano/"&gt;Cristina Castaño&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; (aka señor y señora Carnero), que tras un año calentando motores en diversos escenarios españoles (se estrenó en el Teatro Romea en septiembre de 2018) debutan en la sala principal del &lt;a href="https://www.teatroespanol.es" target="_blank"&gt;Teatro Español&lt;/a&gt;, donde podrá verse hasta el 10 de noviembre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Thiéry es &lt;strong&gt;un alumno aventajado del teatro del absurdo, hijo de Ionesco&lt;/strong&gt;, que ha sabido crear un texto brillante casi mejorado por Sergio Peris-Mencheta por lo que tiene de ritmo, de agilidad, de brillantez, de hallazgos que posiblemente estaban en el original pero a los que ha sacado punta de una forma muy afilada", señalaba Gutiérrez durante la presentación de esta obra que, según ha confesado, le ha supuesto &lt;strong&gt;"un auténtico ejercicio de virtuosismo interpretativo que exige estar en todo momento en un alambre, un ejercicio de funambulismo"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para la mayoría del reparto -que se completa con Quique Fernández, Xabier Murúa y Armando Buika- como para la compañía de Mencheta, &lt;strong&gt;Barco Pirata&lt;/strong&gt;, ésta es la primera vez en Español. "Es uno de los teatros más importantes que tenemos en este país. Como actriz es un sueño y un lujo", afirmaba ilusionada Cristina Castaño. Gutiérrez, a su vez, recordaba que "cuando vine a Madrid con 18 años para ser actor lo primero que hice fue comprarme una entrada para sentarme en el gallinero y ver a Jose María Rodero en &lt;em&gt;Las Mocedades del Cid&lt;/em&gt;. &lt;strong&gt;Mi ilusión durante mucho tiempo ha sido estrenar un espectáculo en el Teatro Español. Es el teatro por antonomasia, como jugar en el San Mamés para un futbolista&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para la protagonista de &lt;em&gt;Aquí no hay quien viva&lt;/em&gt; esta es una función "que lo tiene todo, momentos delirantes, desternillantes, pero &lt;strong&gt;tiene también muchísima reflexión y muchas capas&lt;/strong&gt;. Es como una gran cebolla donde el público se puede quedar con la capa que quiera".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, para el dos veces ganador del Goya a la mejor interpretación masculina: "Es un espectáculo muy extraño de por si. Comienza como una comedia, que planta muy bien las bases del absurdo, pero transita por el suspense, pasando por el drama y acabando en una tragedia existencialista. El público se va a divertir muchísimo pero también la función del teatro es concienciar y lanzar respuestas. &lt;strong&gt;Y el público va a salir cargado de preguntas, muchas preguntas acerca de quiénes somos, quiénes creemos ser y quiénes creen los demás que somos&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A su personaje, el señor Carnero, lo define como: "un salmón que nada contra la corriente, algo poco habitual en la sociedad en la que vivimos en la que los poderes establecidos quieren casi anestesiarnos. &lt;strong&gt;Le doy mucho valor a este tipo de personajes que se tildan de locos cuando realmente dicen verdades como puños&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Castaño, al contrario, cree que la señora Carnero se deja llevar por la corriente como buena superviviente: "Empecé partiéndome de risa y a raíz de trabajar el personaje lo que me hacia tanta gracia dejó de hacérmela.&lt;strong&gt; La función es muy rica en matices, lo que parece que es una cosa no lo está siendo, y cuando te estás riendo te das cuenta de que se habla realmente de una cosa muy grave&lt;/strong&gt;. Ese análisis del texto es fundamental".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;La función puede verse de martes a sábados a las 20.00 h y los domingos a las 19.00 h. Entradas de 5 a 22 euros. Más información y venta: &lt;a href="https://www.teatroespanol.es" target="_blank"&gt;www.teatroespanol.es&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T06:43:46+02:00</dc:date>  <dc:creator>NANI F. CORES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805031/0/muere-alicia-alonso-leyenda-danza-cubana/">  <ns1:title>Muere Alicia Alonso, la leyenda de la danza</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805031/0/muere-alicia-alonso-leyenda-danza-cubana/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES / EFE / VÍDEO: EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se retiró de los escenarios en 1995, aunque continuaba al frente del Ballet Nacional de Cuba.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Fue una de los miembros fundadores del American Ballet Theatre en 1940.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1101269-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Alicia Alonso" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La bailarina cubana &lt;strong&gt;Alicia Alonso&lt;/strong&gt;, una &lt;strong&gt;figura legendaria de la danza clásica&lt;/strong&gt;, ha fallecido este jueves a los 98 años, según ha informado un representante del Ballet Nacional de Cuba (BNC).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alonso se encontraba&lt;strong&gt; ingresada por complicaciones de salud&lt;/strong&gt; en el Centro de Investigaciones Médico Quirúrgicas (CIMEQ) de La Habana, donde murió en torno al mediodía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se retiró de los escenarios en 1995&lt;/strong&gt;, pero permanecía en activo al frente del prestigioso Ballet Nacional de Cuba (BNC) -donde era directora- pese a su avanzada edad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alicia Alonso era una de las más grandes figuras del ballet internacional, Primera Bailarina Absoluta del Ballet Nacional de Cuba y un símbolo cultural de su país.&lt;br /&gt;Alonso, cuyo verdadero nombre era Ernestina de la Caridad Martínez y del Hoyo,&lt;strong&gt; nació el 21 de diciembre de 1920 en La Habana (Cuba)&lt;/strong&gt;, donde comenzó en la Escuela de Ballet de la Sociedad Pro-Arte Musical en 1931.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Continuó su formación en Estados Unidos, en la School of American Ballet. A los 17 años sufrió un desprendimiento de ambas retinas y tuvo que ser operada en varias ocasiones. Sin embargo, esto no impidió que bailara en los mejores escenarios del mundo durante años. Incluso,&lt;strong&gt; ya ciega y con casi 73 años de edad, bailó de puntillas en noviembre de 1993&lt;/strong&gt; en el 50 aniversario de su primera "Giselle".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comenzó su carrera artística en 1938 y trabajó en Broadway en comedias musicales como &lt;em&gt;Great Lady&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Stars in your eyes&lt;/em&gt;. &lt;strong&gt;Fue miembro del Ballet Theatre of New York&lt;/strong&gt; (1940) y actuó en obras como &lt;em&gt;Undertow&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Fall River Legend&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Theme and Variations&lt;/em&gt;, que interpretó por numerosos países.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;En 1948 creó su propia compañía&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Siempre ligada a su Cuba natal,&lt;strong&gt; en 1948 creó su propia compañía (Ballet Alicia Alonso)&lt;/strong&gt;, la primera profesional en Cuba y que en 1955 pasó a denominarse Ballet Nacional de Cuba (BNC). A partir de ahí, compatibilizó la interpretación con la dirección del Ballet Nacional de Cuba y la enseñanza de esta disciplina. Mucho tiempo después, inauguró la Cátedra de Danza que lleva su nombre (1994).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como coreógrafa y bailarina, representó a los clásicos junto a las grandes compañías, &lt;strong&gt;actuando en los principales escenarios del mundo&lt;/strong&gt;. Sus versiones coreográficas de los grandes clásicos son célebres internacionalmente y se han bailado por otras importantes compañías como los Ballets de la Ópera de París (&lt;em&gt;Giselle&lt;/em&gt;, Gran paso a cuatro o &lt;em&gt;La bella durmiente del bosque&lt;/em&gt;); la Ópera de Viena y el San Carlo de Nápoles (&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Giselle&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;); la Ópera de Praga (&lt;em&gt;La Niña Malcriada&lt;/em&gt;); el Teatro alla Scala de Milán (&lt;strong&gt;L&lt;em&gt;a bella durmiente del bosque&lt;/em&gt;)&lt;/strong&gt; y el Real Ballet Danés (&lt;em&gt;Don Quijote&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su vida personal y artística estuvo &lt;strong&gt;muy unida a España&lt;/strong&gt; desde que en 1929 visitara junto a sus padres Jerez de la Frontera y Sevilla, donde recibió clases de flamenco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A lo largo de sus más de &lt;strong&gt;50 años de carrera&lt;/strong&gt; ha recibido 122 distinciones nacionales y &lt;strong&gt;177 reconocimientos internacionales&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T19:54:57+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES / EFE / VÍDEO: EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3794329/0/carlos-saura-fotografo-vida-tras-camara-exposicion-fotografia-circulo-bellas-artes-madrid/">  <ns1:title>Carlos Saura: viaje al universo de un cineasta obsesionado con la fotografía</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3794329/0/carlos-saura-fotografo-vida-tras-camara-exposicion-fotografia-circulo-bellas-artes-madrid/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;NANI F. CORES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Círculo de Bellas Artes presenta una retrospectiva de 118 imágenes que descubren su faceta como fotógrafo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Incluye autorretratos, fotografías documentales, tomadas en rodajes o de amigos y colaboradores como Buñuel. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/09/1091240-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Carlos Saura, autorretrato múltiple en Berlín, 1994." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A día de hoy sigue siendo &lt;strong&gt;'el otro' gran director de cine aragonés&lt;/strong&gt;, título que ostenta junto a su admirado &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/luis-bunuel/"&gt;Luis Buñuel&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;Todavía en activo a sus 87 años&lt;/strong&gt; -este mismo año ha finalizado el rodaje de la ficción musical &lt;em&gt;El rey de todo el mundo&lt;/em&gt;- &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/carlos-saura/"&gt;Carlos Saura&lt;/a&gt; (Huesca, 1932) ha estado nominado en tres ocasiones al Oscar, ganó dos veces el Oso de Plata a la mejor dirección en el Festival de Berlín por &lt;em&gt;La caza&lt;/em&gt; (1965) y &lt;em&gt;Peppermint frappé&lt;/em&gt; (1967) y el Premio Especial del jurado en el Festival de Cannes por &lt;em&gt;La prima Angélica&lt;/em&gt; (1973) y &lt;em&gt;Cría cuervos&lt;/em&gt; (1975).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mucho antes de que todo esto ocurriera, en el joven Saura ya &lt;strong&gt;se había despertado su amor por la fotografía&lt;/strong&gt;, un camino que desembocaría, por cierto, en su pasión cinematográfica. Él mismo contaba hace un par de años, con motivo de la inauguración de su exposición &lt;em&gt;España. Años 50&lt;/em&gt; en el festival &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/photoespana/"&gt;PHotoEspaña&lt;/a&gt;, que esta vocación había arrancado a la corta edad de nueve años por "imperativo amoroso". Su amor platónico por una niña de su barrio despertaría el deseo por fotografiarla y ya nunca más abandonaría la cámara de fotos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precisamente esa serie realizada durante la década de los cincuenta &lt;strong&gt;fotografiando de forma frenética ciudades, pueblos y gentes de toda España en tiempos de pobreza, tristeza y falta de libertades&lt;/strong&gt; ha alimentado cada vez más la curiosidad por conocer un trabajo fotográfico que no ha dejado de ejercer para, según dice, "guardar el pasado".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gracias a esta labor incansable, llega estos días al Círculo de Bellas Artes de Madrid la exposición &lt;em&gt;Carlos Saura fotógrafo. Una vida tras la cámara&lt;/em&gt;, que reúne hasta el 12 de enero del próximo año, &lt;strong&gt;una selección de 118 fotografías&lt;/strong&gt; seleccionadas por el comisario y también fotógrafo Chema Conesa entre las miles que atesora el cineasta aragonés. &lt;span &gt;Tal es el volumen de su producción que algunas ni las recordaba hasta que las vio colgadas en esta muestra. "Estoy tan ocupado en lo que tengo que hacer en el presente que &lt;strong&gt;no me ocupo del pasado porque no me interesa mucho&lt;/strong&gt;, pero esta exposición es quizá la más completa que se ha hecho", decía durante la presentación.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La exposición que reúne, además de ese centenar de fotografías, material de su archivo personal como &lt;strong&gt;polaroids, piezas audiovisuales, fotografías pintadas, publicaciones fotográficas, diarios de rodajes ilustrados y algunas de sus cámara de fotos&lt;/strong&gt;, se divide en cuatro capítulos. &lt;span &gt;En el primero, titulado &lt;em&gt;Primer laboratorio&lt;/em&gt;, se recogen las fotografías que que director de &lt;em&gt;Cría cuervos&lt;/em&gt; realiza como aficionado: imágenes en las que &lt;strong&gt;utiliza como modelos a su propia familia y donde aparece ya el autorretrato&lt;/strong&gt;, disciplina a la que volverá insistentemente a lo largo de los años. De hecho, la muestra se abre con el primero que hizo siendo joven con una cámara que compró en el Rastro de Madrid. "Todos los que me he hecho son pruebas de objetivo y por eso tengo cientos de fotos de mi mismo", aclara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le siguen &lt;em&gt;Saura documental&lt;/em&gt;, que explora esa &lt;strong&gt;España gris en plena reconstrucción y sus gentes&lt;/strong&gt; fotografiadas durante la década de los 50; y &lt;em&gt;Fotógrafo cineasta&lt;/em&gt; en la que registra distintos momentos de los&lt;strong&gt; rodajes&lt;/strong&gt; de sus películas. &lt;span &gt;Por último, en &lt;em&gt;Universo Saura&lt;/em&gt; se reúnen muchas de &lt;strong&gt;las influencias con las que el realizador ha construido su imaginario visual&lt;/strong&gt;: desde el cine de su paisano Luis Buñuel, a la pintura de su hermano Antonio, la fotografía de Vittorio Storaro - colaborador de Bertolucci, Coppola y el propio Saura en &lt;em&gt;Flamenco&lt;/em&gt;- o las mujeres claves de su vida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La muestra se completa, además, con una pieza documental inédita que recoge una entrevista a Saura en su estudio, un ciclo de conferencias en las que se analizará su trabajo fotográfico y, como no podía ser menos, otro dedicado a su extensa filmografía, que incluirá la proyección de títulos como &lt;em&gt;Los golfos&lt;/em&gt; (1960), &lt;em&gt;Ana y los lobos&lt;/em&gt; (1973), &lt;em&gt;Bodas de sangre&lt;/em&gt; (1981) o &lt;em&gt;¡Ay, Carmela!&lt;/em&gt; (1990).&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T06:29:19+02:00</dc:date>  <dc:creator>NANI F. CORES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3801722/0/catalana-angels-ribe-gana-premio-nacional-artes-plasticas-2019/">  <ns1:title>La artista catalana Àngels Ribé gana el Premio Nacional de Artes Plásticas 2019</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3801722/0/catalana-angels-ribe-gana-premio-nacional-artes-plasticas-2019/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Su obra conceptual "es un referente para las generaciones de artistas posteriores", ha descado el jurado.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1098135-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Àngels Ribé" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jurado del Premio Nacional de Artes Plásticas correspondiente a 2019, concedido por el Ministerio de Cultura y Deporte, ha &lt;strong&gt;concedido por unanimidad la concesión del galardón a la artista&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Àngels Ribé.&lt;/strong&gt; El premio está dotado con 30.000 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jurado ha indicado en el fallo que "su cuerpo es el principal articulador de &lt;strong&gt;acciones extremadamente meditadas en las que los elementos y procesos de la naturaleza&lt;/strong&gt; adquieren un papel central. Su obra es &lt;strong&gt;un referente&lt;/strong&gt; para las generaciones de artistas posteriores".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También ha motivado su propuesta "por su trayectoria centrada en la experimentación, pionera de las prácticas conceptuales de los años setenta. &lt;strong&gt;Realizó acciones, instalaciones y performances&lt;/strong&gt; en el contexto internacional del arte, con la reivindicación de género y la reflexión sobre el espacio. A partir de los años ochenta, investiga desde la pintura y las obras escultóricas con neón y luz".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Àngels Ribé (Barcelona, 1943) es considerada una artista conceptual, e&lt;strong&gt; inició su producción a finales de los años sesenta&lt;/strong&gt; con acciones, instalaciones y performances con la luz y la sombra, el cuerpo y el espacio como protagonistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre 1966 y 1969 vivió en París, donde estudió sociología y cerámica y ejerció de ayudante de Piotr Kowalski y, en 1972,&lt;strong&gt; se instaló en Chicago y Nueva York,&lt;/strong&gt; donde expuso con artistas como Vito Acconci, Laurie Anderson, John Baldessari, Hans Haacke, Gordon Matta-Clark, Martha Wilson y Hanna Wilke, entre otros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los años ochenta, regresó a Barcelona, donde &lt;strong&gt;se dedicó fundamentalmente a la pintura&lt;/strong&gt; y, ya en los años noventa, a realizar obras escultóricas con neón y luz sin olvidar nunca el componente volumétrico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Junto a artistas como &lt;strong&gt;Eugènia Balcells, Eulàlia Grau, Sílvia Gubern, Fina Miralles u Olga Pijoan,&lt;/strong&gt; su trabajo artístico tuvo muy presente la lucha de género de los años setenta, cuando el trabajo creativo de las mujeres era aún poco visible. Durante un tiempo firmó como "A. Ribé" para evitar todo juicio a priori sobre su identidad de género. Las acciones de Àngels Ribé utilizaban el propio cuerpo y el espacio como elementos de búsqueda y experimentación. Grababa fenómenos naturales provocando un choque entre naturaleza y acción humana. A partir de aquí, su trabajo mostró un marcado interés por los comportamientos mentales y los mecanismos de la percepción.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La obra de Àngels Ribé se ha expuesto en distintos centros e instituciones. Entre otros, &lt;strong&gt;en el Centre Artistique de Verderonne de París&lt;/strong&gt; (1969) donde produjo la obra Laberint, en 3 Mercer St. Gallery de Nueva York con la obra Two Main Subjective Points on an Objective Trajectory (1975) y en otros espacios alternativos de esta ciudad, como 112 Greene Street con la obra Work is the Effort Against Resistance (1976).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se ha podido ver su obra en la Fundación Joan Miró de Barcelona, &lt;strong&gt;en la Space Gallery de Nueva York, en el Centre d'Art Santa Mònica de Barcelona&lt;/strong&gt; y en la Fundació Vila Casas de Barcelona. Ha participado en exposiciones colectivas en el Museum of Contemporary Art de Chicago (1975), el Museu de Arte Contemporânea da Universidade da Sâo Paulo (1977), el Centro Cultural de la Villa de Madrid (1983), el Centre de Cultura Contemporània de Barcelona (1994), el Museo Nacional Reina Sofía de Madrid (1994 y 2005), el MACBA de Barcelona (1998, 1999 y 2005), el Salvador Dalí Museum de Sant Petesburg en Florida (2005), el Museo Esteban Vicente de Segovia (2006) y la Fondation Maeght de Saint-Paul-de-Vence (2007), entre otras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 2011, el &lt;strong&gt;MACBA le dedicó la retrospectiva &lt;em&gt;En el laberint&lt;/em&gt;. Àngels Ribé 1969-1984&lt;/strong&gt;. Posteriormente, ha realizado exposiciones individuales en 2014 Backlit, Galeria Palmadotze, Vilafranca del Panadès, Barcelona; en 2018 Mon corps, mon esprit, Galeria Ana Mas Projects, L'Hospitalet y en 2019 Sota l'Ossa Major, Tecla Sala, l'Hospitalet de Llobregat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto a exposiciones colectivas, ha participado en 2011 De la revuelta a la posmodernidad (1962-1982), Museo Nacional Centro de Arte Reina Sofía, Madrid; La persistencia de la geometría, MACBA – Fundación "la Caixa", Barcelona; Caixaforum, Madrid; MUAC, Ciudad de México; Centro de las Artes del Parque Fundidora, Monterrey, México; 2012 El espejo invertido: Arte de las colecciones de la Fundación "la Caixa" y del Macba, Guggenheim Bílbao, Bílbao; Explosion! Painting as Action, Moderna Museet, Stockholm; Fundació Miró, Barcelona; 2014 Variaciones sobre el jardín japonés, La Casa Encendida, Madrid; Fundación Rodríguez-Acosta, Granada; 2015 Adventures of the Black Square: Abstract Art and Society 1915 – 2015,&lt;strong&gt; The Whitechapel Gallery, London, U.K.&lt;/strong&gt;; Self-Timer Stories, Museum der Moderne, Salzburg, Austria; MUSAC, León; Creació a Catalunya 1950-1977, MNAC, Barcelona; 2016 Caminar sobre el gel, Bòlit, Girona/Sta Mònica, Barcelona/ Can Palauet, Mataró/ Can Maristany, Sant Cugat; Col.lecció MACBA 31, MACBA, Barcelona; 2017 Discursos críticos en el arte español, Centro Galego de Arte Contemporánea, Santiago de Compostela, La Coruña y 2018, From Barcelona to Abu Dhabi. Works from the Museum of Contemporary Art Barcelona in dialogues with the Emirates. Manarat al Saadiyat, Abu Dhabi.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-15T15:04:17+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3792094/0/brueghel-maravillas-del-arte-flamenco-saga-pintura-palacio-gaviria-madrid/">  <ns1:title>Los Brueghel: repaso a la dinastía que dominó el mundo de la pintura</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3792094/0/brueghel-maravillas-del-arte-flamenco-saga-pintura-palacio-gaviria-madrid/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;NANI F. CORES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Palacio de Gaviria acoge hasta el 12 de abril la exposición 'Brueghel. Maravillas del arte flamenco'.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Reúne un centenar de obras de esta saga que marcó la historia del arte europeo en los siglos XVI y XVII.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/07/1089300-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Baile nupcial al aire libre, Pieter Brueghel el joven (1610)." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El clan de los Brueghel no es precisamente un desconocido entre los amantes de la pintura en Madrid. &lt;strong&gt;Varias obras de esta familia de artistas forman parte de la colección del Museo del Prado&lt;/strong&gt;: &lt;em&gt;El triunfo de la muerte&lt;/em&gt;, de Pieter Brueghel el Viejo; &lt;em&gt;Construcción de la Torre de Babel&lt;/em&gt; de Pieter Brueghel el Joven, o la alegoría de &lt;em&gt;El Gusto&lt;/em&gt;, pintada por Jan Brueghel el Viejo mano a mano con Rubens, son solo algunas de las joyas que los visitantes de la pinacoteca pueden disfrutar cualquier día del año.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero para aquellos que quieran &lt;strong&gt;profundizar en una de las dinastías más productivas y longevas de la historia del arte&lt;/strong&gt; llega estos días al Palacio de Gaviria &lt;em&gt;Brueghel. Maravillas del arte flamenco&lt;/em&gt;, que no solo disecciona el trabajo de todos los miembros de este clan - que prolongó su reinado durante cuatro generaciones- sino también de sus mas estrechos colaboradores. "No hay que sorprenderse de que muchas de estas obras estén firmadas por múltiples manos. &lt;strong&gt;Los Brueghel pueden considerarse unos precursores, como una especie de Factory flamenca&lt;/strong&gt;", dice su comisario Sergio Gaddy en alusión a la popular factoría neoyorquina de Andy Warhol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el bisabuelo a los biznietos, esta familia de pintores holandeses hizo del apellido Brueghel &lt;strong&gt;un codiciado sello de estilo y buen gusto en la Europa de los siglos XVI y XVII&lt;/strong&gt;, que supo mantener su reputación durante más de ciento cincuenta años. El primero fue el padre, Pieter Brueghel el Viejo (1525-1560); al seguirían sus hijos, Pieter y Jan, más tarde el nieto Jan y, por último, los biznietos Ambrosius, Jan Peter y Abraham.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Los hijos siguen los pasos marcados por el padre pero &lt;strong&gt;la fama de éste se multiplica con el trabajo de sus herederos&lt;/strong&gt;, que trabajan sus mismos temas y los dan a conocer más allá del pequeño círculo inicial, en ese sentido puede considerarse un trabajo colectivo. La repetición de temas y estética de los hijos y nietos son una seña de identidad de la época. La fidelidad a la tradición es importante para la familia", añade Gaddy.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La muestra, que ya ha podido verse en Roma, París o Tel Aviv y varias ciudades japonesas como Tokio, Sapporo, Toyota o Hiroshima, reúne hasta el 12 de abril de 2020 &lt;strong&gt;un centenar de piezas organizadas temáticamente&lt;/strong&gt; que, según sus organizadores, son: "una muestra admirable de la Holanda del siglo XVII pero al mismo tiempo &lt;strong&gt;reflejan los temas universales de la historia de la humanidad&lt;/strong&gt; como la honestidad, la caridad pero también la codicia o la hipocresía, a los que todavía se enfrenta la sociedad contemporánea".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El recorrido arranca con la trayectoria de Pieter Brueghel el Viejo, que inició su formación en el taller de Pieter Coecke van Aelst y pronto descubriría su &lt;strong&gt;fascinación por la obra de El Bosco&lt;/strong&gt;. Además, hace hincapié en la revolución estética que supuso poner el paisaje en el centro en la pintura flamenca. "El hombre sigue presente, pero ya no es el centro, esto supone una novedad en una época en la que en Italia, artistas como Miguel Ángel o Rafael, tenían el cuerpo como absoluto protagonista", señala Gaddi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En obras como &lt;em&gt;La resurrección&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;El juicio final&lt;/em&gt; hizo suyo &lt;strong&gt;el tema del juicio moral, la salvación y la condena&lt;/strong&gt;, populares en una época en la que el duque de Alba, enviado por Felipe II, se dedicó a obtener la conversión forzosa de los protestantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La segunda sección, &lt;em&gt;La reina Naturaleza&lt;/em&gt;, incluye obras de Jan Brueghel el Viejo (1568-1625), su hijo menor y principal continuador en un tipo de obras que expresaban la limitación humana frente a la naturaleza. &lt;strong&gt;"El ser humano es insignificante frente a la naturaleza, ya no es protagonista"&lt;/strong&gt;, dice el comisario.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero la fama inicial de Pieter Brueghel el Viejo se debe en gran parte a su primogénito, Pieter Brueghel el Joven (1564-1637), que aseguró la difusión de la obra paterna realizando copias de cuadros como la &lt;em&gt;Trampa para pájaros&lt;/em&gt; de 1601. Además, Pieter hijo también produjo obra propia que atendía a &lt;strong&gt;aspectos más brutales de la vida con cazadores o soldados bañados en la luz invernal&lt;/strong&gt; como se reflejan en el fascinante &lt;em&gt;Aldea flamenca en invierno con patinadores&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La sala central del Palacio de Gaviria la ocupan &lt;strong&gt;las alegorías&lt;/strong&gt; de Jan Brueghel el Joven (1601-1678) y de Ambrosius Brueghel (1617-1675), obras que trataban de explicar conceptos como &lt;strong&gt;el amor, la guerra, la paz o los sentidos humanos y que destacan, sobre todo, por la meticulosa y casi obsesiva atención a los detalles&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Amberes del siglo XVI como centro económico del mundo occidental y ciudad de mercaderes queda reflejada en varias obras que simbolizan también el nacimiento de la llamada burguesía, la nueva clase social que llegaba pisando fuerte y reclamando sus propios encargos pictóricos. Mientras que la sala contigua está dedicada al género floral y el bodegón, muy en boga en la época por el mensaje moral que transmitían alrededor de la idea de la "vanitas", &lt;strong&gt;la vacuidad e insignificancia de la belleza, destinada a sucumbir al paso del tiempo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El recorrido se cierra con una sección que desvela la capacidad de los Brueghel para retratar la &lt;strong&gt;cotidianidad de las clases humildes y anónimas&lt;/strong&gt; en una serie de obras en las que predomina la mirada irónica y el acento en los placeres de la vida. "La alegría de vivir de los campesinos y los bailes se contrapone y se abre paso a la fatiga del trabajo", asegura . En ella destacan las seis tablas que dan forma a &lt;em&gt;La boda campesina&lt;/em&gt; y uno de los cuadros estrella de la muestra: &lt;em&gt;Baile de boda campesina al aire libre&lt;/em&gt;, de Pieter Brueghel el Joven.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-08T10:14:00+02:00</dc:date>  <dc:creator>NANI F. CORES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3792439/0/gioconda-vuelve-sala-habitual-louvre/">  <ns1:title>'La Gioconda' vuelve tres meses después a su sala habitual, ya renovada</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3792439/0/gioconda-vuelve-sala-habitual-louvre/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La reforma mejora la visibilidad del cuadro y facilita la circulación de visitantes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3533806/0/gioconda-no-te-mira-investigadores-tumban-efecto-mona-lisa/"&gt;'La Gioconda' no te mira: investigadores tumban el famoso 'efecto Mona Lisa'&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2018/11/28/834775-620-282.jpg?v=20191008005200" width="620" height="282" alt="La Gioconda" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a title="Noticias sobre 'La Gioconda'" href="https://www.20minutos.es/minuteca/la-gioconda/"&gt;&lt;em&gt;La Gioconda&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; de &lt;a title="Noticias sobre Leonardo Da Vinci" href="https://www.20minutos.es/minuteca/leonardo-da-vinci/"&gt;Leonardo Da Vinci&lt;/a&gt;, el cuadro más visitado del Museo del Louvre de París, volvió este lunes a su emplazamiento habitual en la sala de los Estados tras casi tres meses en la Galería Médicis donde permaneció por&lt;strong&gt; obras de renovación.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El famoso lienzo de Da Vinci fue trasladado en julio a la Galería Médicis por ser esta lo suficientemente amplia para acoger&lt;strong&gt; la gran cantidad de turistas que hacen cola&lt;/strong&gt; para ver e inmortalizarse con la obra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La sala de los Estados, habitualmente congestionada por los numerosos visitantes, ha acogido en los últimos quince años a &lt;strong&gt;más de cien millones de personas&lt;/strong&gt; que contemplan durante 50 segundos el enigmático retrato, según la institución.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las obras pretendían&lt;strong&gt; mejorar la visibilidad&lt;/strong&gt; sobre el cuadro, &lt;strong&gt;facilitar la circulación&lt;/strong&gt; de los visitantes en la sala y rehabilitar el conjunto de la habitación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La visibilidad sobre &lt;em&gt;La Gioconda,&lt;/em&gt; protegida en una urna transparente, se ha mejorado gracias a la instalación de un &lt;strong&gt;vidrio antirreflectante,&lt;/strong&gt; y se dispondrá de más información para descifrar la pintura de Da Vinci.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ahora &lt;em&gt;La Gioconda&lt;/em&gt; mira a &lt;em&gt;Las bodas de Caná,&lt;/em&gt; de Veronese, y está acompañada por &lt;em&gt;La coronación de espinas,&lt;/em&gt; de Tiziano, y otras obras del Renacimiento veneciano.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Más protagonismo para los cuadros&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El principal cambio en la reforma es el color de la pared. El conservador jefe del departamento de pintura del museo Vincent Delieuvin explicó que "se ha pasado de tener una sala con un fondo ocre-amarillo a una con un &lt;strong&gt;azul noche profundo,&lt;/strong&gt; lo que hace que los cuadros sean los protagonistas".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El rojo, verde, azul, los intensos tonos típicos de las pinturas venecianas del siglo XVI, llenan la sala, en lo que Delieuvin describe como &lt;strong&gt;"una fiesta del color".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además de mejorar la visibilidad de &lt;em&gt;La Gioconda,&lt;/em&gt; la reforma pretende &lt;strong&gt;mejorar la experiencia del visitante,&lt;/strong&gt; sobre todo en los periodos de alta frecuencia de turistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ahora, los asistentes al museo &lt;strong&gt;tendrán que hacer fila&lt;/strong&gt; para poder apreciar de cerca La Mona Lisa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Da Vinci, representante por excelencia del Renacimiento italiano, será objeto de una retrospectiva en este museo del 24 de octubre al 24 de febrero de 2020, con motivo del&lt;strong&gt; 500 aniversario de su muerte.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El 80% de los visitantes del Louvre van para ver &lt;em&gt;La Gioconda,&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;y este verano peregrinaron desorientados siguiendo las señales para guiarlos hacia su localización temporal.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-08T01:01:55+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3788591/0/world-press-photo-2019-exposicion-fotografia-fotoperiodismo-madriddocufest-coam-madrid/">  <ns1:title>World Press Photo: lo mejor del fotoperiodismo llega a Madrid</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3788591/0/world-press-photo-2019-exposicion-fotografia-fotoperiodismo-madriddocufest-coam-madrid/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;NANI F. CORES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Reúne las fotografías ganadoras del prestigioso certamen creado en Ámsterdam en 1955.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Puede visitarse en LASEDE del Colegio de Arquitectos hasta el 3 de noviembre. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/04/26/937836-620-282.jpg?v=20190426144558" width="620" height="282" alt="Fotografía de John Moore ganadora del concurso de fotoperiodismo World Press Photo. " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conectar al mundo con las historias que importan&lt;/strong&gt;. Con esta sencilla frase define la misión de &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/world-press-photo/"&gt;World Press Photo&lt;/a&gt;, la comisaria Babette Warendorf. La fundación de la que forma parte, nacida en Ámsterdam en 1955, hace tiempo que se consolidó como promotora del &lt;strong&gt;concurso de fotoperiodismo más prestigioso del mundo&lt;/strong&gt;. "El primer año llegaron 300 imágenes de 48 fotógrafos; este último, casi 80.000 fotografías de cinco mil autores", declara.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Celebramos la libertad de prensa y lo mejor del fotoperiodismo pero &lt;strong&gt;no solo con las imágenes que tocan los grandes acontecimientos del año sino también con historias más pequeñas y locales que no llegarían de otra forma al gran público&lt;/strong&gt;", dice en relación al espíritu del certamen. De esos 4.738 fotógrafos inscritos este año, 894 han sido mujeres (casi un 19% más que en la pasada edición) y 213 españoles. "No solo nos interesa la paridad de género sino también de continentes. Solo un seis por ciento de los fotógrafos son de América Latina y un dos por ciento de África. Estamos trabajando porque cada vez lleguen más miradas de estos lugares", señala Warendorf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los 43 ganadores de esta edición repartidos en ocho categorías, &lt;strong&gt;14 son mujeres y 29 hombres&lt;/strong&gt; -los participantes se presentan de forma anónima- y 24 de ellos lo han sido por primera vez mientras que 19 ya habían sido premiados en otras ediciones. Lo que demuestra, en parte, la adicción que genera el concurso entre los profesionales de la fotografía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La exposición que reúne estas fotografías ganadoras recala por décimo año consecutivo en la capital y podrá verse &lt;strong&gt;durante todo este mes y hasta el 3 de noviembre en LASEDE del Colegio de Arquitectos COAM&lt;/strong&gt; (calle Hortaleza, 63). Coincide, además, con la celebración de la primera década de vida de &lt;a href="http://www.tucutucu.es" target="_blank"&gt;Tucutucu Producciones&lt;/a&gt;, empresa de gestión cultural formada por Elena Vergara y Myriam Navas responsable de que Madrid forme parte de la red de más de cien ciudades de todo el mundo que cada año contemplan sus impactantes imágenes.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Nace MadridDocuFest&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Impulsoras de otros proyectos expositivos como las muestras dedicadas a los ilustradores Francisco Ibañéz (padre de los inmortales Mortadelo y Filemón) o el francés Jean Jacques Sempé (conocido por sus trabajos en la prestigiosa revista &lt;em&gt;The New Yorker&lt;/em&gt;), el destino y la casualidad les acercó al World Press Photo allá por 2009. "Cuando Cristina García Rodero ingresó en la agencia Magnum, vi que una fotografía suya había ganado un premio WPPh. La foto me llevó a la página de la exposición y descubrí que era itinerante. Yo había estado en Amsterdam cinco años antes coincidiendo con la exposición y no había conseguido entrar por la afluencia de público. Pensé, si es itinerante, tenemos que conseguir llevarla a Madrid porque la gente tiene que ver esto", recuerda Elena.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El secreto es hacer exposiciones que nos gustaría ver a nosotras. Y en este caso, &lt;strong&gt;World Press Photo es un caballo ganador porque a la gente le interesa que les cuenten y les descubran historias&lt;/strong&gt;", añade Myriam. Fruto de este interés del público por el fotoperiodismo, las Tucutucu han decidido liarse la manta a la cabeza y proponer una &lt;strong&gt;nueva cita con la fotografía documental&lt;/strong&gt; que echa a andar dentro de muy pocos días: &lt;a href="https://madriddocufest.tucutucu.es" target="_blank"&gt;MadridDocuFest&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Centrado en el fotoperiodismo, la fotografía y el multimedia documental &lt;strong&gt;se celebrará del 16 de octubre al 17 de noviembre en el Museo La Neomudéjar y en Zapadores/Ciudad del Arte Museo del Siglo XXI&lt;/strong&gt;. Allí se concentrarán los proyectos de ocho fotógrafas y cinco fotógrafos, todos ellos españoles o de otras nacionalidades pero residentes en nuestro país, entre los que se encuentran &lt;strong&gt;Anna Surinyach, Ana Palacios, Joan de la Malla, Susana Girón, Catalina Martín-Chico&lt;/strong&gt; (presente también en la exposición World Press Photo),&lt;strong&gt; Jaime Alekos y Javier Arcenillas&lt;/strong&gt;. Además, durante dos días, el público tendrá la oportunidad de conocer a los autores en las Jornadas MadridDocuFest que se organizarán en el Centro Internacional de Fotografía y Cine EFTI. Sin lugar a dudas, Madrid se convierte este otoño en la capital del fotoperiodismo.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Horarios y tarifas en &lt;a href="http://www.worldpressphotomadrid.es" target="_blank"&gt;www.worldpressphotomadrid.es&lt;/a&gt; y &lt;a href="http://www.madriddocufest.es" target="_blank"&gt;www.madriddocufest.es&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Disparos que impactan&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La edición 2019, la número 62 del certamen, se compone de &lt;strong&gt;140 fotografías&lt;/strong&gt;. Entre todas ellas, la imagen ganadora del World Press Photo del Año: &lt;em&gt;Niña llorando en la frontera&lt;/em&gt;, del fotógrafo estadounidense de la agencia Getty &lt;strong&gt;John Moore&lt;/strong&gt;, que se convirtió en todo un símbolo de la política de tolerancia cero de la Administración Trump con los inmigrantes. "No es un disparo de suerte, Moore lleva una década trabajando en la frontera y tiene acceso a lugares donde otros no pueden. Esta imagen tiene todos los elementos de una buena foto: estética, momento adecuado y está hecha al nivel de la niña, mostrando su dolor y desesperación por ser separada de su madre", explica Warendorf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los ganadores, además, dos fotógrafos españoles: &lt;strong&gt;Ángel Fítor, tercer premio en la categoría de Naturaleza&lt;/strong&gt; con una fotografía realizada en Alicante a un tenóforo (invertebrado marino); y &lt;strong&gt;Catalina Martín-Chico, segundo premio en la modalidad de reportajes gráficos en la categoría Temas Contemporáneos&lt;/strong&gt; con la historia &lt;em&gt;Colombia, (Re) Birth&lt;/em&gt;, sobre la maternidad de las exguerrilleras de las FARC. Para Martín-Chico, que durante ocho años documentó el conflicto en Yemen y Oriente Medio, este trabajo ha supuesto todo un reto: "&lt;strong&gt;Tenía dudas sobre cómo documentar la paz porque no es tan visual ni impactante&lt;/strong&gt;. Este &lt;em&gt;babyboom&lt;/em&gt; de exguerrilleras es un símbolo de esperanza nueva para Colombia".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-07T06:48:22+02:00</dc:date>  <dc:creator>NANI F. CORES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3783624/0/en-casa-monologo-tony-kushner-mario-gas-vicky-pena-homebody-kabul-teatros-canal-madrid/">  <ns1:title>Mario Gas y Vicky Peña se reencuentran en los Teatros del Canal con el monólogo 'En casa'</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3783624/0/en-casa-monologo-tony-kushner-mario-gas-vicky-pena-homebody-kabul-teatros-canal-madrid/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;NANI F. CORES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Director y actriz abren la temporada con este intenso texto firmado por Tony Kushner.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Vicky Peña recibió el premio Max y el premio Maite en 2009 por esta interpretación.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/03/1085011-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Vicky Peña protagoniza esta nueva versión del monólogo de Tony Kushner por el que recibió un premio Max en 2009." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mucho ha llovido desde que Mario Gas y Vicky Peña pusieron en marcha su proyecto en común por amor al teatro. Para ser más concretos, sucedió en 1977, con la obra &lt;em&gt;La boda del hojalatero&lt;/em&gt; del dramaturgo irlandés John Millington Synge. Desde entonces, su unión en los escenarios, él como director y ella como actriz, ha dado como resultado un buen puñado de montajes: &lt;em&gt;Un tranvía llamado deseo, Follies, A Little Night Music, Madre Coraje y sus hijos&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;Sweeney Todd&lt;/em&gt;, son solo algunos de ellos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este 2019, &lt;strong&gt;sus talentos vuelven a encontrarse&lt;/strong&gt; en los &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/teatros-del-canal/"&gt;Teatros del Canal&lt;/a&gt;, donde son los encargados de abrir la nueva temporada con el monólogo &lt;em&gt;En casa&lt;/em&gt;, primera parte de la obra de Tony Kushner &lt;em&gt;Homebody/Kabul&lt;/em&gt;. Este autor neoyorkino, que se define a si mismo como judío, homosexual y antisionista, escribió este texto de &lt;strong&gt;tintes cuasi proféticos&lt;/strong&gt; a finales de la década de los noventa, poco antes de los atentados del 11-S, levantando no pocas ampollas tras su estreno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ideada en un principio como un monólogo&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Homebody&lt;/em&gt;) que más tarde se ampliaría con una segunda parte (&lt;em&gt;Kabul&lt;/em&gt;), Gas y Peña ya pusieron en marcha este proyecto (la versión conjunta) en 2007, cuando él era director del Teatro Español (Peña recibió el Premio Max a la mejor Actriz y el premio Mayte 2009). Una década después, ambos han decidido &lt;strong&gt;retomar esa primera pieza que por desgracia no ha perdido vigencia&lt;/strong&gt;, según afirman.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El mundo ha ido de mal en peor y el mensaje de la obra sigue muy vigente. El viaje iniciático de esta mujer convencional, alineada, de clase media en el Londres de finales de los noventa desentraña, con su manera de ser y de hablar,&lt;strong&gt; ciertas enfermedades individuales y colectivas de la sociedad europea y del primer mundo en general&lt;/strong&gt;", dice convencido el director.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esa casa de Londres comienza el monólogo de una mujer (Vicky Peña), que se imagina, mientras lee una guía, viajando a Afganistán para huir de su propia insatisfacción. Y esa narración, aparentemente inofensiva, acabará por convertirse en una plataforma reivindicativa que toca temas muy dolientes como las guerras, las expropiaciones de territorios, las culturas olvidadas...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"&lt;strong&gt;Ese pequeño país de un lugar olvidado del mundo sirve como paradigma de lo que pasa en otros muchos lugares&lt;/strong&gt;. Su protagonista recoge la angustia de alguien que en un momento determinado ve lo que está ocurriendo. Es una obra que mientras nosotros no cambiemos seguirá estando muy vigente y un monólogo muy difícil que tiene que tener al frente una actriz como Vicky Peña", añade Gas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Encantada de volver a la capital -"hacía tiempo que no trabajaba en Madrid y me excita porque hay escenarios que como digo yo, muerden"-, Peña confirma este deseo común por retomar el proyecto: "Han pasado veinte años desde que Kushner escribió la obra y una continúa viendo el desastre general. &lt;strong&gt;Este texto sigue conectado con la realidad de un modo muy lúcido y muy doloroso&lt;/strong&gt; y creo que el teatro tiene que servirnos para hacernos ser conscientes del lugar en el que estamos y de que podemos hacer algo para cambiarlo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El monólogo podrá verse en la Sala Verde de los Teatros del Canal hasta el 13 de octubre (entradas desde 13,5 euros en &lt;a href="https://www.teatroscanal.com" target="_blank"&gt;teatroscanal.com&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-04T06:38:25+02:00</dc:date>  <dc:creator>NANI F. CORES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3788395/0/cuadro-banksy-chimpances-parlamento-britanico-vendido-11-millones/">  <ns1:title>Un cuadro de Banksy del Parlamento británico ocupado por chimpancés, vendido por 11 millones de euros</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3788395/0/cuadro-banksy-chimpances-parlamento-britanico-vendido-11-millones/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE / VÍDEO: AGENCIA ATLAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Según Sotheby's, la obra ofrece "una visión premonitoria de la tumultuosa política en el Reino Unido".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/04/1085606-620-282.jpg?v=20191004021804" width="620" height="282" alt="Cuadro de Banksy con chimpancés en el Parlamento británico" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un óleo del artista &lt;a title="Noticias sobre Banksy" href="https://www.20minutos.es/minuteca/banksy/"&gt;Banksy&lt;/a&gt; que representa &lt;strong&gt;la Cámara de los Comunes británica repleta de chimpancés&lt;/strong&gt; se remató este jueves en una subasta en Londres por 9,8 millones de libras&lt;strong&gt; (11 millones de euros).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El trabajo fue pintado en 2009 y, según el catálogo de la casa de subastas &lt;a title="Noticias sobre Sotheby's" href="https://www.20minutos.es/minuteca/sothebys/"&gt;Sotheby's&lt;/a&gt;, "ofrece una &lt;strong&gt;visión premonitoria&lt;/strong&gt; de la cada vez más tumultuosa política en el Reino Unido contemporáneo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El precio de la obra, de un tamaño de &lt;strong&gt;4,20 por 2,50 metros,&lt;/strong&gt; superó las expectativas de los vendedores, que lo habían tasado en un valor de entre 1,5 y 2 millones de libras (de 1,69 a 2,25 millones de euros).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el cuadro, un chimpancé aparece en pie, con una carpeta bajo el brazo, en el lugar desde donde suele hacer sus &lt;strong&gt;intervenciones parlamentarias&lt;/strong&gt; el primer ministro del Reino Unido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las bancadas de la oposición y el Gobierno están ocupadas también por primates, lo mismo que el asiento reservado al presidente de los Comunes y la galería del público. Algunos de los chimpancés &lt;strong&gt;gritan y hacen gestos&lt;/strong&gt; durante lo que parece un debate en la cámara.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/04/1085607-600-338.jpg?v=20191004021459" border="0" alt="'Devolved Parliament', de Banksy" title="'Devolved Parliament', de Banksy" width="600" height="338" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;'Devolved Parliament', de Banksy. Imagen: Sotheby's&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Banksy expuso por primera vez la obra en una exitosa exposición &lt;strong&gt;en Bristol&lt;/strong&gt; (suroeste de Inglaterra) en 2009 que congregó a cerca de 300.000 visitantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un primer momento, se presentó bajo el título &lt;em&gt;Question Time&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;("Sesión de preguntas"),&lt;/strong&gt; que alude aparentemente a la sesión de control semanal que el jefe del Gobierno británico suele afrontar en el Parlamento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más tarde, sin embargo, el artista lo modificó por el actual &lt;em&gt;Parliament Devolved,&lt;/em&gt; algo así como "Parlamento delegado".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hasta ahora propietario del cuadro, que lo sacó hoy a la venta, &lt;strong&gt;lo adquirió en 2011 directamente del artista,&lt;/strong&gt; según informó la casa de subastas.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-04T01:50:38+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE / VÍDEO: AGENCIA ATLAS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3786322/0/victor-ullate-anuncia-cierre-compania-danza/">  <ns1:title>El bailarín y director artístico Víctor Ullate echa el cierre a su compañía de danza por "inviabilidad económica"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3786322/0/victor-ullate-anuncia-cierre-compania-danza/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;AGENCIAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La escuela y la fundación que llevan su nombre "mantendrán sus puertas abiertas".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El pasado verano, la compañía admitió que la falta de subvenciones había comprometido su futuro.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2017/06/02/485285-620-282.jpg?v=20170830141938" width="620" height="282" alt="Víctor Ullate" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El bailarín y director artístico &lt;strong&gt;&lt;a title="Noticias de Víctor Ullate" href="https://www.20minutos.es/minuteca/victor-ullate/"&gt;Víctor Ullate&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; ha anunciado el fin de actividad de su compañía de danza&lt;strong&gt; por causas de "inviabilidad económica".&lt;/strong&gt; Así lo ha explicado a través de un comunicado, en el que aclara que la escuela y la fundación que llevan su nombre "mantendrán sus puertas abiertas".   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"El maestro no renuncia a su sueño de darle la oportunidad de convertirse en bailarines a niños que por su situación de exclusión social no podrían hacerlo", afirma Ullate. De esta forma, el bailarín&lt;strong&gt; "seguirá luchando por mantener su legado"&lt;/strong&gt; y formando a los alumnos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El pasado verano, Ullate aseguró que &lt;em&gt;Antígona&lt;/em&gt;, que se representó en el Festival de Mérida,&lt;strong&gt; sería su montaje de despedida.&lt;/strong&gt; Reclamó "apoyo institucional" y animó al gobierno de la Comunidad de Madrid a adquirir la compañía para evitar su declive. Por su parte, el director artístico de la misma, Eduardo Lao, admitió que su continuidad estaba "comprometida" ante la falta de subvenciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Estaría muy bien que hiciese suya la compañía, puesto que &lt;strong&gt;siempre ha llevado su nombre&lt;/strong&gt; siendo una compañía privada", dijo Ullate en referencia al Víctor Ullate Ballet - Comunidad de Madrid. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Este miércoles ha agradecido a sus bailarines, &lt;strong&gt;"grandes estrellas de la danza",&lt;/strong&gt; al equipo administrativo, al público y a las instituciones y empresas el apoyo que le han dado desde 1988. La compañía, ha concluido, ha sido la "pieza clave de este sueño de llevar la danza a su máximo nivel" y para dejar en alto "el arte de España".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-02T16:41:24+02:00</dc:date>  <dc:creator>AGENCIAS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3783069/0/andres-lima-premio-nacional-teatro/">  <ns1:title>Andrés Lima, Premio Nacional de Teatro</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3783069/0/andres-lima-premio-nacional-teatro/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Premio Nacional de Teatro tiene una dotación de 30.000 euros.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/30/1080778-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Andrés Lima" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El dramaturgo y actor &lt;strong&gt;Andrés Lima&lt;/strong&gt; ha obtenido este lunes el &lt;strong&gt;Premio Nacional de Teatro 2019&lt;/strong&gt;, que concede el Ministerio de Cultura, con una dotación de 30.000 euros, por "su constante labor de investigación artística y búsqueda de nuevas formas y estéticas teatrales".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El fallo del jurado, que también ha destacado &lt;strong&gt;"su capacidad para incentivar la escritura dramática"&lt;/strong&gt;, ensalza asimismo "su compromiso social y activismo cultural que le llevan a promover proyectos de creación colectiva que estimulan el diálogo entre los artistas y la sociedad".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la concesión del premio a este dramaturgo vinculado a la compañía &lt;strong&gt;Animalario&lt;/strong&gt; se ha subrayado finalmente su "capacidad para crear puentes culturales dentro del conjunto del territorio".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-30T14:38:02+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3779246/0/madre-coraje-y-sus-hijos-ernesto-caballero-bertolt-brecht-blanca-portillo-teatro-maria-guerrero-madrid/">  <ns1:title>La 'Madre Coraje' de Brecht reúne el talento de Caballero y Blanca Portillo</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3779246/0/madre-coraje-y-sus-hijos-ernesto-caballero-bertolt-brecht-blanca-portillo-teatro-maria-guerrero-madrid/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;NANI F. CORES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Con esta adaptación Caballero pone el punto y final a su etapa al frente del Centro Dramático Nacional.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Brecht escribió este alegato pacifista en 1939 durante su exilio forzoso por su oposición al gobierno de Hitler.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/29/1080141-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="La actriz Blanca Portillo protagoniza esta nueva versión de 'Madre Coraje y sus hijos' dirigida por Ernesto Caballero" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se conocen y se admiran desde hace más de 30 años pero, curiosamente y quizás por extraños motivos que se les escapan, los talentos del autor y director teatral Ernesto Caballero y de la actriz Blanca Portillo &lt;strong&gt;nunca habían confluido hasta ahora en un mismo montaje teatral&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ocurre esta temporada gracias a &lt;em&gt;Madre Coraje y sus hijos&lt;/em&gt;, la obra de Bertolt Brecht, con la que Caballero pone el &lt;strong&gt;punto y final a su etapa de ocho años al frente del Centro Dramático Nacional&lt;/strong&gt; -antes de darle el relevo el próximo mes de enero a Alfredo Sanzol-. El director ha elegido, de nuevo, otro de los textos &lt;strong&gt;creados por el dramaturgo alemán durante su exilio forzoso&lt;/strong&gt; por su oposición al gobierno de Hitler. Una amarga etapa que dio lugar a algunos de sus mejores trabajos. Hace tres años fue &lt;em&gt;La vida de Galileo&lt;/em&gt; en el Teatro Valle-Inclán. &lt;em&gt;Madre Coraje&lt;/em&gt; ocupará el escenario del María Guerrero hasta el 17 de noviembre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Escrita en cinco semanas durante su exilio en la isla sueca de Lindingo en 1939 - previo escape a Finlandia y Estados Unidos- y estrenada en Zúrich dos años después, Caballero resume así su contenido: &lt;strong&gt;"es un alegato pacifista con una intención muy clara: denunciar a quienes negociaban para sacar provecho comercial de los conflictos bélicos"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una de esas negociantes es la propia Madre Coraje, una astuta vendedora ambulante que saca partido del dolor humano durante la Guerra de los treinta años. "Un personaje digno de ser criticado negativamente", señala el director; pero que en manos de Brecht se convierte en &lt;strong&gt;"uno de los personajes femeninos cumbres del teatro universal"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Madre Coraje representa eso que se ha dado en llamar 'poética de las contradicciones'. Un personaje humano, contradictorio, que se mueve en una situación muy extrema, que tiene que defender la guerra como un medio de subsistencia para sacar adelante a sus hijos y luego la condena porque es consciente desde el primer momento de los horrores que produce. Esa tensión, esas paradojas, las vierte en este texto que es una de las &lt;strong&gt;catedrales de la dramaturgia&lt;/strong&gt;", afirma rotundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo mismo opina Blanca Portillo, que reconoce haber intentado olvidar todos los "juicios y prejuicios" y cualquier referencia actoral anterior para meterse en la piel de esta mujer. "Solo he visto esta obra una vez en mi vida y recordaba únicamente la imagen de Rosa María Sardá al lado de un carro".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según dice la actriz, Madre Coraje es más bien una "madre coraza", que se protege del mundo, y un ser humano "lleno de contradicciones como todos y lleno de cinismo". "&lt;strong&gt;La manera en la que trata a sus hijos es una manera de decirles que la vida es un puto sufrimiento&lt;/strong&gt;. Ante todo posee espíritu de supervivencia. Es consciente de su propia oscuridad y la usa y la muestra", explica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De la mano de un reparto coral compuesto por doce actores, Caballero ha construido &lt;strong&gt;un montaje despojado de todo artificio&lt;/strong&gt; que basa su fuerza el el trabajo interpretativo colectivo y un escenario cuasi vacío donde la sola iluminación sugiere lugares y los pocos elementos que están presentes, como el carro, tienen un alto valor simbólico. "Brecht no se puede hacer si no se asume una interpretación colectiva", dice en alusión a las atmósferas y las situaciones que llevan a cabo los intérpretes con sus cuerpos y sus voces.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mensaje, por desgracia, sigue siendo muy actual. "Hay otro tipo de guerras. &lt;strong&gt;No tenemos tan cerca las de las bombas y las ametralladoras, pero tenemos guerras comerciales, de intereses, mediáticas, manipulaciones...&lt;/strong&gt; tenemos a quien le interesa que exista la guerra y, sobre todo, tenemos que preguntarnos '¿Y yo qué pinto? Soy capaz de juzgar desde el sofá de mi casa pero en qué contribuyo a que exista o no exista'", señala contundente Portillo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Más allá del alegato antibelicista, &lt;em&gt;Madre Coraje&lt;/em&gt; nos está hablando de &lt;strong&gt;nuestra propia responsabilidad en las situaciones injustas y adversas&lt;/strong&gt;. De si es posible el heroísmo hoy en día, sobre qué es ser bueno y cuándo se dan las circunstancias para ser moralmente aceptable", concluye el director.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-30T06:25:58+02:00</dc:date>  <dc:creator>NANI F. CORES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3780910/0/leon-oculto-en-el-prado-cuelga-en-la-pinacoteca/">  <ns1:title>El león 'oculto' en el Museo del Prado durante más de 100 años ya cuelga en las salas de la pinacoteca</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3780910/0/leon-oculto-en-el-prado-cuelga-en-la-pinacoteca/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Esta obra se trata de una donación de Ernest Gambart al museo español en 1879.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El cuadro es un retrato realista de un león del Atlas en primer plano, con las montañas detrás.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/27/1078523-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="'El Cid'" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/museo-del-prado/"&gt;Museo del Prado&lt;/a&gt; ha anunciado que la obra 'El Cid' de Rosa Bonheur, que llevaba &lt;strong&gt;más de un centenar de años guardada en los almacenes&lt;/strong&gt;, ya cuelga desde este viernes 27 de septiembre en una sala de la pinacoteca española.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Desde esta mañana, la sala 63A dedicada al paisaje español del siglo XIX se amplía con dos obras de &lt;strong&gt;pintura orientalista francesa de Rosa Bonheur y Francisco Lameyer&lt;/strong&gt;", ha señalado el museo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta obra se trata de una &lt;strong&gt;donación de Ernest Gambart&lt;/strong&gt; al Museo del Prado en 1879, el mismo año que fue terminado. El Prado lo había guardado desde entonces en sus almacenes salvo en una ocasión que lo mostró dentro de la exposición 'La mirada del otro. Escenarios para la diferencia', en el año 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El diseñador gráfico Luis Pastor fue el primero en reivindicar&lt;/strong&gt; en Twitter a finales de diciembre de 2017 la ausencia de esta obra de Bonheur, reclamando además una mayor visibilidad de autoras en la pinacoteca. Posteriormente, se fueron sumando miles de usuarios en la red social, bajo la etiqueta '#UnaRosaParaElPrado', que alcanzó su máxima reivindicación el pasado mes de julio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El museo se comprometió a trasladar la petición a su departamento de conservación y aseguró que terminaría por ser expuesta. &lt;strong&gt;El cuadro es un retrato realista de un león del Atlas en primer plano&lt;/strong&gt;, con las montañas detrás bajo un fondo azul.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Desde esta mañana la sala 63A dedicada al paisaje español del siglo XIX se amplía con dos obras de pintura orientalista francesa de Rosa Bonheur &lt;a href="https://t.co/5l6tvin6Bm"&gt;https://t.co/5l6tvin6Bm&lt;/a&gt; y Francisco Lameyer &lt;a href="https://t.co/zOIyGHzqfa"&gt;https://t.co/zOIyGHzqfa&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/RsI59lvkOs"&gt;pic.twitter.com/RsI59lvkOs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Museo del Prado (@museodelprado) &lt;a href="https://twitter.com/museodelprado/status/1177524064551936001?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;September 27, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;En la descripción del cuadro, el Prado recuerda la&lt;strong&gt; "singular empatía" que Bonheur desarrolló hacia los leones&lt;/strong&gt; durante la guerra franco-prusiana, tal y como lo recogió su compañera sentimental Anna Klumpke, con quien pasó los últimos años de su vida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Bonheur siempre se sintió atraída por la energía primigenia de los animales, que comenzó a estudiar observando a los caballos y a los bóvidos en las ferias. A ellas acudía con pantalones, para lo que &lt;strong&gt;tuvo que solicitar a las autoridades un 'permiso de travestismo'&lt;/strong&gt;, pues era una prenda reservada por ley a los hombres", explica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bonheur se interesó "de un modo especial por los felinos", como muestra este león del Atlas, al que alude la montaña del fondo. "&lt;strong&gt;El título de la obra, relacionado con España, evoca además la libertad, la insumisión y la valentía&lt;/strong&gt;, valores que la artista expresó en su propia vida y a través de la representación de animales, convertidos en el principal motivo de su obra", concluye el museo.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-27T20:08:23+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3780293/0/retrato-sorolla-sin-comprador-subasta-londres/">  <ns1:title>Un retrato de Sorolla se queda sin comprador en una subasta de Londres</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3780293/0/retrato-sorolla-sin-comprador-subasta-londres/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Hasta mayo del año pasado, la obra había estado expuesta en el Museo Thyssen-Bornemisza.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El retrato representa a la marquesa María Luisa Maldonado y data de 1907.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Joaquín Sorolla: 'coolhunter' de la pintura" href="https://www.20minutos.es/noticia/3260272/0/joaquin-sorolla-moda-pintura-belle-epoque-exposicion-museo-thyssen-museo-sorolla-madrid/"&gt;Joaquín Sorolla: 'coolhunter' de la pintura.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/27/1078106-620-282.jpg?v=20190927160012" width="620" height="282" alt="Retrato María Luisa Maldonado y Salabert, de Sorolla" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un retrato del pintor impresionista &lt;a title="Noticias sobre Joaquín Sorolla" href="https://www.20minutos.es/minuteca/joaquin-sorolla/"&gt;&lt;strong&gt;Joaquín Sorolla&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no ha seducido a los compradores de una subasta de Bonhams dedicada al arte europeo del siglo XIX. El cuadro, que tenía un precio de salida de entre 150.000 y 250.000 libras (168.000 y 280.000 euros), representa a &lt;strong&gt;María Luisa Maldonado y Salabert&lt;/strong&gt;, marquesa de Torneros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Encargado por el padre de la marquesa y amigo del pintor, el &lt;strong&gt;conde de Villagonzalo&lt;/strong&gt;, también había salido a la venta en julio de 2018 en la sala Ansorena con un precio de 340.000 euros, pero allí tampoco logró ningún comprador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Peter Rees, director y jefe de ventas de arte victoriano y europeo del siglo XIX de la casa Bonhams, ha confesado que &lt;strong&gt;esperaba un gran interés&lt;/strong&gt; en los coleccionistas porque, aunque es un pintor que aparece en subastas muy frecuentemente, su obra "sigue siendo excepcional".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Hubo una &lt;strong&gt;exposición muy exitosa en la &lt;a title="La luz de Joaquín Sorolla ilumina la National Gallery de Londres" href="https://www.20minutos.es/noticia/3590262/0/joaquin-sorolla-retrospectiva-pintura-luz-national-gallery-londres/"&gt;National Gallery de Londres&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; que terminó este verano y destacó lo importante que fue como pintor impresionista, pero también como paisajista y retratista más tradicional", ha querido destacar Rees.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También el jefe de arte impresionista europeo, victoriano y británico del siglo XIX de la casa de subastas, Charles O'Brien, ha señalado que la pintura, que data de 1907, fue &lt;strong&gt;ampliamente admirada en el círculo social&lt;/strong&gt; de Sorolla de Madrid: "Todos están locos con la imagen de la condesa" había escrito a principios del siglo XX el pintor valenciano a su esposa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta mayo del año pasado, el retrato había estado expuesto en el Museo Nacional Thyssen-Bornemisza de Madrid, en &lt;a title="Joaquín Sorolla: 'coolhunter' de la pintura" href="https://www.20minutos.es/noticia/3260272/0/joaquin-sorolla-moda-pintura-belle-epoque-exposicion-museo-thyssen-museo-sorolla-madrid/"&gt;la exposición &lt;em&gt;Sorolla y la moda&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-27T16:29:11+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>