<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/asturias/">   <ns1:title>Asturias</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/asturias/</ns1:link>   <ns1:description>Noticias de última hora en Asturias, Gijon y Oviedo. Permanece al tanto con toda la información local de Asturias en 20minutos.es</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:26:56+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807474/0/carcedo-destaca-repunte-adiccion-jovenes-al-tabaco-cannabis-otras-sustancias-fumar/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807444/0/dos-trabajadores-vesuvius-abandonan-catedral-dando-gracias-por-apoyos-recibidos/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807382/0/nueva-aventura-asterix-hija-vercinxetorix-se-publica-24-octubre-asturiano/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807360/0/tres-heridos-uno-grave-colision-entre-tres-vehiculos-n634-villuir-valdes/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807342/0/ana-pastor-pp-apuesta-por-revitalizar-tejido-industrial-asturiano/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807338/0/musical-dama-vagabundo-llega-este-domingo-laboral/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807277/0/rey-pone-asiegu-sus-vecinos-como-ejemplo-seguir-por-otras-zonas-pueblos-despoblados-espana/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807260/0/princesa-leonor-asturias-es-mi-casa-asiegu-tendra-siempre-lugar-especial-mi-corazon/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807230/0/asiegu-se-vuelca-con-visita-reyes-sus-hijas-pesar-lluvia/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807178/0/detenidos-tres-menores-gijon-por-robar-piezas-bicicletas-garaje-comunitario/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807123/0/reyes-junto-princesa-asturias-infanta-sofia-ya-estan-asiegu-pueblo-ejemplar-2019/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807088/0/salud-destina-770-860-euros-programas-municipales-para-prevencion-consumo-drogas/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807025/0/equipo-municipal-apoyo-familia-atendio-89-familias-lo-que-va-ano/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806986/0/treintena-expositores-participan-este-fin-semana-mercau-rural-otono-morcin/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806831/0/trabajadores-vesuvius-que-estan-catedral-oviedo-abandonan-este-sabado-su-encierro/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807474/0/carcedo-destaca-repunte-adiccion-jovenes-al-tabaco-cannabis-otras-sustancias-fumar/">  <ns1:title>Carcedo destaca el repunte en las adicción de los jóvenes al tabaco, el cannabis y otras sustancias de fumar</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807474/0/carcedo-destaca-repunte-adiccion-jovenes-al-tabaco-cannabis-otras-sustancias-fumar/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La secretaria de Sanidad y Consumo del PSOE y ministra de Sanidad, Luisa Carcedo, ha visitado este sábado un centro terapéutico en Pravia, donde ha destacado la importancia de afrontar el repunte del consumo de tabaco, nuevos dispositivos para fumar y cannabis por parte de los más jóvenes.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103537-620-282.jpg?v=20191019195255" width="620" height="282" alt="La ministra Maria Luisa Carcedo visita un centro terapéutico en Pravia." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carcedo, en declaraciones a los medios, ha explicado que próximamente presentarán los datos referentes a las últimas encuestas que se elaboran dentro del Plan Nacional contra la Drogadicción, aunque ya se conoce que hay un repunte entre las adiciones de jóvenes al consumo de tabaco y nuevos dispositivos de fumar y al cannabis, de ahí que haya que poner un énfasis especial en esas cuestiones con nuevas campañas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además también ha indicado que preocupa el incremento de las adicciones sin sustancias, que son las que tienen que ver con el juego o con el consumo de internet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carcedo ha destacado la importancia de esta visita al centro terapéutico ya que pone el énfasis en uno de los aspectos fundamentales en el Plan Nacional de lucha contra la droga, el que hace hincapié en la prevención y en la rehabilitación y reinserción social. Por eso la importancia de que estos dispositivos de reinserción estén bien situados para que sean útiles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SITUACIÓN EN CATALUÑA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ministra se ha referido también a la situación de Cataluña y ha asegurado que los ciudadanos tienen que tener claro que "se han juzgado hechos cometidos por determinadas personas y lo ha hecho un poder independiente del Estado".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir de ahí Carcedo ha destacado que "hay personas que no aceptan una sentencia" y ha reclamado a los cargos públicos "que condenen con rotundidad esos altercados".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ministra ha querido reconocer el trabajo de las Fuerzas de Seguridad del Estado y ha destacado la coordinación de todos los cuerpos. "Ahora hay que controlar estas revueltas y asegurar el funcionamiento de los servicios públicos", ha dicho Carcedo.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T19:52:55+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807444/0/dos-trabajadores-vesuvius-abandonan-catedral-dando-gracias-por-apoyos-recibidos/">  <ns1:title>Los dos trabajadores de Vesuvius abandonan la Catedral dando las gracias por los apoyos recibidos</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807444/0/dos-trabajadores-vesuvius-abandonan-catedral-dando-gracias-por-apoyos-recibidos/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los dos trabajadores de Vesuvius que permanecían durmiendo en la Catedral de Oviedo desde el pasado miércoles 9 de octubre han abandonado este sábado abandonarán su encierro dando las gracias por todo el apoyo recibido durante estos días de encierro y con el compromiso de "seguir peleando para que lo que han firmado se conviertan en realidad".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103501-620-282.jpg?v=20191019185529" width="620" height="282" alt="Los rabajadores de Vesuvius abandonan el encierro en la Catedral de Oviedo." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los operarios han tomado la decisión de abandonar el encierro después de haber sido convocados este viernes "oficialmente" a la mesa técnica de industrialización que tendrá lugar el próximo día 30 de octubre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A la salida los trabajadores han leído un manifiesto en el que han recordado que hoy hace 45 días que la plantilla de Vesuvius empezó una larga lucha en defensa de sus puestos de trabajo y durante este tiempo no ha habido un día que no saliesena la calle de una u otra forma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Hemos recibido el apoyo de toda la ciudadanía asturiana, que hasabido entender perfectamente nuestro problema, que nos haacompañado todo este tiempo dándonos aliento en los momentos más difíciles. Solo podemos decir una cosa: gracias Asturias", indicaron los trabajadores que añadieron que "nadie piense que hoy se terminan las movilizaciones y la lucha".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así han insistido en que seguirán luchando para que las buenas palabras y todos esos apoyos a la industria no queden en el vacío, ni para ellos ni para las cuencas mineras y que no sirvan sólo para hacer promesas electorales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vesuvius ha aplicado un expediente de regulación de empleo (ERE) que afecta a las factorías de Langreo (Asturias) y Miranda del Ebro (Burgos). La plantilla aceptó en asamblea la última oferta de la empresa, que incluye despidos, prejubilaciones y empleos en puestos comerciales. Los trabajadores siguen exigiendo que se mantenga el tejido industrial y el trabajo.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T18:55:29+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807382/0/nueva-aventura-asterix-hija-vercinxetorix-se-publica-24-octubre-asturiano/">  <ns1:title>La nueva aventura de Astérix, 'La hija de Vercinxetórix', se publica el 24 de octubre en asturiano</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807382/0/nueva-aventura-asterix-hija-vercinxetorix-se-publica-24-octubre-asturiano/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El nuevo álbum de Astérix, 'La hija de Vercinxetórix', se publicará este jueves 24 de octubre en asturiano, castellano, catalán, vasco y gallego. Por otro lado, ese mismo día también se editará en asturiano 'Astérix y Cleopatra', publicado originalmente en 1965.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103426-620-282.jpg?v=20191019173206" width="620" height="282" alt="Portada de 'La fía de Vercinxetórix'." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'La fía de Vercinxetórix' es el número 38 de los álbumes de la serie del héroe galo y el cuarto escrito por Jean-Yves Ferri e ilustrado por Didier Conrad. El libro se publicará en todo el mundo en más de 20 lenguas -entre ellas estará el mirandés, variante de la lengua asturiana hablada en Portugal- con 5 millones de copias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La historia habla de la hija adolescente de Vercingetorix, un rey celta, que llega a la aldea gala y que quiere encarcelar Julio César. Se trata de primera vez que un cómic de Astérix tiene un protagonista adolescente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, también se publicará por primera vez en asturiano 'Astérix y Cleopatra', el sexto álbum de la serie y que se publicó por primera vez en francés en 1965.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta obra se han hecho dos versiones cinematográficas, una en dibujos animados de 1968 y 'Astérix &amp;amp; Obélix: Misión Cleopatra', protagonizada por Christian Clavier, Gérard Depardieu y Monica Bellucci.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El álbum cuenta como Cleopatra, después de que César se burle de los egipcios por no hacer nada desde las pirámides, encarga a su arquitecto que construya un palacio en tres meses. Ante este reto, viaja a la aldea de Astérix y Obélix para que le ayuden.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la versión asturiana, la traducción de 'La fía de Vercinxetórix' y la de 'Astérix y Cleopatra' vuelven a ser obra de María Xosé Rodríguez. Hasta el momento, Astérix ha hablado en unas 111 lenguas y dialectos del mundo.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T17:32:06+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807360/0/tres-heridos-uno-grave-colision-entre-tres-vehiculos-n634-villuir-valdes/">  <ns1:title>Tres heridos, uno grave, en una colisión entre tres vehículos en la N634 en Villuir, Valdés</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807360/0/tres-heridos-uno-grave-colision-entre-tres-vehiculos-n634-villuir-valdes/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Tres personas, dos hombres y una mujer, han resultado heridos en una colisión entre tres vehículos en la Nacional 634 en Villuir, en Valdés. Según los datos facilitados por el Servicio de Atención Médica Urgente (SAMU) dos de los afectados, un hombre y una mujer, han sido atendidos por el médico de Atención Primaria de Luarca, trasladado a la zona, y evacuados por la ambulancia de soporte vital básico al Hospital de Jarrio. A expensas de más pruebas y hasta nueva valoración médica su pronóstico es reservado.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103405-620-282.jpg?v=20191019171439" width="620" height="282" alt="Uno de los vehículos implicados." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El otro hombre herido ha sido trasladado por la UVI Móvil de Jarrio al Hospital Universitario Central de Asturias (HUCA). Su pronóstico es grave.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según ha informado el 112 Asturias, el Centro de Coordinación de Emergencias recibió el aviso a las 14:26 horas. En la llamada se indicó que se había producido un accidente entre tres vehículos y había un varón atrapado. De inmediato se movilizó a cuatro efectivos de Bomberos del Servicio de Emergencias del Principado de Asturias (SEPA), con base en el parque de Luarca, que se trasladaron con el furgón multisocorro y el vehículo primera salida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez en la zona, los bomberos procedieron a la excarcelación del conductor de uno de los tres vehículos de la colisión. Para ello retiraron la puerta del coche y con el separador hicieron hueco para proceder a la extracción del conductor. &lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T17:14:39+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807342/0/ana-pastor-pp-apuesta-por-revitalizar-tejido-industrial-asturiano/">  <ns1:title>Ana Pastor (PP) apuesta por revitalizar el tejido industrial asturiano</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807342/0/ana-pastor-pp-apuesta-por-revitalizar-tejido-industrial-asturiano/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La número dos de la lista del PP al Congreso por Madrid, Ana Pastor, ha asegurado este sábado que en el PP están muy preocpados por todo lo que está pasando con el tejido industrial de Asturias y ha abogado por revitalizar dicho tejido.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103388-620-282.jpg?v=20191019164928" width="620" height="282" alt="Ana Pastor atiende a los medios de comunicación en Oviedo." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El tejido industrial y empresarial se defiende desde las instituciones europeas y con más ayudas y apuesta por las electrointensivas", ha dicho Ana Pastor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Pastor ha acompañado este sábado a la candidata popular por Asturias, Paloma Gázquez, en un paseo por el Oviedo antiguo, donde han atendido a los medios de comunicación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ha insistido en que lo que está pasando con el tejido industrial, con casos concretos como Alcoa, Vesuvius o ArcelorMittal, tiene como consecuencia que los jóvenes se están yendo de aquí. "Desde el PP siempre que gobernamos lo hacemos para que existan más empleos y oportunidades y por eso queremos gobernar y ser la alternativa", ha dicho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SITUACIÓN DE CATALUÑA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pastor, al igual que ya hizo este viernes en el Hotel de la Reconquista a donde llegó para asistir a los Premios Princesa de Asturias 2019, ha vuelto a referirse a la situación de Cataluña y ha indicado que "el PP está con los catalanes y con todos los ciudadanos que lo que quieren es paz y tranquilidad".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Las cosas se pueden hacer de otro modo y no hacer lo que hace el Gobierno que trata de trasladar a los ciudadanos que esto es la normalidad", ha dicho Pastor, que se ha indicado que "el señor Torra tiene que cumplir la ley y si no el señor Sánchez tiene que decirle que cumpla la ley y la Constitución".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Pastor ha elogiado la labor de las fuerzas y cuerpos de seguridad y ha insistido en que el PP considera que en estos momentos lo más importante es recobrar la paz y tranquilidad en las calles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La 'popular' ha trasladado todo su apoyo a los compañeros del PP de Asturias y a la candidata Paloma Gázquez y se ha mostrado convencida de los buenos resultados que obtendrán el próximo 10 de noviembre. "Esta vez lo vamos a conseguir, esta vez el PP será el partido más votado en Asturias porque la región necesita certidumbre y tranquilidad", ha dicho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pastor se ha referido también a las infraestructuras de la región y ha indicado que una de las cosas por las que le gustaría llegar al Gobierno es para culminar el AVE a Asturias y a Galicia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ojalá lleguemos al Gobierno y agilicemos lo más posible la alta velocidad, porque cuando el AVE llega a los territorios le cambia la vida a la gente", ha dicho. &lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T16:49:28+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807338/0/musical-dama-vagabundo-llega-este-domingo-laboral/">  <ns1:title>El musical La Dama y el Vagabundo llega este domingo a La Laboral</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807338/0/musical-dama-vagabundo-llega-este-domingo-laboral/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Este domingo 20 de octubre, a las 17.30 horas, el público podrá disfrutar de La dama y el vagabundo, el musical, distinguido como el Mejor Musical Infantil en los Premios Broadway World Spain 2019.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103383-620-282.jpg?v=20191019163956" width="620" height="282" alt="El musical La Dama y El Vagabundo." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Basado en la obra de Ward Greene, narra la historia de amor entre Reina, una sofisticada perrita que solo ha conocido la comodidad de un hogar confortable, y Golfo, un perro callejero abandonado en su infancia que se hace a sí mismo. Golfo se siente libre y mostrará a Reina que el mundo es grande y que la felicidad se conquista persiguiendo los sueños.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seis artistas dan vida a todo un elenco perruno que se mueven en torno a una escenografía con aires de cómic, de estética naif y que transporta al público a las calles de un barrio donde conviven perros callejeros con otros que residen con acomodados dueños.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La música y el vestuario transportarán a los espectadores a los años 50 con una cuidada caracterización y banda sonora con ritmos de swing, jazz y rock.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T16:39:56+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807277/0/rey-pone-asiegu-sus-vecinos-como-ejemplo-seguir-por-otras-zonas-pueblos-despoblados-espana/">  <ns1:title>El Rey pone a Asiegu y sus vecinos como ejemplo a seguir por otras zonas y pueblos despoblados de España</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807277/0/rey-pone-asiegu-sus-vecinos-como-ejemplo-seguir-por-otras-zonas-pueblos-despoblados-espana/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Rey de España, Felipe VI, ha puesto este sábado a la localidad de Asiegu, en Cabrales, y a sus gentes como ejemplo&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103328-620-282.jpg?v=20191019151053" width="620" height="282" alt="La Familia Real en Asiegu." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;para otras zonas de Asturias y España que sufren el fenómeno de la despoblación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Asturias y toda España, que viven el despoblamiento y el envejecimiento de las zonas rurales, ciertamente deben encontrar en vuestra actitud y en vuestro carácter emprendedor caminos para solventar un problema tan grave, cuyas consecuencias nos afectan a todos los españoles. De justicia es, además, que encontréis en la Administración el apoyo y la ayuda precisas", ha dicho el Rey.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y es que Felipe VI ha asegurado que con este premio, el de Pueblo Ejemplar 2019, se pone de relieve la trascendencia de la forma deactuar de los vecinos de Asiegu y esperan que su ejemplo se extienda como algo prioritario a otros pueblos y otras zonas de España.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo ha manifestado en su intervención durante la entrega del Premio al Pueblo Ejemplar 2019 a este pequeño rincón de Cabrales y tras escuchar orgulloso las palabras de su hija Leonor, la Princesa de Asturias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Felipe VI ha considerado que los vecinos de esta pequeña localidad cabraliega pueden sentirse "unos privilegiados", ya que disfrutan cada día de la grandeza de estas montañas, del impresionante Urriellu que les contempla, y les identifica. "Podéis sentiros unos privilegiados, porque cuidáis este rincón de Asturias en el que destaca, por encima de todo, la belleza de este paisaje, que os recuerda, y nos recuerda a todos, además el respeto que debemos sentir hacia la naturaleza".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ha destacado la "fuerza y el coraje" demostrada por los más jóvenes de la zona para poner en marcha un modelo de desarrollo local. "Habéis tenido el empuje necesario para potenciar vuestro patrimonio cultural, vuestras tradiciones y costumbres. Y, al mismo tiempo, a través de una creciente e inteligente actividad económica, estáis consiguiendo crear bases firmes para el futuro, construyendo para vuestros hijos la posibilidad de una vida digna y próspera aquí, en Asiegu, donde habéis afirmado que queréis vivir y formar vuestras familias", ha dicho el monarca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PRIMER AÑO QUE CUENTA CON LA VISITA DE LA PRINCESA Y LA INFANTA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Rey ha asegurado que tanto para él como para su familia es un auténtico placer estar en Asiegu para entregar este premio y ha resaltado que para él y para la Reina esta edición es, además, especialmente emotiva, pues es la primera vez que les acompañan la Princesa de Asturias, Leonor, y la Infanta Sofía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Deseamos que ambas -que tenían unas ganas inmensas de venir- sientan, como la Reina y yo hemos sentido todos estos años, el cariño de los asturianos, vuestro cariño. Querida Leonor, querida Sofía, espero que recordéis siempre este momento como uno de losmás agradables y felices de nuestra estancia en Asturias y que no olvidéis nunca la generosidad y la amabilidad con las que somos recibidos y el ejemplo de convivencia pacífica, de sana ambición, de tesón y fortaleza que nos ofrecen los vecinos de Asiegu", concluyó Felipe VI.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras las palabras del Rey ha sonado el himno de Asturias para cerrar el acto institucional de una jornada que ha estado marcada por la lluvia durante toda la visita de la familia Real. &lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T15:10:53+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807260/0/princesa-leonor-asturias-es-mi-casa-asiegu-tendra-siempre-lugar-especial-mi-corazon/">  <ns1:title>La Princesa Leonor: "Asturias es mi casa y Asiegu tendrá siempre un lugar especial en mi corazón"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807260/0/princesa-leonor-asturias-es-mi-casa-asiegu-tendra-siempre-lugar-especial-mi-corazon/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Princesa Leonor ha pronunciado este sábado unas palabras en entrega del Premio al Pueblo Ejemplar de Asturias 2019, concedido a la localidad cabraliega de Asiegu. "Asturias es mi casa y Asiegu tendrá siempre un lugar especial en mi corazón", ha dicho Leonor, lo que ha despertado los aplausos de los vecinos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103307-620-282.jpg?v=20191019144211" width="620" height="282" alt="La Princesa de Asturias entrega el Premio al Pueblo Ejemplar 2019." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de su intervención este viernes en la ceremonia de entrega de los Premios Princesa de Asturias 2019 en el Teatro Campoamor de Oviedo, la Princesa ha vuelto a tener este sábado una pequeña intervención de unos tres minutos antes de las palabras de su padre, el rey Felipe VI.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Princesa ha asegurado que le hizo mucha ilusión cuando su padre le dijo que podía decir unas palabras, porque ha manifestado que sus padres los Reyes les han hablado mucho, a ella y a su hermana la infanta Sofía de "lo especial que es" la visita al Pueblo Ejemplar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"A mi hermana y a mi nos encanta vivir hoy tantas emociones en esta tierra que desde siempre hemos aprendido a aprender. Desde muy pequeñas nos han traído a muchos lugares de Asturias, entre ellos a Covadonga o ayer a Oviedo", ha dicho la princesa de Asturias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La heredera de la Corona ha asegurado que "los pueblos como Asiegu son tesoros de España que hay que querer, cuidar y proteger" ha manifestado que las cosas bonitas que ha visto en la localidad demuestran que "que en este pueblo hay vida, hay belleza y hay futuro".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Estoy deseando subir al mirador a ver el Urriellu, aunque creo que tendremos que volver porque hoy la lluvia no nos deja", ha dicho la princesa de Asturias.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T14:42:11+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807230/0/asiegu-se-vuelca-con-visita-reyes-sus-hijas-pesar-lluvia/">  <ns1:title>Asiegu se vuelca con la visita de los Reyes y sus hijas a pesar de la lluvia</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807230/0/asiegu-se-vuelca-con-visita-reyes-sus-hijas-pesar-lluvia/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los Reyes de España, Felipe y Letizia, y sus hijas la Princesa de Asturias y la infanta Sofía, han recibido este sábado una cálida acogida por parte de todos los vecinos del pueblo de Asiegu, en el concejo de Cabrales galardonado este año con el premio al Pueblo Ejemplar de 2019 que otorga la Fundación Princesa de Asturias.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Todo ello a pesar de que la lluvia no ha dado tregua en toda la mañana y ha obligado a modificar algunas de las actividades previstas y el escenario de las mismas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una visita que se ha inicado con media hora de retraso los paraguas han sido una constante y han deslucido en parte los actos. No obstante y pese a todo la Familia Real ha sentido de cerca el cariño de los vecinos de la localidad y han podido conocer de primera mano muchas de las actividades que allí se llevan a cabo y que ha hecho a la misma merecedora del galardón.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A su llegada, han visitado la quesería La Pandiella. En la actualidad, Asiegu cuenta con dos queserías acogidas a la DOP Queso de Cabrales, siendo esta la que elabora un 20% de la producción de este tipo de queso. Allí han saludado, entre otros, a Oscar Díaz Bada, auditor jefe del Consejo Regulador de la DOP Quesos deCabrales. Ya en el interior de la quesería dos empleados, Francisco Mier Mier y Matías Mier Rojo, les han mostrado las labores de producción del queso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras conocer la elaboración del queso, los Reyes y sus hijas han continuado su recorrido, siempre paraguas en mano y han recibido el saludo del promotor de la candidatura a Pueblo Ejemplar que ha entregado al Rey un ejemplar de la publicación Oriundos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después la Familia Real ha saludado a los miembros del jurado del Premio al Pueblo Ejemplar de Asturias 2019 y ha descubierto una placa conmemorativa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un llagar de sidra o uno de los caseríos "joya de la arquitectura tradicional asturiana", fueron otras de las visitas de una jornada en la que tanto los reyes como sus hijas fueron agasajados con diversos productos de la zona como queso o manzanas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La familia real también han compartido unos minutos con los más pequeños de la localidad y de otros pueblos vecinos que han podido saludar a la Princesa y las Infanta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras todo este recorrido tendrá lugar el acto institucional propiamente dicho que contará con la intervención de la Princesa Leonor y de su padre, el Rey Felipe VI. Después está previsto que la Familia Real se desplace hasta el mirador de Pedro Udaondo, aunque en esta jornada las vistas para finalizar la jornada con el almuerzo que se celebra la pista deportiva de la localidad. &lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T14:10:58+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807178/0/detenidos-tres-menores-gijon-por-robar-piezas-bicicletas-garaje-comunitario/">  <ns1:title>Detenidos tres menores en Gijón por robar piezas de bicicletas en un garaje comunitario</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807178/0/detenidos-tres-menores-gijon-por-robar-piezas-bicicletas-garaje-comunitario/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Policía Nacional ha detenido a dos jóvenes de 16 años de edad que sustrajeron piezas de varias bicicletas que estaban guardadasen un cuarto de un garaje comunitario de Gijón y a un tercer menor por facilitarles la entrada.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Según han informado desde el Cuerpo Nacional de Policía, la investigación se inició con la denuncia de una mujer que manifestó que le habían quitado todas las piezas -ruedas, sillín, manillar, pedales- y le habían dejado sólo el cuadro de su bicicleta , a pesar de que estaba guardada en un cuarto cerrado con llave ubicado dentro del garaje comunitario.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde esa denuncia otras cinco bicicletas, depositadas en el mismo espacio se vieron afectadas por las sustracciones de distintas piezas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los agentes observaron que en ninguna de estas sustracciones se había forzado la puerta del garaje ni del cuarto anexo por lo quelas pesquisas se centraron en las personas que tenían acceso a ese parking o que hubieran extraviado recientemente las llaves del mismo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los trabajos de los investigadores permitieron descubrir que los autores eran dos jóvenes de 16 años que vendían las piezas entre conocidos o en aplicaciones móviles de venta de artículos. Los autores materiales de las sustracciones no se llevaban el cuadro dela bicicleta para evitar su identificación ya que era más fácil y tenían menos riesgo de ser localizados por la policía si vendían las piezas por separado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos jóvenes, que tenían antecedentes, habían accedido al lugar de depósito de las bicis gracias a la colaboración de un amigo que les había facilitado la llave del cuarto por ser usuario del mismo. El menor, de 15 años de edad, también fue detenido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Policía informó de la detención a sus progenitores y al Fiscal de Menores del Tribunal Superior de Justicia de Asturias.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T13:27:34+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807123/0/reyes-junto-princesa-asturias-infanta-sofia-ya-estan-asiegu-pueblo-ejemplar-2019/">  <ns1:title>Los Reyes, junto a la Princesa de Asturias y la Infanta Sofía ya están en Asiegu, Pueblo Ejemplar 2019</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807123/0/reyes-junto-princesa-asturias-infanta-sofia-ya-estan-asiegu-pueblo-ejemplar-2019/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los Reyes de España, Don Felipe y Doña Letizia, acompañados de la Princesa de Asturias y la Infanta Sofía, han llegado ya al pueblo de Asiego, en el concejo de Cabrales, galardonado por la Fundación Princesa de Asturias con el premio al Pueblo Ejemplar de Asturias de 2019.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;La Familia Real ha llegado al Pueblo Ejemplar con un retraso de media hora sobre la hora prevista inicialmente y tras aludar a las autoridades han entrado en una de las queserías de la localidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como es tradicional, los Reyes y sus hijas harán un recorrido por el pueblo, acercándose a sus gentes y conociendo algunas de las actividades que en él se desarrollan, para finalizar con un acto institucional que contará con intervenciones de las autoridades, también de la princesa de Asturias, Doña Leonor y de Felipe VI.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La lluvia no da tregua en una jornada muy esperada por los vecinos de la pequeña localidad que esperan que el mal tiempo no impida llevar a cabo las numerosas actividades programadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asiegu es una aldea del concejo oriental de Cabrales, situado en la vertiente meridional de la sierra del Cuera, a unos cuatrocientos metros de altitud. Con una población de 98 vecinos, su emplazamiento constituye un privilegiado balcón desde el que observar, al sur, los macizos de alta montaña de los Picos de Europa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su entorno se encuentran yacimientos arqueológicos como la cueva prehistórica de la Covaciella (descubierta en 1994 y declarada Patrimonio Mundial por la Unesco como parte del arte rupestre paleolítico del Norte de España), lo que certifica que se trata de una zona poblada desde tiempos muy remotos, como también se desprende del descubrimiento a principios del siglo XX de un grupo de catorce hachas datadas entre 1700 y 1500 a.C., conocidas como las "hachas de Asiegu" y que actualmente se encuentran en el Museo Arqueológico de Asturias, además de un enterramiento con ajuar funerario, que por el tamaño de los restos fue conocido como la tumba del "gigante de Asiegu".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También hay en el pueblo restos de una construcción defensiva, conocida como El Castru, que en el siglo XVIII era ya descrito como el castillo de Asiegu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pastoreo y la ganadería han sido, durante siglos, la fuente de riqueza tanto de Asiegu como de todo el concejo de Cabrales y la elaboración de quesos para aprovechar el excedente lácteo constituyó también desde antiguo un rasgo característico, figurando referencias al queso de Cabrales en escritos de Jovellanos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los vecinos crearon en 1999 la Asociación Cultural Asiegu XXI para recuperar la conciencia de comunidad y la iniciativa vecinal perdida por la crisis del mundo rural. Una de sus primeras acciones fue la recuperación de fotografías históricas sobre algunos logros de la comunidad vecinal y su publicación en calendarios monográficos, por ejemplo, sobre la construcción de la carretera o la escuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asiegu XXI impulsó la realización de diversos trabajos comunales, como la mejora de las infraestructuras para el pastoreo, la renovación del tendido eléctrico y el alumbrado público y las traídas de agua. También dotó de uso a la antigua escuela, rehabilitada por el Ayuntamiento, como centro social para los vecinos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A principios del siglo XXI, los vecinos aprovecharon el proceso de concentración parcelaria de Asiegu impulsado por el Gobierno asturiano para, a través de cesiones, reservar suelo para la ampliación de la carretera, construir dos rondas de circunvalación, una nueva red de pistas de acceso suprimiendo las antiguas servidumbres de paso y un aparcamiento, así como la mejora del acceso al cementerio. Este proceso también permitió la construcción de equipamientos colectivos, como una pista donde se celebra la fiesta de San Roque desde 2007 y que en 2017 se adecuó como pista polideportiva, el mirador y área recreativa de El Naranxu y una nueva bolera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre las iniciativas vecinales más recientes se encuentra el apadrinamiento de bancos colocados por el Ayuntamiento con vistas a los Picos. Actualmente, Asiegu cuenta con dos queserías acogidas a la DOP Queso de Cabrales, varios alojamientos de turismo rural y el itinerario Ruta'l Quesu y la Sidra. Con cuatro rebaños de oveja xalda, Asiegu se ha convertido en referencia en la recuperación, manejo y promoción de esta raza autóctona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pueblo fue el primer núcleo de población de Asturias en instalar una red interna para conectar varios hogares a internet y dar cobertura a la mayada de Tebrandi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Premio al Pueblo Ejemplar de Asturias se ha constituido a lo largo de sus ediciones en una de las actividades de la Fundación de más amplia y mejor acogida dentro del Principado, al estar destinado a galardonar "al pueblo, aldea, núcleo de población, espacio paisajístico o grupo humano del Principado de Asturias que haya destacado de modo notable en la defensa y conservación de su entorno natural, ambiental, de su patrimonio histórico, cultural o artístico, en iniciativas de impulso económico y social o en la realización de obras comunales u otras manifestaciones de solidaridad sobresalientes".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este galardón se convocó por primera vez en 1990, al cumplirse el décimo aniversario de la Fundación, y tiene una naturaleza y carácter diferentes a los Premios Princesa de Asturias. Su dotación económica es de veinticinco mil euros. En esta edición concurrían un total de 32 candidaturas.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T12:28:53+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807088/0/salud-destina-770-860-euros-programas-municipales-para-prevencion-consumo-drogas/">  <ns1:title>Salud destina 770.860 euros a programas municipales para la prevención del consumo de drogas</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807088/0/salud-destina-770-860-euros-programas-municipales-para-prevencion-consumo-drogas/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Consejería de Salud ha concedido 770.860 euros para el desarrollo de planes y programas municipales sobre prevención del consumo de drogas y la promoción de la salud.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Según ha informado el Ejecutivo este sábado a través de una nota de prensa, este año se benefician de esta línea 39 ayuntamientos y cuatro mancomunidades que presentaron su solicitud a la convocatoria regional. Cada entidad solicitante concurrió con programas concretos de perfil preventivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La mayoría de estas iniciativas destacan por acciones comunitarias de transformación del territorio en prevención y promoción de la salud desde diferentes ámbitos en las que se implica al tejido social.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas actividades contribuyen también a generar empleos directos, principalmente en organizaciones no gubernamentales, asociaciones sin ánimo de lucro y empresas del tercer sector que trabajan en el campo de las adicciones, además de puestos de trabajo en los ayuntamientos que impulsan estos planes.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T11:53:52+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807025/0/equipo-municipal-apoyo-familia-atendio-89-familias-lo-que-va-ano/">  <ns1:title>El equipo municipal de Apoyo a la Familia atendió a 89 familias en lo que va de año</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807025/0/equipo-municipal-apoyo-familia-atendio-89-familias-lo-que-va-ano/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Equipo de Intervención Técnica de Apoyo a la Familia de Siero (EITAF) ha atendido en lo que va de año un total de 89 familias, una cifra que aumenta atendiendo a los datos de los últimos años en los que no se superan los 80 casos tramitados.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;El EITAF es una herramienta cada vez más utilizada en la intermediación de los conflictos familiares. Este servicio fue pionero en Asturias porque, tal y como recordó la edil Mercedes Pérez Fierro, empezó a funcionar en 1997 siendo único. Desde entonces se han ido implantando más EITAF en otros consistorios a través de la cooperación técnica y económica de la consejería.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Respecto al número de menores atendidos por el equipo de psicólogos y educadores, este año es de 157 menores. La edil de Educación e infancia quiso poner en valor el trabajo que desde el ayuntamiento se hace con los menores y recordó que los EITAF interviene principalmente con familias con menores en situación de riesgo social o en casos de reunificación familiar y tienen como finalidad apoyar y complementar a los servicios sociales municipales.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T10:57:03+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806986/0/treintena-expositores-participan-este-fin-semana-mercau-rural-otono-morcin/">  <ns1:title>Una treintena de expositores participan este fin de semana en el Mercáu Rural de Otoño en Morcín</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806986/0/treintena-expositores-participan-este-fin-semana-mercau-rural-otono-morcin/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Una treintena de expositores de artesanía y otras tradiciones asturianas está previsto que acudan este fin de semana a una nueva edición del Mercáu Rural de Otoño que organiza en Morcín la asociación local So la Malena.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103057-620-282.jpg?v=20191019100456" width="620" height="282" alt="Cartel del Mercau." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El XIII Mercáu contará además con gastronomía tradicional: tortos, callos, empanadas, casadielles, arroz con leche, frixuelos, platos de picadillo, lomo¡ y otras delicias elaborados por las expertas manos de las mujeres de la asociación organizadora del evento, la asociación So La Malena.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Mercáu también albergará la IV exposición de Pita Pinta Asturiana y el Concurso Exposición de Avicultura que organiza el Ayuntamiento de Morcín. Estas aves, única población de gallina autóctona del Principado de Asturias, cuentan con cuatro grupos bien definidos que después formaron las variedades pinta, roxa, negro abedul y blanca. Para producir huevos o carne, tiene además un papel destacado por su belleza ornamental y juega un interesante papel en establecimientos agroturísticos.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T10:04:56+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806831/0/trabajadores-vesuvius-que-estan-catedral-oviedo-abandonan-este-sabado-su-encierro/">  <ns1:title>Los trabajadores de Vesuvius que están en la Catedral de Oviedo abandonan este sábado su encierro</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806831/0/trabajadores-vesuvius-que-estan-catedral-oviedo-abandonan-este-sabado-su-encierro/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los dos trabajadores de Vesuvius que permanecían durmiendo en la Catedral de Oviedo desde el pasado miércoles 9 de octubre abandonarán su encierro este sábado 19 de octubre a las 17.00 horas, según fuentes de CCOO consultadas por Europa Press.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102901-620-282.jpg?v=20191018205846" width="620" height="282" alt="Lugar donde duermen en la Catedral los trabajadores de Vesuvius encerrados" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los operarios han tomado la decisión después de haber sido convocados este viernes "oficialmente" a la la mesa tecnica de industrializacion que tendra lugar el proximo dia 30 de octubre. Han permanecido diez días en la Catedral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vesuvius ha aplicado un expediente de regulación de empleo (ERE) que afecta a las factorías de Langreo (Asturias) y Miranda del Ebro (Burgos). La plantilla aceptó en asamblea la última oferta de la empresa, que incluye despidos, prejubilaciones y empleos en puestos comerciales. Los trabajadores siguen exigiendo que se mantenga el tejido industrial y el trabajo.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T20:58:46+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>