<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/cataluna/">   <ns1:title>Cataluña</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/cataluna/</ns1:link>   <ns1:description>Noticias de última hora en Barcelona y el resto de Cataluña. Permanece al tanto con toda la información local de Barcelona y el resto de Cataluña en 20minutos.es</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:27:04+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805520/0/nueva-noche-disturbios-barecelona-cataluna-vispera-paro-general-violencia/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805578/0/puigdemont-comparece-ante-autoridades-belgas-respuesta-euroorden/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805681/0/miquel-buch-comparecera-esta-manana-despues-de-la-cuarta-noche-de-protestas-en-cataluna/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805645/0/los-mossos-intervienen-una-bombona-de-gas-manipulada-en-el-centro-de-barcelona/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805523/0/iberia-cancela-vuelos-madrid-barcelona-huelga-cataluna/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805672/0/normalidad-en-el-transporte-publicos-y-en-los-hospitales-durante-la-jornada-de-paro-en-cataluna/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3804403/0/planta-seat-martorell-barcelona-suspende-produccion-hasta-noche-viernes/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3804096/0/torra-parlament-sentencia-proces/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3804214/0/diputados-cs-ciudadanos-camiseta-bandera-catalana-espanola-torra-parlament/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3804407/0/cs-psc-comunes-ppc-piden-torra-dimita-disturbios-sentencia-proces/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3802680/0/que-es-ley-seguridad-nacional/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3802436/0/gobierno-violencia-generalizada-protestas-cataluna-sentencia-proces-garantizara-seguridad/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3802595/0/huelga-estudiantes-barcelona-sentencia-proces/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3801346/0/nueva-agresion-homofoba-en-badalona/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3802123/0/el-318-de-barceloneses-afirma-haber-sido-victimas-de-un-delito-en-2018/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805520/0/nueva-noche-disturbios-barecelona-cataluna-vispera-paro-general-violencia/">  <ns1:title>Cuarta noche de disturbios en Cataluña: al menos 19 detenidos y 42 heridos</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805520/0/nueva-noche-disturbios-barecelona-cataluna-vispera-paro-general-violencia/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE / 20MINUTOS.ES / VÍDEO: AGENCIA ATLAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3805410/0/cargas-policiales-ultras-derecha-radicales-independentistas/"&gt;Los altercados se iniciaron cuando radicales independentistas y de extrema derecha empezaron a darse caza&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3805455/0/decen-ultras-agreden-chico-con-palos-centro-barcelona/"&gt;Varios ultras agredieron a un chico independentista, y un joven de extrema derecha recibió también una paliza&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los Mossos indicaron que el número insuficiente de efectivos les hizo imposible "encapsular" a los grupos ultras.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1101638-620-282.jpg?v=20191018032931" width="620" height="282" alt="Altercados en Barcelona" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ensanche de Barcelona fue escenario este jueves de &lt;strong&gt;violentos disturbios por tercera noche consecutiva,&lt;/strong&gt; que se iniciaron cuando&lt;strong&gt; radicales independentistas y de extrema derecha&lt;/strong&gt; comenzaron a &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3805410/0/cargas-policiales-ultras-derecha-radicales-independentistas/"&gt;darse caza entre ellos&lt;/a&gt;, y culminaron con nuevos actos de &lt;strong&gt;guerrilla urbana&lt;/strong&gt; de independentistas contra los &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/mossos-desquadra/"&gt;Mossos d'Esquadra&lt;/a&gt;, todo ello en vísperas del paro general convocado para este viernes. Los Mossos d'Esquadra y la Policía Nacional &lt;strong&gt;detuvieron a 19 personas&lt;/strong&gt; y además resultaron &lt;strong&gt;heridos cinco agentes&lt;/strong&gt; de la policía catalana en Barcelona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras los enfrentamientos y el colapso de los accesos al aeropuerto del Prat del pasado lunes, al conocerse la sentencia del &lt;em&gt;procés,&lt;/em&gt; en los últimos tres días los disturbios se han trasladado al céntrico&lt;strong&gt; barrio del Ensanche&lt;/strong&gt; de la capital catalana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A las barricadas, hogueras y quema de mobiliario urbano y objetos de terrazas y comercios, se sumaron este jueves, por lo menos,&lt;strong&gt; tres agresiones, dos de grupos de extrema derecha a jóvenes independentistas, y otra en la que la víctima fue al parecer un joven de extrema derecha.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La primera agresión ha tenido lugar en la confluencia de las calles Balmes y Rosselló, donde &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3805455/0/decen-ultras-agreden-chico-con-palos-centro-barcelona/"&gt;un manifestante independentista recibió una paliza por parte de ultraderechistas&lt;/a&gt; que portaban palos y bates, un incidente que fue confirmado por los Mossos. El suceso fue grabado por varias personas y se difundió ampliamente en las redes sociales.&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-conversation="none"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Primera trifulca. &lt;a href="https://t.co/G32xxU8H13"&gt;pic.twitter.com/G32xxU8H13&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Barbarellah (@iBarbarellah) &lt;a href="https://twitter.com/iBarbarellah/status/1184928503348809733?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 17, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Además de esta agresión, al menos &lt;strong&gt;otro joven independentista fue golpeado por extremistas&lt;/strong&gt; de signo contrario en la calle Enrique Granados con Mallorca, según ha podido comprobar Efe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, en Twitter se difundieron otros vídeos en los que aparece &lt;strong&gt;un joven, al parecer de extrema derecha, siendo apaleado&lt;/strong&gt; y golpeado por varias decenas de personas que le causan una brecha en la cabeza.&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Brutal paliza a un chico que llevaba un cuchillo de grandes dimensiones. Está herido tendido en el suelo en Muntaner con Valencia. &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/ProtestasCatalunya?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#ProtestasCatalunya&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Barcelona?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#Barcelona&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/AstNnDSSXI"&gt;pic.twitter.com/AstNnDSSXI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Guillem Andrés (@Guillem_Andres) &lt;a href="https://twitter.com/Guillem_Andres/status/1184940893025062920?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 17, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Mientras tenían lugar estas escenas, algunas terrazas intentaban mantener su actividad normal y subían o bajaban las persianas a medida que se producían los incidentes, ya que se trata de una &lt;strong&gt;zona muy frecuentada por los barceloneses como por turistas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;42 heridos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Un total de &lt;strong&gt;42 personas resultaron heridas&lt;/strong&gt; este jueves por la noche en Cataluña, &lt;strong&gt;36&lt;/strong&gt; de ellas en &lt;strong&gt;Barcelona&lt;/strong&gt;, en la cuarta jornada de altercados en protesta por la sentencia del 'procés'. Según informa el Servicio de Emergencias Médicas (SEM) de Cataluña, 16 de los 36 heridos contabilizados en Barcelona fueron dados de alta&lt;em&gt; in situ&lt;/em&gt;, mientras que otros 20 tuvieron que ser atendidos en centros hospitalarios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;Girona&lt;/strong&gt;, sufrieron heridas &lt;strong&gt;cinco&lt;/strong&gt; personas, dos de las cuales fueron trasladadas a un hospital, mientras que las otras tres fueron tratadas por los servicios médicos en el lugar de los incidentes y dados de alta allí mismo. Finalmente, en &lt;strong&gt;Tarragona&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;una persona&lt;/strong&gt; herida tuvo que trasladada a un centro sanitario.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Inicio festivo&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La tarde comenzó en Barcelona con tranquilidad, ya que &lt;strong&gt;13.000 personas&lt;/strong&gt; —según la Guardia Urbana— se concentraron en Los Jardines de Gracia (en la confluencia de paseo de Gracia con la Diagonal), en un &lt;strong&gt;acto festivo y lúdico&lt;/strong&gt; convocado por los CDR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ambiente de la manifestación, en la que participaron sobre todo&lt;strong&gt; estudiantes,&lt;/strong&gt; fue predominantemente festivo. Sin embargo, cuando el acto ya había sido desconvocado, algunos manifestantes la emprendieron contra los medios de comunicación y &lt;strong&gt;lanzaron objetos contra la tarima en la que trabajaban algunos periodistas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;🎥 VÍDEO | Los manifestantes de Barcelona cargan contra la prensa: pelotas y latas contra una periodista en pleno directo 👇 &lt;a href="https://t.co/dE1slgkcvD"&gt;pic.twitter.com/dE1slgkcvD&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Cadena SER (@La_SER) &lt;a href="https://twitter.com/La_SER/status/1184928047549632528?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 17, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;A la misma hora, las 19.00 horas, &lt;strong&gt;grupos de extrema derecha&lt;/strong&gt; habían convocado una concentración en la plaza Artós, en el barrio de Sarriá, donde también se habían dado cita independentistas radicales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las concentraciones no eran muy numerosas ya que no excedían de unas 200 personas cada una, pero muchos de sus integrantes iban &lt;strong&gt;encapuchados&lt;/strong&gt; y tenían actitudes violentas.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Pocos efectivos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En este punto de la ciudad no se produjeron enfrentamientos, ya que los Mossos d'Esquadra &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3805410/0/cargas-policiales-ultras-derecha-radicales-independentistas/"&gt;consiguieron separar a ambos grupos&lt;/a&gt;. Sin embargo, poco después se disgregaron y, aunque la policía catalana les siguió para evitar los enfrentamientos y dispersarles, finalmente &lt;strong&gt;se acabaron encontrado en el Ensanche.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los Mossos aseguraron que el número de efectivos disponibles&lt;strong&gt; les hizo "imposible" encapsular esta noche al grupo de extrema derecha&lt;/strong&gt; que se ha manifestó desde la plaza Artós, añadiendo que optaron por controlarlos para evitar que llegaran a Gracia, lo que&lt;strong&gt; evitó "una batalla campal".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Els &lt;a href="https://twitter.com/mossos?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@mossos&lt;/a&gt; han reeixit a mantenir separats els dos grups antagònics que s’han manifestat a la plaça Artós de Barcelona. No se’ls podia encapsular davant el nombre de manifestacions simultànies d’avui. Quan s’han disgregat lamentablement no s’ha pogut evitar algunes agressions. &lt;a href="https://t.co/V0PHUg214i"&gt;pic.twitter.com/V0PHUg214i&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Interior (@interiorcat) &lt;a href="https://twitter.com/interiorcat/status/1184959364433620993?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 17, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;Cohetes contra la Policía&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Con el paso de las horas, los grupos de extrema derecha abandonaron el Ensanche y entonces comenzaron, de nuevo, &lt;strong&gt;escenas de guerrilla urbana&lt;/strong&gt; entre independentistas y la policía catalana, a la que han lanzado cócteles molotov, cohetes, así como todo tipos de objetos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para poder hacer &lt;strong&gt;barricadas,&lt;/strong&gt; los violentos &lt;strong&gt;asaltaron una tienda de ropa y una oficina bancaria&lt;/strong&gt; y colocaron su mobiliario en el cruce de Aragón con Pau Claris para prenderle fuego.&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-conversation="none"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Les manifestants sont rentrés dans une banque... les meubles leur servent pr alimenter leurs feux &lt;a href="https://t.co/Jrq4fqbZsN"&gt;pic.twitter.com/Jrq4fqbZsN&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Elise Gazengel (@EliseGaz) &lt;a href="https://twitter.com/EliseGaz/status/1184955194683121664?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 17, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Los Mossos, por su parte, lanzaron&lt;strong&gt; proyectiles de foam&lt;/strong&gt; e intentaron dispersar a los manifestantes con &lt;strong&gt;cargas&lt;/strong&gt; y circulando a gran velocidad con sus vehículos haciendo eses, aunque cuando la policía se retiraba los violentos se dirigían de nuevo contra ellos.&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;🔴Los radicales lanzan artefactos pirotécnicos contra los compañeros &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Mossos?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#Mossos&lt;/a&gt; en el Paseo de Gracia, &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Barcelona?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#Barcelona&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;🔥La Violencia aumenta cada día... uno de esos cohetes puede provocar lesiones muy graves sino la muerte, no solo a los compañeros, a periodistas...&lt;a href="https://twitter.com/hashtag/EquiparacionYa?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#EquiparacionYa&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/2DUHK5lbp8"&gt;pic.twitter.com/2DUHK5lbp8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— JUPOL (@JupolNacional) &lt;a href="https://twitter.com/JupolNacional/status/1184961743430279170?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 17, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;La violencia volvió a hacer también su aparición este jueves por la noche en &lt;strong&gt;Girona y Tarragona,&lt;/strong&gt; donde grupos independentistas quemaron contenedores y construyeron barricadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lejos de estos enfrentamientos, &lt;strong&gt;unas 27.000 personas,&lt;/strong&gt; según fuentes de la ANC, Mossos d'Esquadra, Policía Local y Guardia Urbana, han llegado al final de la segunda de las tres jornadas previstas por las cinco &lt;strong&gt;"Marchas por la libertad"&lt;/strong&gt; para confluir en Barcelona este viernes, cuando se ha convocado una jornada de &lt;strong&gt;huelga general contra la sentencia del &lt;em&gt;procés.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T10:15:27+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE / 20MINUTOS.ES / VÍDEO: AGENCIA ATLAS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805578/0/puigdemont-comparece-ante-autoridades-belgas-respuesta-euroorden/">  <ns1:title>Puigdemont, en libertad sin fianza tras comparecer de forma voluntaria ante el fiscal belga por la euroorden</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805578/0/puigdemont-comparece-ante-autoridades-belgas-respuesta-euroorden/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;AGENCIAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3800133/0/juez-llarena-reactiva-euroorden-puigdemont/"&gt;La orden de detención fue reactivada por el juez Llarena&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Puigdemont pasó la noche detenido en la Fiscalía de Bruselas " href="https://www.20minutos.es/noticia/3806360/0/puigdemont-paso-noche-detenido-calabozo-fiscalia-bruselas-euroorden/"&gt;Puigdemont pasó la noche detenido en la Fiscalía de Bruselas&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Cuarta noche de disturbios en Cataluña: al menos 19 detenidos y 18 heridos " href="https://www.20minutos.es/noticia/3805520/0/nueva-noche-disturbios-barecelona-cataluna-vispera-paro-general-violencia/"&gt;Cuarta noche de disturbios en Cataluña: al menos 19 detenidos y 18 heridos&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Cargas en Barcelona para separar a ultras de derecha e independentistas radicales, que acabaron a palos " href="https://www.20minutos.es/noticia/3805410/0/cargas-policiales-ultras-derecha-radicales-independentistas/"&gt;Cargas en Barcelona para separar a ultras de derecha e independentistas radicales&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DIRECTO&lt;/strong&gt;: &lt;a title="Directo | La huelga general en Cataluña arranca con el corte de la frontera con Francia y otra decena de carreteras " href="https://www.20minutos.es/noticia/3803997/0/ultimas-noticias-protestas-cataluna-sentencia-proces/"&gt;Protestas y huelga general en Cataluña contra la sentencia del 'procés'.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1101849-620-282.jpg?v=20191018114447" width="620" height="282" alt="Puigdemont" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/carles-puigdemont/"&gt;&lt;strong&gt;expresidente de la Generalitat Carles Puigdemont&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;ha comparecido de forma voluntaria a primera hora de este viernes &lt;strong&gt;ante las autoridades belgas&lt;/strong&gt; en Bruselas acompañado de sus abogados en respuesta a la &lt;strong&gt;euroorden de detención y entrega&lt;/strong&gt; cursada por el Tribunal Supremo el lunes. Tras su comparecencia, ha quedado &lt;strong&gt;en libertad sin fianza.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;vista judicial se celebrará el próximo 29 de octubre,&lt;/strong&gt; según anunció este viernes la Fiscalía belga. Puigdemont no puede abandonar Bélgica y debería pedir permiso para hacerlo y que un juez se lo concediese, indicó la Fiscalía en rueda de prensa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Puigdemont informó a la prensa tras la cita que deberá informar de si tiene &lt;strong&gt;intención de salir de Bélgica&lt;/strong&gt; y mantener una residencia fija en el país, en el contexto de la orden europea de detención y entrega (euroorden) dictada por el Tribunal Supremo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"La Policía me condujo a comparecer ante el juez y el juez, que ha estado tomándome declaración, acaba de dictar las &lt;strong&gt;condiciones de mi libertad sin fianza&lt;/strong&gt; con posibilidad de salir de Bélgica con su permiso, fijando la residencia donde ya la tengo fijada en estos momentos de forma legal", explicó ante los medios de comunicación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo además que debe estar "a &lt;strong&gt;disposición para cuando sea requerido&lt;/strong&gt; por las autoridades judiciales si es el caso, y evidentemente continuando gozando de mis derechos".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Voy a saber qué ha pasado exactamente esta noche, porque me han informado de que había &lt;strong&gt;grupos neonazis&lt;/strong&gt; que estaban pegando a gente, pero no tengo datos, y permítame que tenga que conocer más detalles de los hechos", respondió Puigdemont preguntado por lo sucedido en Barcelona. Dijo además,  que "desde ayer por la mañana" no ha podido seguir "nada, por razones obvias".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Ahora me voy a poner al día&lt;/strong&gt;, tengo que hablar con mi equipo, con los consejeros que están en el exilio, con mi familia, voy a tomar el pulso de estas últimas horas", comentó, sin aportar más valoraciones sobre los episodios violentos registrados desde el pasado lunes.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Pasó la noche detenido&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tras el encuentro de Puigdemont con los medios, la Fiscalía informó de quye el expresident se presentó la tarde del jueves y &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3806360/0/puigdemont-paso-noche-detenido-calabozo-fiscalia-bruselas-euroorden/"&gt;&lt;strong&gt;pasó la noche detenido,&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;y ha sido ya este viernes cuando se le ha decretado la libertad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante reiteradas preguntas sobre si condena en concreto la violencia vivida estos días en las calles de Barcelona y por su opinión sobre la actuación de los Mossos d'Esquadra, Puigdemont respondiò a los medios que &lt;strong&gt;"creo que me he expresado siempre en contra la violencia"&lt;/strong&gt;, que lleva "años denunciando".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Recuerdo en el verano del año pasado, que ya empecé a denunciar la violencia. Había comandos de gente organizada que iban encapuchados con armas blancas arrancando violentamente lazos amarillos", apuntó, y agregó que se trató de "un conato de violencia que nadie condenó, pero ya estábamos ahí condenando la violencia".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Puigdemont dijo no conocer &lt;strong&gt;"directa ni indirectamente"&lt;/strong&gt; a los responsables de la nueva plataforma Tsunami Democràtic que canaliza las protestas desde que se conoció la sentencia, más allá de haber respaldado la iniciativa a través de las redes sociales. "Yo mismo la apoyé en un tuit. Pero desconozco completamente quién, quiénes la están organizando", añadió.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A la pregunta específica de si tiene constancia de que la violencia en Barcelona corre a cargo de grupos organizados o infiltrados, Puigdemont indicó que lleva "bastantes horas desconectado de lo que está pasando".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Mi experiencia es que en estos diez años de &lt;strong&gt;grandes movilizaciones&lt;/strong&gt; dentro del país no ha habido jamás un incidente. Conozco bien a la gente organizada, que se comprometió con las urnas, la gente que organizó las manifestaciones, y para nada, nunca los he visto haciendo uso de ningún tipo de violencia", resumió.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;No hay medidas cautelares&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Puigdemont indicó que &lt;strong&gt;"no hay más medidas cautelares"&lt;/strong&gt; y que, por el momento, las autoridades belgas no le han vuelto a citar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su &lt;strong&gt;abogado Gonzalo Boye&lt;/strong&gt; agregó que confía en que "en los próximos días se vaya aclarando el dossier habida cuenta de los errores que contiene la orden europea una vez más".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aseguró que su cliente está "siempre a &lt;strong&gt;disposición de la justicia imparcial"&lt;/strong&gt; y que permanece "en todo momento en contacto con las autoridades belgas".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Preguntado por si tienen conocimiento de que se vayan a &lt;strong&gt;emitir euroórdenes&lt;/strong&gt; también contra los exconsejeros huidos, Boye indicó que "no se nos ha informado de ello".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Conocen cuál ha sido el procedimiento en el año 2017, en el año 2018, y confiamos que esta vez permitan que las autoridades belgas terminen dictando una sentencia sobre el fondo del asunto", concluyó.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Voy a estar a disposición de la justicia belga para cuando se necesite y nos veremos seguro aquí, porque &lt;strong&gt;no voy a ir a otro sitio",&lt;/strong&gt; ha dicho Puigdemont al salir de la comparecencia ante el fiscal.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sin condenar la violencia&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ante la pregunta de los periodistas sobre si condenaba la violencia en Cataluña, que ha vivido cuatro noches de disturbios, Puigdemont ha remarcado que &lt;strong&gt;"siempre, siempre" se ha manifestado&lt;/strong&gt; en contra del uso de la violencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El verano del año pasado comencé a denunciar la violencia, había comandos de gente organizada, encapuchados, con armas blancas, &lt;strong&gt;arrancando violentamente lazos amarillos,&lt;/strong&gt; fue un connato de violencia que nadie condenó", dijo. Sin embargo, evitó condenar los actos de las pasadas noches en varias localidades catalanas. "Yo siempre voy a condenar toda la violencia, insisto". Y aclaró que desde este jueves por la mañana no ha "estado conectado".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El expresident dijo &lt;strong&gt;desconocer quienes eran Tsunami Democràtic,&lt;/strong&gt; la organización que está detrás de varias de las acciones violentas en las protestas.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sin inmunidad&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La Fiscalía belga recibió el lunes la euroorden contra el expresidente catalán, que el juez instructor de la causa del proceso independentista, &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3800133/0/juez-llarena-reactiva-euroorden-puigdemont/"&gt;&lt;strong&gt;Pablo Llarena, ha decidido reactivar,&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;han informado a Europa Press fuentes de la Fiscalía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hecho, el juez instructor del caso &lt;em&gt;procés,&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Pablo Llarena,&lt;/strong&gt; comunicará de forma inmediata a las autoridades belgas que el expresidente catalán, a quien reclama por los delitos de sedición y malversación, &lt;strong&gt;no tiene inmunidad&lt;/strong&gt; al no haber adquirido la condición efectiva de europarlamentario.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Llarena contestará inmediatamente a las autoridades belgas, que le elevaron una consulta en este sentido en la madrugada de este viernes, según informan fuentes del Supremo. Según el magistrado, &lt;strong&gt;Puigdemont ni acató presencialmente la Constitución&lt;/strong&gt; ante la Junta Electoral Central como lo exige la ley, ni tomó posesión de su escaño.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Análisis de la fiscalía&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La Fiscalía de Bruselas se encuentra a la espera de que la Justicia española entregue la próxima semana una &lt;strong&gt;traducción de la euroorden&lt;/strong&gt; y los documentos anexos. A continuación procederá a un &lt;strong&gt;"análisis en profundidad"&lt;/strong&gt; de la misma, ha señalado el Ministerio Público belga en un comunicado a propósito de la tercera Orden de Detención Europea (ODE) cursada contra el expresidente de la Generalitat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Audiencia Nacional cursó una &lt;strong&gt;primera euroorden en noviembre de 2017,&lt;/strong&gt; inmediatamente después de la huida de Puigdemont a Bélgica, que fue suspendida al pasar el caso al Tribunal Supremo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se &lt;strong&gt;reactivó en marzo de 2018,&lt;/strong&gt; lo que posibilitó la detención de Puigdemont en Alemania. Pero el tribunal regional de Schleswig-Holstein rechazó su entrega por rebelión y sólo la admitió por malversación, extremo que Llarena rechazó al considerar que sería injusto con los acusados que no habían huido y debían responder por todos los delitos que se les imputaban. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T16:15:21+02:00</dc:date>  <dc:creator>AGENCIAS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805681/0/miquel-buch-comparecera-esta-manana-despues-de-la-cuarta-noche-de-protestas-en-cataluna/">  <ns1:title>El conseller Buch: "Los Mossos no tienen ningún tipo de connivencia con grupos violentos"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805681/0/miquel-buch-comparecera-esta-manana-despues-de-la-cuarta-noche-de-protestas-en-cataluna/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES / VÍDEO: AGENCIA ATLAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3805455/0/decen-ultras-agreden-chico-con-palos-centro-barcelona/"&gt;Brutal agresión de una decena de ultras a un joven independentista.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Las protestas acabaron con 19 detenciones y 42 personas atendidas por los servicios de emergencia.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102165-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Miquel Buch y Pere Ferrer" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El conseller de Interior &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/miquel-buch"&gt;Miquel Buch&lt;/a&gt; ha comparecido a las 11.20 horas de este viernes para analizar los últimos hechos acontecidos durante las protestas por la sentencia del Supremo. Ha afirmado que&lt;strong&gt; unas 15.000 personas se concentraron anoche sin protagonizar incidentes en los Jardinets de Gràcia&lt;/strong&gt; de Barcelona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras hablar de este primer escenario pacífico, se ha referido al segundo escenario, más problemático: el que se dio en la plaza Artòs de Sarrià, donde&lt;strong&gt; confluyeron dos convocatorias de "dos grupos de carácter antagónico".&lt;/strong&gt; El dispositivo de &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/mossos-desquadra"&gt;Mossos d'Esquadra&lt;/a&gt; fue, según Buch, el de "velar para evitar los enfrentamientos entre estos dos grupos". Ha detallado que, tras un periodo de concentración, el grupo antifascista decidió irse a los Jardinets de Gràcia, lo que &lt;strong&gt;provocó que el grupo de ultra derecha fuera detrás de ellos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los Mossos intentaron separar a los dos grupos, ha proseguido Buch, y&lt;strong&gt; decidieron que el grupo de ultra derecha no podía acercarse más a la concentración de los Jardinets de Gràcia&lt;/strong&gt;. El dispositivo policial obligó a este grupo a desviarse, lo que provocó uso de defensas y de dispositivos de 'foam' por parte de los agentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El conseller ha afirmado entonces categóricamente que &lt;strong&gt;"los Mossos no tiene ningún tipo de connivencia con personas violentas".&lt;/strong&gt; Y ha loado que los antidisturbios consiguieran el objetivo de que no se enfrentaran los dos grupos contrarios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ha indicado que en el cruce de la calle Aragó con la de Balmes "se hizo una nueva intervención y el grupo de ultra derecha queda disuelto". Ha destacado que &lt;strong&gt;en esta zona se produjo una agresión de personas de ultra derecha a un ciudadano.&lt;/strong&gt; Y que, pasado un rato, la manifestación lúdica de Jardinets se desconvoca y posteriormente "aparecen grupos violentos que afectan al mobiliario urbano como en días anteriores".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El titular de Interior ha explicado asimismo que el pasado&lt;strong&gt; jueves por la noche los hechos violentos "bajaron en número pero aumentaron en violencia"&lt;/strong&gt; y ha dicho con contundencia: "Permítanme que deje claro que ni desde Interior ni desde el Govern ni desde los Mossos se tolera ni se tolerará a grupos violentos que afectan a la convivencia de los catalanes y que agreden a personas".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ha destacado que&lt;strong&gt; el movimiento independentista queda reflejado "en las cinco marchas&lt;/strong&gt; que llegan hoy a Barcelona en las que miles de catalanes han transitado de forma pacífica y cívica por las vías reivindicando lo que ellos creen. Una vez más, los catalanes han demostrado que el camino de las reivindicaciones es cívico y pacífico y que se aíslan las actitudes violentas".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt; Los altercados acabaron con una &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3805455/0/decen-ultras-agreden-chico-con-palos-centro-barcelona/"&gt;&lt;strong&gt;brutal agresión de una decena de ultras a un joven independentista&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; con palos y patadas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;El conseller ha defendido que se activaron "todos" los agentes que estaban disponibles, y ha recordado que algunos están heridos como consecuencia de los altercados de días anteriores. Además,&lt;strong&gt; ha asegurado que ya hay personas identificadas por la agresión a miembros de ultra derecha a un antifascista&lt;/strong&gt; y ha dicho que confía en que la investigación se hará con "celeridad".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;span &gt;19 detenciones&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/mossos-desquadra/"&gt;&lt;strong&gt;Mossos d'Esquadra&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ha confirmado que se han hecho &lt;strong&gt;19 detenciones en las protestas de este jueves&lt;/strong&gt; en todo el territorio catalán. &lt;span &gt;Cuatro en Barcelona, dos en las Comarcas Centrales, dos en Lleida, seis en Tarragona y cinco en Girona. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Además, el Servei d'Emergències Mèdiques (SEM) &lt;/span&gt;&lt;strong &gt;atendió a 42 personas&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; de las cuales 23 &lt;/span&gt;fueron&lt;span &gt; traslados a centros &lt;/span&gt;médicos&lt;span &gt;. Del total, 36 fueron en Barcelona (16 altas 'in situ' y veinte traslados), cinco en Girona (tres altas al momento y dos evacuados), y una asistencia en Tarragona que fue trasladada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;span &gt;Críticas a Mossos y a Buch &lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;&lt;strong&gt;El cuerpo de Mossos ha recibido críticas&lt;/strong&gt; por no contener a los ultras en su concentración de la parte alta de Barcelona -desde la que bajaron al centro- y porque hubo peleas. La &lt;a href="http://www.assemblea.cat" target="_blank"&gt;Assemblea Nacional Catalana (ANC) &lt;/a&gt;ha pedido este viernes la dimisión del conseller de Interior tras las actuaciones de los agentes de la policía catalana en los incidentes de estos últimos días en Barcelona. &lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Per haver permès l’actuació brutal de la PN amb l’ús de bales de goma, x les actuacions desproporcionades dels &lt;a href="https://twitter.com/mossos?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@mossos&lt;/a&gt; q han deixat nombrosos ferits,i x la incapacitat d’impedir les agressions d’un grup d’ultres espanyolistes, demanem la dimissió o el cessament del conseller Buch&lt;/p&gt;— Assemblea Nacional 🧭 (@assemblea) &lt;a href="https://twitter.com/assemblea/status/1185092307948847104?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 18, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T11:00:21+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES / VÍDEO: AGENCIA ATLAS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805645/0/los-mossos-intervienen-una-bombona-de-gas-manipulada-en-el-centro-de-barcelona/">  <ns1:title>Los Mossos intervienen una bombona de gas manipulada en el centro de Barcelona</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805645/0/los-mossos-intervienen-una-bombona-de-gas-manipulada-en-el-centro-de-barcelona/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La bombona de gas se ha localizado pasadas las 05.00 horas de la madrugada de este viernes en Ronda Sant Pere.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Artificieros de los Tedax han retirado la bombona de la vía pública para poder analizar su composición.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/fotos/actualidad/la-cuarta-huelga-general-en-cataluna-en-menos-de-dos-anos-en-imagenes-15433/"&gt;La cuarta huelga general en Cataluña en menos de dos años, en imágenes. &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/08/1089763-620-282.jpg?v=20191018103345" width="620" height="282" alt="Agentes de patrulla de los Mossos d'Esquadra." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/mossos-desquadra"&gt;&lt;strong&gt;Mossos d'Esquadra&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; han intervenido una bombona de gas manipulada que estaba abandonada en el centro de Barcelona y ya la han retirado de la vía pública, según han informado fuentes policiales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La bombona de gas manipulada se ha localizado pasadas las 05.00 horas en la Ronda de Sant Pere, cerca del paseo de Gràcia de Barcelona, &lt;strong&gt;uno de los escenarios de los disturbios en las últimas noches &lt;/strong&gt;en las protestas contra la condena a la cúpula del "procés".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Artificieros de los Tedax de los Mossos d'Esquadra se han desplazado al lugar y han retirado la bombona de la vía pública para poder analizar su composición. &lt;br /&gt;Según detalla el diario El País, la bombona manipulada, de gas helio con una pequeña mecha encendida, ha provocado una llama, aunque &lt;strong&gt;no hay peligro de que estalle.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T10:27:36+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805523/0/iberia-cancela-vuelos-madrid-barcelona-huelga-cataluna/">  <ns1:title>La huelga cancela de momento 57 vuelos en el Aeropuerto de El Prat</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805523/0/iberia-cancela-vuelos-madrid-barcelona-huelga-cataluna/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;AGENCIAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El aeropuerto de Girona opera con normalidad.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/21/1070774-620-282.jpg?v=20191018042115" width="620" height="282" alt="Aeropuerto de Barcelona-El Prat" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;huelga general&lt;/strong&gt; convocada este viernes en &lt;strong&gt;Cataluña&lt;/strong&gt; en respuesta a la sentencia del 'procés' ha provocado por el momento la &lt;strong&gt;cancelación preventiva de 57 vuelos&lt;/strong&gt; en el Aeropuerto de Barcelona-El Prat, que por lo demás ha arrancado el día con normalidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La mayor parte de los vuelos cancelados,&lt;strong&gt; 36&lt;/strong&gt;, debían ser operados por la aerolínea &lt;strong&gt;Vueling&lt;/strong&gt;, que este jueves ya anunció que los anulaba preventivamente. Del total, 18 vuelos tienen origen en el &lt;strong&gt;Aeropuerto de Barcelona&lt;/strong&gt; y los 18 restantes tienen destino en la instalación, y han defendido que los han cancelado porque se trata de una situación ajena a la compañía y para minimizar el impacto a los usuarios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se han cancelado &lt;strong&gt;12&lt;/strong&gt; vuelos del &lt;strong&gt;Puente Aéreo Madrid-Barcelona de Iberia&lt;/strong&gt; y el resto corresponden a otras compañías aéreas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iberia ha informado a sus pasajeros en su página web de que debido a la huelga general en Cataluña, convocada para este viernes por los sindicatos &lt;strong&gt;Intersindical-CSC y la IAC,&lt;/strong&gt; algunos de sus vuelos "pueden verse afectados".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los clientes que compraron su billete directamente en las webs de la compañía o en Serviberia hasta el 16 de octubre para volar este viernes desde o hacia Barcelona con Iberia, Iberia Express e Iberia Regional Air Nostrum tienen la &lt;strong&gt;posibilidad de reservar en cualquier otra fecha&lt;/strong&gt; entre el 16 y el 23 de octubre de 2019.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si el billete fue comprado en una &lt;strong&gt;agencia de viajes,&lt;/strong&gt; el pasajero debe dirigirse a ella para modificar su reserva, ha señalado Iberia en su página web.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Fuerte dispositivo policial&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A pesar de estas cancelaciones, las primeras horas se desarrollan con &lt;strong&gt;normalidad en el aeropuerto&lt;/strong&gt;, bajo un &lt;strong&gt;fuerte dispositivo policial&lt;/strong&gt;, con presencia tanto de Mossos d'Esquadra como de Policía Nacional y Guardia Civil en distintos puntos para evitar que se repitan situaciones como las del pasado lunes, cuando miles de manifestantes colapsaron la instalación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En concreto, para la jornada de este viernes el Aeropuerto de Barcelona tiene programados &lt;strong&gt;un total de 979 vuelos, de los que 789 están cubiertos por los servicios mínimos&lt;/strong&gt;, y los accesos a la infraestructura no presentan dificultades, según ha informado el Ministerio de Fomento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras, el aeropuerto de &lt;strong&gt;Girona &lt;/strong&gt;tiene 49 vuelos programados y se están operando sin cancelación alguna. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T13:04:51+02:00</dc:date>  <dc:creator>AGENCIAS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805672/0/normalidad-en-el-transporte-publicos-y-en-los-hospitales-durante-la-jornada-de-paro-en-cataluna/">  <ns1:title>Normalidad en el transporte público y en los hospitales durante la jornada de paro en Cataluña</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805672/0/normalidad-en-el-transporte-publicos-y-en-los-hospitales-durante-la-jornada-de-paro-en-cataluna/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los convoyes del metro de Barcelona circulan con una frecuencia de paso de entre los 5 y los 14 minutos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En Rodalies hay servicios mínimos decretados del 33% y el servicio se ha visto alterado en Terrassa y Molins de Rei.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1101721-620-282.jpg?v=20191018111051" width="620" height="282" alt="Huelga general en Cataluña" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los principales transportes públicos de Cataluña funcionan este viernes según los servicios mínimos establecidos por la Generalitat y sin incidencias destacables a las 10.50 horas de la mañana.&lt;strong&gt; Rodalies opera con una circulación del 33% de los trenes,&lt;/strong&gt; según ha informado desde las redes sociales. El metro de Barcelona funciona al 50%. Los convoyes pasan cada 5-14 minutos según informa &lt;a href="http://www.tmb.cat" target="_blank"&gt;Transports Metropolitans de Barcelona (TMB). &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Actualització &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/VagaGeneral18O?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#VagaGeneral18O&lt;/a&gt;: a la xarxa de &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/metrobcn?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#metrobcn&lt;/a&gt; els trens circulen cada 8 - 14 minuts, sense incidències. Els nombrosos talls de trànsit obliguen a desviar línies de &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/busbcn?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#busbcn&lt;/a&gt; i n’alteren la regularitat. Avui el Barcelona Bus Turístic no funciona.&lt;/p&gt;— TMB (@TMB_Barcelona) &lt;a href="https://twitter.com/TMB_Barcelona/status/1185099506536374272?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 18, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;En la red de Rodalies se ha tenido que interrumpir la circulación cerca de las 9 de la mañana en la estación de Terrassa ante la presencia de manifestantes en las vías. &lt;strong&gt;Las afectaciones en los trenes han llegado a los 45 minutos por la detención de convoyes&lt;/strong&gt; a medida que se acercaban al punto afectado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A esa misma hora también se ha visto&lt;strong&gt; interrumpida la circulación de trenes en la estación de Molins de Rei&lt;/strong&gt; por la presencia de personas en las vías. Ambos puntos estaban normalizados a las 10.50 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mercado mayorista de &lt;strong&gt;Mercabarna está registrando un 85% menos de compradores&lt;/strong&gt; a causa de la huelga general soberanista aunque han abierto un 90% de las empresas.&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;📢 Serveis mínims decretats per la jornada de vaga del 18 d’octubre &lt;br /&gt;👉 &lt;a href="https://t.co/6i2u5uOy6Z"&gt;https://t.co/6i2u5uOy6Z&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Servicios mínimos decretados por la jornada de huelga del 18 de octubre&lt;br /&gt;👉 &lt;a href="https://t.co/EdQt7BNipg"&gt;https://t.co/EdQt7BNipg&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Minimum services decreed for the strike on 18 October&lt;br /&gt;👉 &lt;a href="https://t.co/d6AycpzfEA"&gt;https://t.co/d6AycpzfEA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Barcelona (@barcelona_cat) &lt;a href="https://twitter.com/barcelona_cat/status/1184839026093842434?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 17, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.upf.edu" target="_blank"&gt;Universitat Pompeu Fabra (UPF)&lt;/a&gt; ha suspendido las actividades lectivas&lt;/strong&gt; de este viernes por el paro. La dirección del centro lo anunció el pasado jueves tras la ocupación de su rectorado por parte de un grupo de estudiantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los hospitales públicos y concertados tanto de Barcelona como del área metropolitana la normalidad es la tónica este viernes por la mañana. Los servicios mínimos decretados por el Govern aseguran &lt;strong&gt;un 100% de atención en las unidades de cuidados intensivos (UCI)&lt;/strong&gt;, coronarias, de neonatología, radioterapia, quimioterapia y hemodiálisis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los servicios mínimos en los centros de atención primaria (&lt;strong&gt;CAP) son del 25% de la plantilla.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;ℹ &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/INFO?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#INFO&lt;/a&gt; Circulació d'acord amb els serveis essencials decretats per la vaga general convocada per al dia d'avui. Podeu consultar els horaris al cercador del web: &lt;a href="https://t.co/wczedVruzy"&gt;https://t.co/wczedVruzy&lt;/a&gt; apps o al telèfon 900 41 00 41: &lt;a href="https://t.co/br4z1ysWLL"&gt;https://t.co/br4z1ysWLL&lt;/a&gt;&lt;a href="https://twitter.com/hashtag/BonDia?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#BonDia&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/b0g2lyjR8I"&gt;pic.twitter.com/b0g2lyjR8I&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Rodalies Catalunya (@rodalies) &lt;a href="https://twitter.com/rodalies/status/1185057921853468672?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 18, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T10:49:02+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3804403/0/planta-seat-martorell-barcelona-suspende-produccion-hasta-noche-viernes/">  <ns1:title>Seat suspende la producción en las plantas de Zona Franca y El Prat de Llobregat este viernes por la huelga</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3804403/0/planta-seat-martorell-barcelona-suspende-produccion-hasta-noche-viernes/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El parón arrancó en la tarde de este jueves y se mantendrá hasta la noche del viernes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;'Les Marxes per la Llibertat' de Tàrrega (Lleida) y Tarragona pasan por el municipio de Martorell.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DIRECTO&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3803997/0/ultimas-noticias-protestas-cataluna-sentencia-proces/"&gt;Sigue en directo todos los acontecimientos en Cataluña tras la sentencia del procés&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2016/01/20/257178-620-282.jpg?v=20191017135545" width="620" height="282" alt="Trabajadores en la línea de producción de la planta de SEAT en Martorell." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seat&lt;/strong&gt; ha suspendido también la producción para este viernes en las plantas de &lt;strong&gt;Zona Franca&lt;/strong&gt; y en Seat Componentes, ubicada en &lt;strong&gt;El Prat de Llobregat&lt;/strong&gt; (Barcelona), debido a los problemas de movilidad derivados de las&lt;strong&gt; 'Marxes per la Llibertat',&lt;/strong&gt; del mismo modo que también había suspendido ya los turnos de producción de la planta de Martorell (Barcelona) desde el jueves por la tarde hasta la noche de este viernes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo han explicado a Europa Press fuentes de la firma de automoción, que han indicado que el personal de producción de las plantas de la Zona Franca y de Seat Componentes asciende a unos 1.500 profesionales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jueves, la compañía ya decidió suspender los turnos de producción de la planta de &lt;strong&gt;Martorell&lt;/strong&gt; desde por la tarde hasta la noche de este viernes debido a los problemas de movilidad con los que se podían encontrar sus trabajadores al pasar por este municipio las columnas de las 'Marxes per la Llibertat' que vienen desde Tàrrega (Lleida) y Tarragona y que llegan a Barcelona este viernes, coincidiendo también con la huelga general convocada por los sindicatos Intersindical-CSC y la Intersindical Alternativa de Catalunya (IAC).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Como compañía tenemos la responsabilidad de evitar que nuestros trabajadores se queden bloqueados entre su domicilio y el centro de trabajo", han explicado fuentes de Seat, que han añadido que debido a que las plantas de Zona Franca y El Prat de Llobregat también proveen a la de Martorell se ha decidido extender la decisión de suspender la producción a estos centros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En concreto, en los turnos de producción de Seat en Martorell trabajan alrededor de unos 7.000 profesionales, de los que 2.900 empleados trabajan en el turno de mañana,&lt;strong&gt; 2.300 en el de tarde y 1.600 en el turno de noche&lt;/strong&gt;, que actualmente opera con una línea. SE DEJAN DE FABRICAR 3.500 COCHES&lt;br /&gt;De media, la factoría de Seat en Martorell produce unos 2.200 vehículos diarios, y con la suspensión de estos turnos se calcula que se dejarán de fabricar unos 3.500 coches.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fuentes de la firma de automoción aseguraron que este volumen de producción se prevé recuperar de aquí a finales de año con las medidas de flexibilidad contempladas en el convenio colectivo, con lo que no tendría impacto en el cómputo anual.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T09:15:55+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3804096/0/torra-parlament-sentencia-proces/">  <ns1:title>Torra propone poner urnas para la autodeterminación en esta legislatura y ERC marca distancias</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3804096/0/torra-parlament-sentencia-proces/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El presidente catalán ha acusado al Gobierno de construir "un relato" que tacha al independentismo de "violento".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Torra ha condenado la violencia en las protestas por la sentencia del 'procés'.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;También ha afirmado que se investigará quién hay detrás de los disturbios y ha pedido autocrítica a Mossos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;DIRECTO | &lt;a title="directo" href="https://www.20minutos.es/noticia/3804022/0/cortes-carreteras-protestas-cataluna/"&gt;Todas las noticias sobre las protestas por la sentencia del 'procés'&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1100416-620-282.jpg?v=20191017102815" width="620" height="282" alt="El presidente Quim Torra comparece en el Parlament" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Generalitat, &lt;a title="Torra" href="https://www.20minutos.es/minuteca/quim-torra/"&gt;Quim Torra&lt;/a&gt;, ha afirmado este jueves en el pleno del Parlament que&lt;strong&gt; "si por poner urnas nos condenan a 100 años, la respuesta es clara: se deberá volver a poner urnas para la autodeterminación",&lt;/strong&gt; y ha acusado al Estado de construir "un relato falso según el cual el independentismo es violento". Además, ha defendido que en esta legislatura se debe poder lograr la independencia, un planteamiento que ha cogido por sorpresa a ERC, porque lo desconocía, y ante el cual los republicanos han mostrado sus recelos, pues rechazan poner plazos a una votación. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fuentes del entorno del president han precisado que votar &lt;strong&gt;no necesariamente significa un nuevo referéndum unilateral&lt;/strong&gt;, sino que podría pasar por unas elecciones planteadas en clave "plebiscitaria".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torra ha insistido en la tesis del &lt;strong&gt;''lo volveremos a hacer',&lt;/strong&gt; como reacción a la sentencia "de la ignominia" del Supremo por el 1-O. &lt;strong&gt;"No nos podemos permitir ni un paso atrás&lt;/strong&gt; en la defensa de nuestro derecho a la autodeterminación. Está la dignidad de Cataluña en juego y con eso no se juega", ha señalado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También ha dicho que el Govern rechaza la sentencia "porque no se ha condenado solo a nuestros representantes, se ha condenado a la democracia y a más de dos millones de personas que participaron en el referéndum".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, ha mostrado su "consternación e indignación" por la decisión del Tribunal Supremo y ha aseverado: "Es un momento grave para el país". También ha remarcado que no hay que ser independentista, soberanista o catalanista para ver que &lt;strong&gt;la sentencia es una "vergüenza inaguantable"&lt;/strong&gt; y ha afirmado que el fallo del Tribunal Supremo "solo quería venganza y escarmiento". Según el presidente, "solo con un poco de sentido de justicia tendría que haber bastante".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torra ha apuntado, además, que &lt;strong&gt;el juicio del 'procés' "acabará condenado en los tribunales europeos&lt;/strong&gt; algun día" y que eso demostrará que fue una "escenificación". "No hay ningún proyecto político que merzca encerrar a nadie en prisión para ganar", ha añadido, y ha reclamado la "amnistía" para los presos del 'procés'.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Condena la violencia&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El presidente también ha hecho un llamamiento a la "calma" y al "civismo", &lt;strong&gt;ha condenado la violencia&lt;/strong&gt;. "No nos reconocemos en la violencia, no es nuestro lenguaje", ha señalado el presidente, que "rechaza y condena todas las violencias, vengan de donde vengan".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ha añadido que "si hay provocadores y agitadores que quieren cambiar el rumbo de las movilizaciones políticas hay que apartarlos. Habrá que investigar a fondo para saber quién hay detrás de estos incidentes", ha apuntado. Sin embargo, ha defendido la "desobediencia civil".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, ha advertido al resto de grupos de la cámara que "nadie intente mezclar cosas, que nadie intente criminalizar la desobediencia civil, porque no es violenta, sino el camino legítimo para conseguir los objetivos". "A algunos les debería dar &lt;strong&gt;vergüenza mezclar la desobediencia civil con la violencia"&lt;/strong&gt;, ha apuntado Torra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado,&lt;strong&gt; ha pedido hacer "autocrítica"&lt;/strong&gt; por las cargas de Mossos d'Esquadra a manifestantes independentistas, pero ha dedicado unas palabras de apoyo a la policía autonómica -"confío en ellos", ha dicho-. Sin embargo, ha avisado de que, si no se hacen bien las cosas hay que "exigir responsabilidades y cumplimiento de los principios de actuación policial legalmente establecidos".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"No nos podemos permitir &lt;strong&gt;ninguna vulneración de los protocolos de actuación&lt;/strong&gt; establecidos: mediación, proporcionalidad, evitar daños mayores", ha remarcado Torra, antes de añadir: "Si no hiciésemos un ejercicio de revisión y reparación, no estaríamos haciendo ningún buen favor al cuerpo de agentes".&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Se autoinculpa&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El presidente del Govern ha anunciado, además, que&lt;strong&gt; ha decidido autoinculparse de los mismos delitos por los que el Tribunal Supremo&lt;/strong&gt; (TS) ha condenado a los lideres independentistas por el 1-O.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Si nuestros compañeros&lt;strong&gt; han sido declarados culpables, yo también lo soy&lt;/strong&gt;, y por ello he decidido autoinculparme. Yo también soy autor de este falso delito que se les han imputado", ha destacado en su comparecencia en el Parlament tras la sentencia del Supremo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También &lt;strong&gt;ha animado al resto de diputados de la Cámara a emular su gesto&lt;/strong&gt; y a que se autoinculpen de estos delitos: "Espero que los compañeros, que también se sientan heridos, hagan lo mismo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, ha apelado de nuevo al presidente del Gobierno en funciones, &lt;strong&gt;Pedro Sánchez, a "encarar el conflicto como lo hacen las democracias&lt;/strong&gt;, hablando y dando la voz a la ciudadanía".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ni la unidad de España ni la independencia de Catalunya pueden servir como excusa para &lt;strong&gt;vulnerar los derechos de la población&lt;/strong&gt; y de los representantes políticos", ha subrayado.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Malestar en ERC&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La propuesta de Torra ha generado malestar y inquietud en las filas de ERC, que, según fuentes consultadas, &lt;strong&gt;desconocía que iba a haber este anuncio en el pleno&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las mismas fuentes han asegurado que Torra &lt;strong&gt;no había compartido la propuesta con sus propios consellers&lt;/strong&gt;, ni siquiera con el vicepresidente del Govern y coordinador de ERC, Pere Aragonès.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hecho, durante el pleno, el&lt;strong&gt; presidente del grupo de ERC en el Parlament, Sergi Sabrià, se ha desmarcado de Torra&lt;/strong&gt; y ha advertido de que "no es el momento de poner fechas" al ejercicio de la autodeterminación, aunque ha dicho que su partido "valorará" la propuesta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Incluso desde la CUP,&lt;/strong&gt; a través de unas declaraciones de la diputada Natàlia Sànchez, han sostenido que es "arriesgado y poco útil" marcar "fechas" para ejercer la autodeterminación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fuentes del entorno del president han indicado que, además de la&lt;strong&gt; reunión oficial del pasado martes,&lt;/strong&gt; ayer miércoles hubo un encuentro discreto de Torra con los consellers para comentar las líneas generales del discurso en el Parlament. Entre ellas, no estaba la propuesta de ejercer la autodeterminación esta legislatura, según fuentes republicanas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, fuentes del grupo parlamentario de JxCat han admitido que también desconocían la propuesta y han explicado que pedirán una reunión a Torra y al expresidente Carles Puigdemont para tener todos los detalles, si bien defienden que el presidente de la Generalitat tenía todo su derecho a no contarla de antemano.&lt;br /&gt;Al término de la sesión, Torra y Aragonès se han reunido en la &lt;strong&gt;zona de despachos institucionales&lt;/strong&gt; para abordar el asunto, con la presencia de la consellera de Presidencia, Meritxell Budó (JxCat).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según fuentes de ERC, Aragonès le ha expresado a Torra el "malestar" y la "inquietud" de su partido por no conocer previamente que iba a plantear una propuesta sobre la autodeterminación.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T16:08:16+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3804214/0/diputados-cs-ciudadanos-camiseta-bandera-catalana-espanola-torra-parlament/">  <ns1:title>Diputados de Cs lucen camisetas con triple bandera catalana, española y europea para escuchar a Torra</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3804214/0/diputados-cs-ciudadanos-camiseta-bandera-catalana-espanola-torra-parlament/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Torra: " href="https://www.20minutos.es/noticia/3804096/0/torra-parlament-sentencia-proces/"&gt;Torra: "Se deberá volver a poner urnas para la autodeterminación".&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="directo" href="https://www.20minutos.es/noticia/3803997/0/ultimas-noticias-protestas-cataluna-sentencia-proces/"&gt;DIRECTO | Todas las noticias sobre las protestas por la sentencia del 'procés'&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1100509-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Carrizosa" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El grupo de Ciudadanos en el Parlamento de Cataluña ha lucido este jueves camisetas con un corazón con&lt;strong&gt; las banderas catalana, española y europea&lt;/strong&gt; para escuchar la comparecencia del presidente de la Generalitat, &lt;a title="Torra" href="https://www.20minutos.es/minuteca/quim-torra/"&gt;Quim Torra&lt;/a&gt;, que ha explicado en la cámara la respuesta del Govern tras la sentencia del "procés".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los diputados quieren demostrar así que &lt;strong&gt;su identidad pasa por las tres realidades,&lt;/strong&gt; que son catalanes, españoles y europeos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previo a la comparecencia de esta mañana en la cámara catalana, los &lt;strong&gt;dos grupos del Govern, ERC y JxCat,&lt;/strong&gt; han mantenido reuniones de grupo por separado, después de que en las últimas horas se hayan ahondado las fisuras entre ambos por la gestión de la violencia en la calle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torra, que a su llegada al Parlament ha saludado a los Mossos que custodian la entrada, &lt;strong&gt;ha mantenido igualmente un encuentro previo&lt;/strong&gt; a su comparecencia con tres de sus consellers: Miquel Buch (Interior), Damià Calvet (Territorio y Sostenibilidad) y Jordi Puigneró (Administración Pública).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la tribuna de invitados, entre otros, &lt;strong&gt;se encontraban el expresident Artur Mas,&lt;/strong&gt; la diputada en el Congreso de JxCat Laura Borràs y la del PP Cayetana Álvarez de Toledo.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T11:34:42+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3804407/0/cs-psc-comunes-ppc-piden-torra-dimita-disturbios-sentencia-proces/">  <ns1:title>Cs, PSC, comunes y PPC piden a Torra que dimita tras los disturbios</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3804407/0/cs-psc-comunes-ppc-piden-torra-dimita-disturbios-sentencia-proces/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;También han reclamado al presidente de la Generalitat que convoque elecciones.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Torra: " href="https://www.20minutos.es/noticia/3804096/0/torra-parlament-sentencia-proces/"&gt;Torra: "Se deberá volver a poner urnas para la autodeterminación".&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="directo" href="https://www.20minutos.es/noticia/3803997/0/ultimas-noticias-protestas-cataluna-sentencia-proces/"&gt;DIRECTO | Todas las noticias sobre las protestas por la sentencia del 'procés'&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1100676-620-282.jpg?v=20191017132219" width="620" height="282" alt="Iceta" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ciudadanos, PSC, comunes y PPC han coincidido en pedir al presidente de la Generalitat, &lt;a title="Torra" href="https://www.20minutos.es/minuteca/quim-torra/"&gt;Quim Torra&lt;/a&gt;, &lt;strong&gt;que dimita y convoque elecciones&lt;/strong&gt; tras los disturbios que ha habido estos últimos días en Barcelona y otras ciudades catalanas, en protestas contra la sentencia del Supremo contra los líderes del procés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los grupos de la oposición han aprovechado la &lt;strong&gt;comparecencia de Torra en el Parlament&lt;/strong&gt; para abordar la respuesta a las condenas a los líderes independentistas y pedir a Torra que abandone su cargo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Dé un paso al lado y váyase", le ha exigido el &lt;strong&gt;primer secretario del PSC, Miquel Iceta,&lt;/strong&gt; que ha defendido que Torra no puede seguir al frente de la Generalitat porque su "activismo" hace que ponga "independencia por encima de convivencia".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Su activismo le lleva a menospreciar la seguridad ciudadana y la defensa de los derechos de todos los catalanes, &lt;strong&gt;particularmente de lo que no piensan como usted&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En sus manos, &lt;strong&gt;el autogobierno catalán vuelve a estar en riesgo&lt;/strong&gt; como a finales del 2017", ha avisado Iceta, dirigiéndose al president.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde Cs, Lorena Roldán le ha dicho a Torra: &lt;strong&gt;"Es urgente que usted deje de ser el presidente&lt;/strong&gt; de la Generalitat, ya no es un interlocutor válido. Lo dejó de ser el día que vino aquí a jalear a los terroristas".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, la presidenta del &lt;strong&gt;grupo parlamentario de Catalunya en Comú Podem, Jéssica Albiach,&lt;/strong&gt; ha reclamado a Torra que "se vaya" porque el Govern se mueve "sin horizonte ni rumbo": "Sea honesto y reconozca que prefiere ser activista antes que president", ha subrayado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También el líder del &lt;strong&gt;PPC, Alejandro Fernández,&lt;/strong&gt; ha pedido la dimisión del president, algo que ha recalcado que los populares llevan tiempo esperando.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T13:10:20+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3802680/0/que-es-ley-seguridad-nacional/">  <ns1:title>¿Qué es la ley de Seguridad Nacional que piden aplicar en Cataluña y qué la diferencia del Estado de Excepción?</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3802680/0/que-es-ley-seguridad-nacional/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;LORENA GAMARRA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Aplicarla, como pide el PP, es más rápido que el artículo 155 y supondría controlar a los Mossos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3802708/0/vox-abascal-aplicar-estado-excepcion-cataluna-proces/%20"&gt;Abascal pide el Estado de Excepción, que contempla la suspención y privación de derechos&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3802963/0/sanchez-casado-reunion-moncloa-no-descarta-ningun-escenario-cataluna/"&gt;Casado ve a Sánchez "sobrepasado" y le exige la Ley de Seguridad Nacional&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3802693/0/los-presos-condenados-por-el-proces-la-violencia-no-nos-representa/"&gt;Los condenados por el 'procés': "La violencia no nos representa".&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/16/1100179-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Altercados en Barcelona " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Ley de Seguridad Nacional suena fuerte como medida para controlar la situación en Cataluña en sustitución del artículo 155. El líder del PP, &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3802511/0/pablo-casado-activacion-ley-seguridad-nacional/"&gt;Pablo Casado, quiere que el Gobierno&lt;/a&gt; ponga en marcha este mecanismo &lt;strong&gt;ante los violentos episodios que se están viviendo&lt;/strong&gt; después de conocer la sentencia del procès y así se lo trasladará en la reunión de este martes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta ley fue &lt;a href="https://www.boe.es/buscar/pdf/2015/BOE-A-2015-10389-consolidado.pdf" target="_blank"&gt;aprobada en el año 2015 durante el Gobierno de Mariano Rajoy&lt;/a&gt; y tiene como principal ventaja con respecto a al 155 que &lt;strong&gt;el procedimiento para su aplicación es más corto.&lt;/strong&gt; Mientras que para intervenir la autonomía se necesita un requerimiento al presidente autonómico y posteriormente acudir al Congreso -o Diputación Permanente al estar disueltas las Cortes, según el presidente del Gobierno- y finalmente al Senado, la Ley de Seguridad Nacional solo necesita un Real decreto que sea aprobado por la Diputación Permanente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mediante este mecanismo y ante una declaración del Gobierno de &lt;strong&gt;"situación de interés para la seguridad nacional"&lt;/strong&gt;, el Estado tomaría el mando de todas las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, incluídos los autonómicos, esto es, los Mossos d'Esquadra, sin suspender la autonomía ni intervenir en otras competencias de la Generalitat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta forma, el presidente del Gobierno en funciones debería definir la situación de crisis, así como su ámbito geográfico, la duración de la aplicación y, si lo considera, nombrar a una persona para que dirija y coordine las actuaciones bajo la supervisión del Consejo de Seguridad Nacional.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Apoyo de PP, PSOE y UPyD&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Esta ley tiene como objetivo "&lt;strong&gt;proteger la libertad, los derechos y bienestar de los ciudadanos&lt;/strong&gt;, la defensa de España y sus principios y valores constitucionales". Fue aprobada en el año 2015 con el apoyo de PP, PSOE y UPyD y el rechazo de los partidos nacionalistas, que denunciaban entonces que con ella se pretendía frenar el proceso soberanista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente del Gobierno en funciones ha reiterado en las últimas semanas su disposición a actuar en Cataluña en caso de necesidad mediante cualquier recurso de los que dispone el Ejecutivo y que están amparados en la Constitución, incluyendo en esta afirmación la aplicación del artículo 155. No obstante, pese ha haber asegurado tener todos los escenarios estudiados, así como la posible aplicación de este artículo pese a estar en funciones, existe un &lt;strong&gt;debate sobre la capacidad real de ponerlo en marcha&lt;/strong&gt; con las Cortes disueltas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este factor, sumado a los tiempos que conllevaría cada mecanismo, así como las competencias que implicaría cada uno, ha hecho que partidos como el PP se decanten por esta Ley de Seguridad Nacional como mejor alternativa. Así, la declaración de "situación de interés para la Seguridad Nacional" supondría "la obligación de las autoridades competentes de &lt;strong&gt;aportar los medios humanos y materiales necesarios&lt;/strong&gt; que se encuentren bajo su dependencia, para la efectiva aplicación de los mecanismos de actuación", lo que podría resumirse en el refuerzo de Policía Nacional y Guardia Civil, de forma gradual y proporcionada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, también hay voces contrarias a este mecanismo dentro del Gobierno. El ministro del Interior en funciones, Fernando Grande-Marlaska, ha afirmado que sería &lt;strong&gt;"absolutamente imprudente" tomar el control de los Mossos&lt;/strong&gt;, ya que la coordinación con las fuerzas de seguridad del Estado es "inmejorable", aunque ha precisado que se podría aplicar el "ordenamiento jurídico en su momento", algo que comparte la presidenta del Congreso, Meritxell Batet.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Abascal pide el Estado de Excepción&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Por su parte, el líder de Vox, el único de los principales partidos que no ha sido convocado por el presidente del Gobierno para estudiar la situación en Cataluña, ha pedido que se aplique el estado de excepción dada la &lt;strong&gt;"grave alteración del orden público y constitucional"&lt;/strong&gt; originada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este mecanismo está previsto en el artículo 116 de la Constitución y es el Gobierno quien lo declara mediante decreto y con la autorización previa del Congreso de los Diputados. De esta forma, el presidente tendría que determinar los efectos, así como el ámbito territorial y su duración, que&lt;strong&gt; no puede exceder los 30 días,&lt;/strong&gt; prorrogables por otro plazo igual.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este supuesto, la Constitución contempla la&lt;strong&gt; suspensión de algunos derechos como a la libertad&lt;/strong&gt;; plazo máximo de detención de 72 horas, detención privativa, etc.; derecho a domicilio inviolable; secreto de las comunicaciones; libertad de residencia y circulación; libertad de expresión; derecho a la comunicación e información veraz; secuestro de publicaciones; derecho de reunión; derecho a la huelga o medidas de conflicto colectivo entre trabajadores y empresarios.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T12:33:56+02:00</dc:date>  <dc:creator>LORENA GAMARRA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3802436/0/gobierno-violencia-generalizada-protestas-cataluna-sentencia-proces-garantizara-seguridad/">  <ns1:title>El Gobierno asegura que las protestas en Cataluña son "violentas y coordinadas"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3802436/0/gobierno-violencia-generalizada-protestas-cataluna-sentencia-proces-garantizara-seguridad/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE / VÍDEO: AGENCIA ATLAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Subraya que actuará "con firmeza y proporcionalidad", y con "unidad" con el resto de formaciones políticas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3799576/0/ultimas-noticias-proces-cataluna-elecciones-generales/"&gt;Al menos 74 heridos y 25 detenidos tras las cargas contra los manifestantes radicales en Cataluña&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3799571/0/supremo-dicta-sentencia-sedicion-proces/"&gt;El Supremo dicta por unanimidad la sentencia que condena por sedición a nueve de los políticos del 'procés'&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;LAS CLAVES&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3799693/0/claves-sentencia-supremo-juicio-proces-sedicion-cataluna/"&gt;Hubo violencia para presionar al Estado, pero no para lograr la independencia&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3799648/0/penas-condenas-juicio-proces/"&gt;Estas son las penas y las condenas de los 12 acusados del juicio del 'procés'&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FOTOGALERÍA&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://www.20minutos.es/fotos/actualidad/las-cargas-contra-los-radicales-protagonizan-la-segunda-jornada-de-protestas-contra-la-sentencia-del-proces-15426/"&gt;Cargas, barricadas y batalla campal en el segundo día de protestas contra la sentecia&lt;/a&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/16/1098907-620-282.jpg?v=20191016071028" width="620" height="282" alt="Moto en llamas" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/el-gobierno/"&gt;El Gobierno&lt;/a&gt; subrayó este martes por la noche su compromiso de&lt;strong&gt; garantizar la seguridad en Cataluña&lt;/strong&gt; ante la violencia que se está produciendo en las calles de varias ciudades en Cataluña, que, según denuncia, responde a &lt;strong&gt;acciones "coordinadas" para "romper la convivencia".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un comunicado hecho público cuando continuaban aún los incidentes en Cataluña dentro de las protestas contra &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3799571/0/supremo-dicta-sentencia-sedicion-proces/"&gt;la sentencia del &lt;/a&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3799571/0/supremo-dicta-sentencia-sedicion-proces/"&gt;procés&lt;/a&gt;,&lt;/em&gt; el Ejecutivo en funciones no habla de acciones específicas pero recalca la labor de las fuerzas de seguridad y valora la coordinación entre Mossos, Policía y Guardia Civil. E insiste, además, en que&lt;strong&gt; actuará con "firmeza, proporcionalidad" y "unidad"&lt;/strong&gt; con el resto de formaciones políticas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Una minoría esta queriendo imponer la violencia en las calles de las ciudades catalanas, especialmente Barcelona, Tarragona, Girona y Lleida", señala el Ejecutivo al inicio del comunicado, en el que admite que la violencia de este martes por la noche "está siendo&lt;strong&gt; generalizada en todas las protestas".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;"No es un movimiento pacífico"&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tras recordar que &lt;strong&gt;"grupos violentos de manifestantes"&lt;/strong&gt; atacaron las sedes de las subdelegaciones en Tarragona, Girona y Lleida, y estaban provocando "destrozos y actos vandálicos" en otras localidades catalanas, el Ejecutivo cree "evidente" que "éste no es un movimiento ciudadano pacifico".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por el contrario, considera que es un movimiento&lt;strong&gt; "coordinado por grupos que utilizan la violencia en la calle para romper la convivencia&lt;/strong&gt; en Cataluña".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante esta situación, el Gobierno subraya en el comunicado su&lt;strong&gt; reconocimiento a la labor de las fuerzas y cuerpos de seguridad de Estado, "&lt;/strong&gt;algunos de cuyos agentes han resultado heridos en los disturbios", y valora de manera "muy positiva" la coordinación y trabajo conjunto entre &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/mossos-desquadra/"&gt;Mossos&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/policia-nacional/"&gt;Policía Nacional&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/guardia-civil/"&gt;Guardia Civil&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El objetivo del Gobierno de España es y será en todo momento garantizar la seguridad y la convivencia en Cataluña, y lo hará si es preciso siguiendo su compromiso de firmeza, proporcionalidad y unidad", concluye el mensaje del Gobierno en funciones.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Vídeos de actos vandálicos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Junto al comunicado, Moncloa ha hecho llegar a los medios de comunicación algunos vídeos que muestran los actos vandálicos que se están produciendo en varios puntos de Cataluña dentro de estas protestas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre las imágenes se puede ver a un grupo de manifestantes &lt;strong&gt;agrupando contenedores e incendiándolos&lt;/strong&gt; y después varios de ellos &lt;strong&gt;agarran y golpean a un hombre&lt;/strong&gt; que intentaba apagar ese fuego con un extintor.&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;a href="https://twitter.com/hashtag/EnDirecto?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#EnDirecto&lt;/a&gt; | Manifestantes bloquean una carretera en Barcelona a las 22:20 con contenedores y la montaña de desperdicios prende fuego&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Un hombre se acerca a apagarlo con un extintor, se encara con ellos y éstos le rodean y le pegan &lt;a href="https://t.co/L5YnxVjNhm"&gt;https://t.co/L5YnxVjNhm&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/RKj1yG7ND8"&gt;pic.twitter.com/RKj1yG7ND8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Europa Press (@europapress) &lt;a href="https://twitter.com/europapress/status/1184227226625216518?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 15, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Otro vídeo muestra a encapuchados que persiguen a un furgón de los Mossos y a varios agentes que lo escoltan. Acaban &lt;strong&gt;atacando a un agente al que tiran al suelo y golpean.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Con un Presidente como Torra, que es el cabecilla de los comandos separatistas y con Sánchez ignorando la realidad, es vital la gran labor de los Cuerpos de Seguridad. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Así agredían los radicales a un mosso en BCN. Todo mi apoyo a los agentes que hoy de nuevo se juegan el tipo. &lt;a href="https://t.co/bVryXssDWG"&gt;pic.twitter.com/bVryXssDWG&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Inés Arrimadas (@InesArrimadas) &lt;a href="https://twitter.com/InesArrimadas/status/1184244803325911041?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 15, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T00:57:00+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE / VÍDEO: AGENCIA ATLAS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3802595/0/huelga-estudiantes-barcelona-sentencia-proces/">  <ns1:title>Huelga de estudiantes en Barcelona contra la sentencia del 'procés'</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3802595/0/huelga-estudiantes-barcelona-sentencia-proces/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;ACN&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Sindicato de Estudiantes impulsa piquetes informativos en institutos y facultades para parar las clases.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="directo" href="https://www.20minutos.es/noticia/3803997/0/ultimas-noticias-protestas-cataluna-sentencia-proces/"&gt;DIRECTO | Últimas noticias sobre las protestas por la sentencia del 'procés'&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/16/1099020-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Piquete informativo que el Sindicato de Estudiantes ha organizado al instituto Jaume Balmes de Barcelona" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Sindicato de Estudiantes ha empezado este miércoles &lt;strong&gt;tres días de movilizaciones&lt;/strong&gt; para mostrar su &lt;strong&gt;rechazo contra lo que consideran ''la &lt;a title="juicio del procés" href="https://www.20minutos.es/minuteca/juicio-del-proces/"&gt;sentencia&lt;/a&gt; de la vergüenza''&lt;/strong&gt; y ''el ataque a los derechos democráticos más grave desde la dictadura franquista''. Así lo ha explicado el portavoz de la organización, &lt;strong&gt;Borja Latorre&lt;/strong&gt;, en uno de los piquetes que han convocado, en este caso, ante el instituto Jaume Balmes de Barcelona. Ante un centenar de alumnos que han decidido no entrar al centro, los miembros del sindicato han cantado consignas como ''yo encarcelaría, a la monarquía'', ''la lucha está en la calle'', ''Cataluña antifascista'', ''Marchena a la trena'' o ''libertad presos políticos''.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando aún faltaba un cuarto de hora para las ocho de la mañana, &lt;strong&gt;miembros del Sindicato de Estudiantes se han colocado en la puerta del instituto Jaume Balmes de Barcelona para hacer un piquete informativo&lt;/strong&gt; sobre la movilización de tres días que se ha convocado desde la organización desde este miércoles. Con lemas como ''contra la sentencia, huelga general'', ''si hay represión, no hay clase'', ''el derecho de huelga, no se toca'' o ''fuera las fuerzas de ocupación'', los jóvenes han conseguido que un centenar de estudiantes del centro se sentaran en la calle y renunciaran a entrar en clase.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ha sido uno de los piquetes informativos que el Sindicato de Estudiantes ha hecho a lo largo de este miércoles por la mañana, para empezar a preparar &lt;strong&gt;la manifestación de este jueves, que prevén masiva&lt;/strong&gt;, y la huelga general del viernes. Latorre ha asegurado que &lt;strong&gt;el movimiento no restará ''pasivo'' ante 'la sentencia de la vergüenza''&lt;/strong&gt; y ha defendido que &lt;strong&gt;la movilización en las calles es la herramienta para ''hacer frente a la represión y conquistar la república catalana''&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En declaraciones a la ACN, Latorre ha explicado que el lunes, &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3800495/0/vueling-cancela-quincena-de-vuelos-en-el-aeropuerto-de-barcelona-por-las-protestas/"&gt;con la parada y la ''respuesta inmediata'' a la sentencia&lt;/a&gt;, se demostró que el movimiento tiene ''capacidad'' para ''plantarse y decir hasta aquí hemos llegado'' y por eso, ha animado a los estudiantes a continuar la lucha a las calles. Para Latorre es importante ''vincular'' la lucha del movimiento estudiantil con la &lt;strong&gt;lucha de la ''clase trabajadora''&lt;/strong&gt; para hacer ''más fuerte la movilización y ''vencer la represión franquista''. &lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T10:20:01+02:00</dc:date>  <dc:creator>ACN</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3801346/0/nueva-agresion-homofoba-en-badalona/">  <ns1:title>Un periodista denuncia una agresión homófoba en Badalona con insultos, patadas y amenazas con una navaja</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3801346/0/nueva-agresion-homofoba-en-badalona/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;ADRIÀ MARTÍ&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Observatori contra l'Homofòbia detecta un aumento de los ataques "verbales" al colectivo LGTBI en Barcelona.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3768853/0/rebrote-de-los-delitos-de-lgtbifobia-en-barcelona-durante-el-mes-de-agosto/"&gt;Rebrote de los delitos de LGTBIfobia en Barcelona durante el mes de agosto.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/06/26/989477-620-282.jpg?v=20191015134719" width="620" height="282" alt="Bandera gay contra homofobia diversidad sexual" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nueva agresión homófoba, esta vez en el barrio del Gorg de Badalona&lt;/strong&gt;. El periodista Arnau Martínez denunció el pasado sábado por Twitter la agresión verbal que sufrió por parte de "5 o 6 personas". Ha explicado a &lt;em&gt;&lt;strong&gt;20minutos.es&lt;/strong&gt; &lt;/em&gt;que los atacantes le vejaron a él y a su pareja mientras estaban sentados en un banco cerca de la parada de metro&lt;span &gt; de Gorg de la L2 y cómo después &lt;strong&gt;los amenazaron con una navaja&lt;/strong&gt;. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Martínez acudió al &lt;/span&gt;&lt;a  href="https://och.cat/"&gt;Observatori contra l'Homofòbia (OCH)&lt;/a&gt;&lt;span &gt;, que ha condenado el ataque y que está "trabajando para dar toda la ayuda" que necesiten. En total, el OCH ha contabilizado en &lt;/span&gt;&lt;strong &gt;125 las incidencias LGBIfóbicas desde comienzos de este año&lt;/strong&gt;&lt;span &gt;. Y ha detectado un "rebrote" de los ataques "verbales" con insultos homófobos en la ciudad de Barcelona. &lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Martínez lamenta que no es la primera vez que sufre un ataque discriminatorio, pero que &lt;strong&gt;este ha sido el más "heavy"&lt;/strong&gt;. Relata que todo empezó cuando dos personas pasaron varias veces por delante del banco donde estaban sentados y los empezaron a insultar. Entonces, "cansados de las humillaciones" que estaban recibiendo, decidieron contestar "con ironía, no insultando".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con estos comentarios, los primeros agresores se fueron y ellos pensaron que "ya no volverían". Martínez relata cómo, al cabo de un rato, "aparecieron por detrás con cuatro personas más".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acto seguido, &lt;strong&gt;los rodearon y empezaron a insultar con la intensión de intimidarles&lt;/strong&gt;. Sin embargo, ellos contestaron que no tenían por qué "soportar este tipo de insultos" y los atacantes empezaron a darles patadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando intentaron irse, &lt;strong&gt;empezaron otra vez a intimidarlos y fue cuando sacaron la navaja&lt;/strong&gt;. Las patadas continuaron pero en un momento de distracción pudieron salir corriendo para refugiarse en un bar y llamar al 112. Arnau Martínez relata cómo &lt;strong&gt;"rogaban para que viniera la policía pronto"&lt;/strong&gt; porque los agresores estaban en la puerta esperándolos. &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Anoche sufrí una agresión homófoba en Badalona (Gorg). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Si algún día os pasa algo así no dudéis en denunciarlo a &lt;a href="https://twitter.com/Och?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@och&lt;/a&gt;, ellos te ayudarán en todo lo que necesites. Contra la LGTBfobia NI UN PASO ATRÁS. &lt;a href="https://t.co/qARZbpDhbi"&gt;pic.twitter.com/qARZbpDhbi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— ARNAU MARTÍNEZ (@arnaumj) &lt;a href="https://twitter.com/arnaumj/status/1183088788836438016?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 12, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;La policía solo les acompañó al metro&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El periodista ha criticado por Twitter que, cuando llamaron a &lt;strong&gt;la policía, esta solo "se limitó a acompañarnos al metro"&lt;/strong&gt;. Ha acabado denunciando que el colectivo LGTBI no va seguro por la calle y sigue sufriendo discriminaciones diarias,&lt;span &gt; por lo que "faltan protocolos de actuación claros y efectivos frente las agresiones".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, el presidente del OCH, &lt;strong&gt;Eugeni Rodríguez&lt;/strong&gt;, pidió el pasado dos de octubre &lt;strong&gt;más "voluntad política"&lt;/strong&gt; para que se apruebe en Cataluña "&lt;strong&gt;un reglamento de régimen sancionador&lt;/strong&gt; que permita penar de forma adecuada la LGTBIfobia", especialmente a raíz del&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3768853/0/rebrote-de-los-delitos-de-lgtbifobia-en-barcelona-durante-el-mes-de-agosto/"&gt; rebrote de estos delitos en Barcelona en los últimos meses&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodríguez apuntó que &lt;strong&gt;para erradicar "la violencia del colectivo es imprescindible que exista un reglamento específico"&lt;/strong&gt;. El presidente explicó que con el actual decreto generalista del año 1993 no se pueden regular las sanciones administrativas por LGTBIfobia de "manera adecuada".&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Tot el suport &lt;a href="https://twitter.com/arnaumj?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@arnaumj&lt;/a&gt; hem rebut la Teva denúncia i estem treballant per donar tot l'ajut que necessitis. Condemnem l'atac homòfob que has patit &lt;a href="https://t.co/6qoHXl8414"&gt;https://t.co/6qoHXl8414&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— ObservatoriHomofòbia (@OCL_H) &lt;a href="https://twitter.com/OCL_H/status/1183151845570744322?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 12, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-15T12:40:30+02:00</dc:date>  <dc:creator>ADRIÀ MARTÍ</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3802123/0/el-318-de-barceloneses-afirma-haber-sido-victimas-de-un-delito-en-2018/">  <ns1:title>El 31,8% de barceloneses afirma haber sido víctima de un delito en 2018</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3802123/0/el-318-de-barceloneses-afirma-haber-sido-victimas-de-un-delito-en-2018/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es el valor más alto que registra la Encuesta de Victimización de la ciudad desde que se iniciara en 1983.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El Eixample es donde se producen más delitos (25%) seguido de Ciutat Vella (21%) y de Sant Martí (16,5%).&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1098524-620-282.jpg?v=20191015190956" width="620" height="282" alt="La Guardia Urbana detiene a tres personas en la intervención en dos pisos de Ciutat Vella en los que se vendía droga." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El índice de victimización en Barcelona&lt;/strong&gt; -los ciudadanos que perciben que han sido víctimas de uno o más hechos delictivos- se sitúa en el 31,8% (una de cada tres personas preguntadas), 6,2 puntos más respecto al año anterior y el valor más alto de la serie, iniciada en 1983.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según los resultados de la Encuesta de Victimización 2019 del &lt;a href="http://www.bcn.cat" target="_blank"&gt;Ayuntamiento&lt;/a&gt;, el índice de hechos delictivos -el número de delitos que han pasado por cada 100 barceloneses- &lt;strong&gt;también ha escalado hasta el 85,7%, 31,1 puntos más.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En relación a los distritos,&lt;strong&gt; el Eixample es donde se producen más delitos (25%), seguido de Ciutat Vella (21%)&lt;/strong&gt;, Sant Martí (16,5%), Sants-Montjuïc (10,1%), Sarrià-Sant Gervasi (6,9%), Sant Andreu (5,7%), Gràcia (4,6%), Nou Barris (4%), Les Corts (3,4%) y Horta-Guinardó (2,8%).&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-15T17:59:42+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>