<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/ciencia/">   <ns1:title>Ciencia</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/ciencia/</ns1:link>   <ns1:description>Noticias, fotos e información sobre ciencia, astronomía, antropología, genética investigación médica y el resto de disciplinas científicas en 20minutos.es</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:26:33+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806798/0/desconocidos-volcanes-cataluna-dormidos-miles-anos/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807105/0/llevas-subiendo-mal-escaleras-mecanicas-vida/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806835/0/realizado-primer-trasplante-mundo-vertebras-humanas/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806131/0/astronautas-primer-paseo-espacial-exclusivamente-femenino/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805658/0/llegada-nueva-dana-espana-desplomara-termometros-diez-grados-peninsula-inestabilidad/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805000/0/cientifico-espanol-lidera-creacion-embrion-artificial-sin-contribucion-celulas-sexuales/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3804562/0/incertidumbre-impacto-dana-espana-vida-propia/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3804023/0/descubren-estructura-escamas-pez-amazonas-resiste-piranas/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3803379/0/observan-detalles-fantasmales-afueras-galaxias/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3803347/0/helecho-londinense-pete-saca-primer-selfie-mundo-hecho-planta/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3802017/0/avalan-dilatacion-tiempo-dinosaurios-tierra-sol-einstein/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3801034/0/cientifica-espanola-galardonada-australia-lucha-ecologista/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3800826/0/borisov-segundo-viajero-interestelar-sistema-solar/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3800805/0/cielos-japon-morado-tifon-hagibis/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3798181/0/puerta-infierno-abre-siberia-no-cerrarse/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806798/0/desconocidos-volcanes-cataluna-dormidos-miles-anos/">  <ns1:title>Los desconocidos volcanes de Cataluña dormidos desde hace miles de años</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806798/0/desconocidos-volcanes-cataluna-dormidos-miles-anos/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Existen más de 50 en el Parque Natural de La Garrocha, en la provincia de Girona.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102852-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Volcanes" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No mucha gente lo sabe, pero entre los Pirineos y la Costa Brava se encuentra una de las zonas &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/volcan/"&gt;volcánicas&lt;/a&gt; más espectaculares de España. Se trata del &lt;strong&gt;Parque Natural de la Zona Volcánica de La Garrocha, en Girona&lt;/strong&gt;, que alberga unos 50 volcanes y que fue el escenario de algunos de los últimos episodios volcánicos activos en la península ibérica, junto a la zona volcánica de Calatrava, en Ciudad Real, informa &lt;a href="https://www.abc.es/ciencia/abci-desconocidos-volcanes-cataluna-rugieron-hace-13000-anos-201910162024_noticia.html" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;ABC&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se estima que estos volcanes catalanes se formaron a finales del Mioceno, es decir,&lt;strong&gt; hace más de 5,3 millones de años.&lt;/strong&gt; En la zona más occidental del continente europeo empezaron a formarse una serie de fracturas que se extienden desde el mar del Norte hasta el sur de la península ibérica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por este fenómeno, el magma debajo de la corteza terrestre empezó a subir&lt;strong&gt; aprovechando las fracturas que se formaban&lt;/strong&gt;, creándose así los fenómenos volcánicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la zona de La Garrocha, las erupciones se centraron en  un período que comenzó hace 500.000 años y que acabó hace &lt;strong&gt;11.500 años&lt;/strong&gt;, es decir, a finales de Paleolítico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Que sean tan recientes han permitido que los volcanes se conservaran muy bien, porque ha pasado relativamente poco tiempo para que la erosión de la lluvia y el viento cambie su forma. De hecho, algunos de estos volcanes han sido&lt;strong&gt; usados para construir, en sus cimas, torres de vigía y defensa&lt;/strong&gt;. Pero también fueron usados para extraer materiales para la construcción, lo que ha deteriorado algunos de ellos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 1982, la zona fue nombrada paraje natural y en 1986, &lt;strong&gt;Parque Natural&lt;/strong&gt;, quedando protegido así el entorno geológico, las especies animales y las plantas de la zona.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T17:39:42+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807105/0/llevas-subiendo-mal-escaleras-mecanicas-vida/">  <ns1:title>Llevas subiendo mal las escaleras mecánicas toda tu vida</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807105/0/llevas-subiendo-mal-escaleras-mecanicas-vida/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;No es recomendable pegarse a uno de los lados de la escalera, revela el fabricante Otis.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103144-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Escaleras mecánicas" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Están presentes en nuestro día a día: estaciones de transporte, centros comerciales, edificios turísticos... las&lt;strong&gt; escaleras mecánicas&lt;/strong&gt; son casi imprescindibles a día de hoy. Pero, ¿y si las estuviéramos usando mal?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La emisora pública de Canadá &lt;a href="https://www.cbc.ca/news/canada/british-columbia/vancouver-escalator-usage-1.5285741" target="_blank"&gt;CBC&lt;/a&gt; publica un reportaje en el que revela cómo se deben usar realmente las escaleras. Y para ello, contactó con uno de los principales fabricantes del mundo: &lt;strong&gt;Otis.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta firma recomienda situarse &lt;strong&gt;en el centro de la escalera, con las manos en ambas barandillas&lt;/strong&gt;. Esta es la posición de mayor seguridad. Otis desaconseja, además, caminar en la escalera, por lo que deben mantenerse quietos "y alerta". También, mirar hacia el frente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otras recomendaciones de seguridad de Otis son&lt;strong&gt;: no subir por una escalera mecánica detenida&lt;/strong&gt;, no inclinarse, no usar bastones, no sentarse, extremar el cuidado si se usan gafas bifocales, sostener firmemente a los niños con la mano, alejar la ropa suelta de escalones y costados y no pararse nunca en la parte superior o inferior de la escalera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la CBC, &lt;strong&gt;10.000 personas se lesionan cada año&lt;/strong&gt; en Estados Unidos en escaleras mecánicas.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T12:10:40+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806835/0/realizado-primer-trasplante-mundo-vertebras-humanas/">  <ns1:title>Realizado el primer trasplante del mundo de vértebras humanas</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806835/0/realizado-primer-trasplante-mundo-vertebras-humanas/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20 MINUTOS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El paciente sufría un tumor en la columna vertebral. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3798480/0/vacuna-cancer-paciente-eeuu/"&gt;Una nueva vacuna ayuda a acabar con células cancerígenas en una paciente&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102906-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="El primer trasplante de vértebras del mundo, en Bolonia (Italia). " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Instituto Ortopédico Rizzoli de Bolonia ha realizado &lt;strong&gt;por primera vez un trasplante de vértebras humanas.&lt;/strong&gt; Según &lt;a href="https://rep.repubblica.it/pwa/intervista/2019/10/16/news/il_chirurgo_del_trapianto_di_vertebre_resto_nella_sanita_pubblica_solo_qui_si_puo_fare_ricerca_-238744983/"&gt;un artículo del diario italiano La Repubblica&lt;/a&gt;, ha sido Alessandro Gasbarrini, de 52 años, el primer cirujano en realizar un trasplante de este tipo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otro diario italiano, &lt;a href="https://corrieredibologna.corriere.it/bologna/cronaca/19_ottobre_15/bologna-primo-trapianto-vertebre-umane-rizzoli-paziente-gia-casa-6df74d00-ef36-11e9-957e-26122ee3f5fc.shtml?refresh_ce-cp"&gt;el Corriere della Ser&lt;/a&gt;a, explica que una zona de la columna vertebral del paciente &lt;strong&gt;ha sido reemplazada por cuatro vértebras humanas&lt;/strong&gt; y asegura que, según Gasbarrini, el paciente "se ha vuelto a poner de pie y está en condiciones de llevar una vida lo más normal posible".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el mismo medio, la operación se llevó a cabo el pasado 6 de septiembre y el paciente,&lt;strong&gt; un hombre de 77 años que padecía un cordoma&lt;/strong&gt; (un tumor óseo), ya ha sido dado de alta. Tras la intervención, pasó 15 días de control postoperatorio y, después, por fisioterapia. En total, pasó un mes en el hospital, según Gasbarrini.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/od6qwMIXpLU" width="560" height="315" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Tal y como explica el &lt;a href="https://rarediseases.info.nih.gov/espanol/13150/cordoma" target="_blank"&gt;Centro Nacional para el Avance de las Ciencias Traslacionales&lt;/a&gt;, "el cordoma es un tumor raro que se desarrolla de las células de la notocorda, una estructura que está presente en el embrión y es importante para el desarrollo de la columna vertebral". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T21:17:13+02:00</dc:date>  <dc:creator>20 MINUTOS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806131/0/astronautas-primer-paseo-espacial-exclusivamente-femenino/">  <ns1:title>Así ha sido el primer paseo espacial exclusivamente femenino</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806131/0/astronautas-primer-paseo-espacial-exclusivamente-femenino/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3802756/0/evolucion-trajes-espaciales/"&gt;Del 'Mark' al 'xEMU': Así han evolucionado los trajes espaciales.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3802588/0/nasa-adelanta-primera-caminata-espacial-mujeres-presenta-nuevo-traje-espacial/"&gt;La NASA presenta su nuevo traje y adelanta la primera caminata espacial de mujeres.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FOTOGALERÍA:&lt;/strong&gt; &lt;a href="https://www.20minutos.es/fotos/actualidad/asi-son-los-nuevos-trajes-de-la-nasa-para-ir-a-la-luna-15427/%20%20%20"&gt;Así son los nuevos trajes de la NASA.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102434-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Las astronautas Jessica Meir y Christina Koch, que participarán en el primer paseo especial exclusivamente femenino" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las astronautas Jessica Meir y Christina Koch han salido este viernes de la Estación Espacial Internacional (EEI) en &lt;strong&gt;el primer paseo orbital sin presencia masculina&lt;/strong&gt;, durante el cual repararán un control de las baterías de esa instalación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La excursión comenzó a las 07.38 horas Este (11.39 GMT) y &lt;strong&gt;durante unas cinco horas y media&lt;/strong&gt; Koch y Meir trabajarán en el exterior de la EEI, una estructura que viaja a más de 27.000 kilómetros por hora a unos 485 kilómetros de la Tierra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En seis décadas y media de exploración espacial con tripulantes, 15 mujeres han participado en 221 de estos paseos orbitales, pero desde que, en 1984, la soviética Svetlana Savistskaya fue la primera mujer que salió de una nave -acompañada por el cosmonauta Vladimir Dzhanibekov- todas las labores femeninas en el exterior &lt;strong&gt;han contado con participación masculina&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ingeniera Koch, de 40 años, llegó a la EEI el 14 de marzo y se encamina a ser &lt;strong&gt;la mujer con una estancia más larga en el espacio&lt;/strong&gt;, ya que su misión está programada para que dure 328 días. El actual récord femenino lo marcó la estadounidense Peggy Whitson, con 288 días.&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Spacewalkers &lt;a href="https://twitter.com/Astro_Christina?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@Astro_Christina&lt;/a&gt; and &lt;a href="https://twitter.com/Astro_Jessica?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@Astro_Jessica&lt;/a&gt; are outside in the vacuum of space getting their tools ready to replace a failed power controller that collects and distributes solar power to station systems. &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/AskNASA?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#AskNASA&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://t.co/yuOTrZ4Jut"&gt;https://t.co/yuOTrZ4Jut&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/Oan4TYIoLB"&gt;pic.twitter.com/Oan4TYIoLB&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Intl. Space Station (@Space_Station) &lt;a href="https://twitter.com/Space_Station/status/1185164089753866246?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 18, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;La primera excursión de dos mujeres estaba programada para marzo y en ella debía participar la astronauta Anne McClain, pero la &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/nasa/"&gt;NASA&lt;/a&gt; encontró entonces que &lt;strong&gt;no tenía trajes adecuados para dos mujeres&lt;/strong&gt; y la estadounidense retornó a tierra durante el verano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su suplente, Meir, de 42 años, es una profesora en la Escuela de Medicina de Harvard y su retorno a la Tierra está programado para &lt;strong&gt;la primavera (hemisferio norte) de 2020&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La misión de Koch y Meir es el &lt;strong&gt;reemplazo de uno de los controles de carga y descarga&lt;/strong&gt; de las baterías que recogen la energía de los paneles solares en la estación internacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las dos mujeres &lt;strong&gt;se trasladarán al extremo de la EEI en la Viga 6&lt;/strong&gt; de babor para reemplazar el regulador de energía que ha estado en operaciones desde diciembre de 2000.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Nuevos trajes más prácticos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;LA NASA presentó hace unos días el &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3802588/0/nasa-adelanta-primera-caminata-espacial-mujeres-presenta-nuevo-traje-espacial/"&gt;nuevo traje especial que usará en las misiones Artemis&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; y que dotará a los astronautas de una mayor seguridad y movilidad, y de un sistema de comunicación mucho más avanzado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Permitirá realizar &lt;strong&gt;tareas mucho más complejas que sus predecesores&lt;/strong&gt;, gracias a los avances tecnológicos, que comenzaron incluso antes del programa Apolo, en los trajes espaciales, esenciales para proteger a los astronautas del entorno del espacio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/16/1099144-657-3194.jpg?v=20191016123423" border="0" width="600" height="2917" /&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T14:12:24+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805658/0/llegada-nueva-dana-espana-desplomara-termometros-diez-grados-peninsula-inestabilidad/">  <ns1:title>La llegada de una nueva DANA a España desplomará los termómetros hasta 10 grados y generará inestabilidad</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805658/0/llegada-nueva-dana-espana-desplomara-termometros-diez-grados-peninsula-inestabilidad/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20 Minutos / AEMET&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Hay posibilidad de que una nueva DANA afecte a gran parte de la Península entre el lunes y el martes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3804562/0/incertidumbre-impacto-dana-espana-vida-propia/"&gt;Incertidumbre sobre el impacto de la DANA que llega a España: "Tienen vida propia, se mueven de manera errática".&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="/Llega%20el%20otoño:%20La%20AEMET%20predice%20anomalías%20de%20precipitaciones%20y%20temperaturas%20para%20las%20próximas%20semanas%20"&gt;Consulta el tiempo que va a hacer en tu localidad. &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/20/1068979-620-282.jpg?v=20191018103757" width="620" height="282" alt="Imagen de recurso de lluvia" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/agencia-estatal-de-meteorologia-aemet/"&gt;Agencia Estatal de Metereología (AEMET) &lt;/a&gt;ha informado de que la situación meteorológica para este fin de semana &lt;strong&gt;"se presenta inestable&lt;/strong&gt; en la mayor parte de la Península por la entrada de frentes procedentes del Atlántico". Estará protagonizado fundamentalmente por las &lt;strong&gt;precipitaciones y descensos de temperaturas. &lt;/strong&gt; Las lluvias y chubascos comenzarán este viernes en el extremo noroeste peninsular y se irán extendiendo a lo largo del fin de semana por las vertientes atlántica y cantábrica, el alto Ebro, los Pirineos y Cataluña.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este &lt;strong&gt;viernes&lt;/strong&gt; se han producido lluvias fuertes y persistentes en el oeste de&lt;strong&gt; Galicia, en &lt;/strong&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1101804-562-366.jpg" border="0" width="350" height="228"  /&gt;&lt;strong&gt;el Cantábrico y la meseta &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;N&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;orte occidentales.&lt;/strong&gt; Según informa la página oficial de la AEMET,a lo largo del día el agua se ha ido extendiendo a otras zonas, donde ya ha afectado de forma más débil, como a la Meseta, oeste de Andalucía y el entorno de Aragón, esperándose también cielos nubosos en las Islas Canarias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto a las temperaturas, han experimentado un descenso durante el día las zonas del noreste peninsular, mientras que en el resto de la Península no se han percibido grandes cambios. Sí que se producirán probablemente intervalos de fuerte viento en los Pirineos y en el oeste y suroeste de de la Península y Baleares en las próximas horas.&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Predicci%C3%B3nAEMET?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#PredicciónAEMET&lt;/a&gt; Anomalías de🌧️y 🌡️para las próximas 3 semanas. Verdes/lilas,🌧️por encima/debajo de lo normal. Ocres/azules,🌡️superiores/inferiores a las normales. La próxima semana será en conjunto +fría de lo normal en todo el país y más lluviosa en el este &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/PorFinOto%C3%B1o?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#PorFinOtoño&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/lRBMZXkq0E"&gt;pic.twitter.com/lRBMZXkq0E&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— AEMET (@AEMET_Esp) &lt;a href="https://twitter.com/AEMET_Esp/status/1185110426440347648?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 18, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Las precipitaciones continuarán este &lt;strong&gt;sábado&lt;/strong&gt; en las&lt;strong&gt; vertientes atlántica y cantábrica&lt;/strong&gt;, donde podrían ser localmente fuertes o persistentes, según la AEMET. &lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1101819-557-367.jpg" border="0" width="350" height="231"  /&gt;En la predicción, anuncian también la posibilidad de que estas precipitaciones se extiendan de forma más débil y dispersa a otras zonas de la Península y Baleares, pero sin llegar al extremo sudeste ni a Melilla, donde tan solo estará un poco nublado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las&lt;strong&gt; temperaturas descenderán de forma generalizada&lt;/strong&gt;, salvo en la costa mediterránea y los archipiélagos, y se esperan fuertes vientos en la costa norte de Galicia, del Cantábrico, en el sureste peninsular y en los Pirineos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El fin de semana terminará este domingo con &lt;strong&gt;cielos nublados en la mayor parte de la Península y Baleares&lt;/strong&gt;, y precipitaciones más probables e intensas en el Cantábrico, alto Ebro, Pirineos y Cataluña, que podrían venir con tormentas también en las Islas Baleares. Las temperaturas seguirán descendiendo en la Península, y habrá probables inteervalos de fuertes&lt;strong&gt; vientos&lt;/strong&gt; en Pirineos, Ampurdán, Baleares y litorales sudeste y peninsulares.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Próximos días&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A partir de la próxima semana, el lunes 21, habrá un &lt;strong&gt;empeoramiento del tiempo&lt;/strong&gt;, según ha informado la AEMET en un comunicado, primero en el área mediterránea e irá avanzando hacia el oeste, en buena parte de la Península. Las precipitaciones seguirán sendo localmente fuertes, pudiendo llegar a ser torrenciales durante el lunes y martes en el Mediterráneo y en el noreste peninsular el miércoles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todavía no hay evidencias que puedan concretar  si se va a dar la DANA que &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3804562/0/incertidumbre-impacto-dana-espana-vida-propia/"&gt;puede que impacte en España a partir de la semana que viene.&lt;/a&gt; En el escrito comunican también la&lt;strong&gt; "incertidumbre"&lt;/strong&gt; existente para el resto de la semana, del 25 al 27 de octubre, siendo probable una recuperación de las temperaturas y disminución de las precipitaciones.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T10:36:27+02:00</dc:date>  <dc:creator>20 Minutos / AEMET</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805000/0/cientifico-espanol-lidera-creacion-embrion-artificial-sin-contribucion-celulas-sexuales/">  <ns1:title>Un científico español lidera la creación de un embrión artificial sin la contribución de óvulos ni espermatozoides</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805000/0/cientifico-espanol-lidera-creacion-embrion-artificial-sin-contribucion-celulas-sexuales/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;E.F.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se ha utilizado solamente una célula madre extraída de la oreja de un ratón.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El experto español en células madre Juan Carlos Izpisúa, al mando de este proyecto.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1101293-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="El científico español Juan Carlos Izpisúa, junto a dos miembros de su equipo." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;a href="https://www.salk.edu/"&gt;Instituto Salk de Estudios Biológicos&lt;/a&gt;, cuyos laboratorios son mundialmente reconocidos por su contribución a la Biología, &lt;strong&gt;ha logrado crear un embrión sintético utilizando una sola célula&lt;/strong&gt;, que ha sido extraída de la oreja de un ratón adulto que está vivo. Para su elaboración, no se ha contado con espermatozoides ni con óvulos, lo cual es un hecho que abre un mundo de posibilidades en la ciencia. Este embrión ha sido bautizado por su creadores como "blastoide".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con esta contribución, se pretenden lograr grandes descubrimientos y &lt;strong&gt;poder estudiar con detalle el inicio de vida del embrión&lt;/strong&gt;. La formación de las 100 primeras &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/celulas-madre/"&gt;células&lt;/a&gt; que hacen posible el blastocisto (embrión que se está empezando a desarrollar en sus primeros días de vida) comprende un pilar esencial para los investigadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estos estudios &lt;strong&gt;nos ayudarán a comprender mejor los comienzos de la vida&lt;/strong&gt;; cómo tan temprano en la vida una sola célula puede dar lugar a millones de células y cómo se ensamblan en el espacio y el tiempo para dar lugar a un organismo completamente desarrollado”, asegura Juan Carlos Izpisúa Belmonte, el científico &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/espana/"&gt;español&lt;/a&gt; que ha dirigido este proyecto en el Instituto Salk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ello ven &lt;strong&gt;la clave para identificar el por qué de circunstancias como los abortos&lt;/strong&gt;, la manera en que se formarán los órganos de cada cuerpo, para prevenir graves problemas de salud y enfermedades como el &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/alzheimer/"&gt;Alzhéimer&lt;/a&gt;, e incluso, llegar a la creación de órganos para los transplantes en humanos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, esta creación requiere determinadas mejoras, pues &lt;strong&gt;la estructura de su tejido sufre problemas en su organización&lt;/strong&gt;, lo cual imposibilita que puedan tener un correcto funcionamiento. Sin embargo, Juan Carlos Izpisúa, asegura que esto no supondrá un problema en cuanto se corrija: &lt;span&gt;"Con una mayor optimización, esta tecnología podría conducir a la generación de blastoides completamente funcionales capaces de desarrollarse hasta las etapas en que se forman diferentes órganos primordiales y, por lo tanto, ser las semillas de organoides que podrían usarse como fuentes invaluables para el trasplante de órganos", sentencia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es él, Juan Carlos Izpisúa, el hombre que ha estado al mando de este revolucionario experimento. Nacido en 1960, es &lt;strong&gt;experto en biología del desarrollo&lt;/strong&gt; y está doctorado en Bioquímica y Farmacia, y trabaja desde hace varios años en EE UU. Ha contribuido, entre otros méritos, al desarrollo de una herramienta de edición genética diseñada para la curación de enfermedades raras.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T19:44:05+02:00</dc:date>  <dc:creator>E.F.</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3804562/0/incertidumbre-impacto-dana-espana-vida-propia/">  <ns1:title>Incertidumbre sobre el impacto de la DANA que llega a España: "Tienen vida propia, se mueven de manera errática"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3804562/0/incertidumbre-impacto-dana-espana-vida-propia/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;ELENA OMEDES / VÍDEO: AGENCIA ATLAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;"Todavía es pronto para poder concretar más", explica Rubén del Campo, portavoz de la AEMET.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3242355/0/que-es-dana-fenomeno-atmosferico/"&gt;¿Qué es una DANA?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://tiempoytemperatura.es/"&gt;Consulta el tiempo que va a hacer en tu localidad.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3803678/0/abrigo-otono-dana-masa-frio-polar/"&gt;Prepara el abrigo 'gordo': se acerca a España una masa de aire polar y se forma otra DANA sobre el Mediterráneo.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/17/1064993-620-282.jpg?v=20190917113724" width="620" height="282" alt="Bomberos en uno de los servicios realizados en el episodio de DANA" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El portavoz de la &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/agencia-estatal-de-meteorologia-aemet/"&gt;Agencia Estatal de Meteorología (AEMET), &lt;/a&gt;&lt;strong&gt;Rubén del Campo&lt;/strong&gt;, ha asegurado que "la situación atmosférica de este fin de semana se caracterizará por el paso de frentes atlánticos que van a dejar lluvias generales en una parte de España, y a partir del lunes, sobretodo del martes, es posible que la DANA se sitúe en el entorno de la Península Ibérica".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, del Campo afirma que todavía &lt;strong&gt;"es pronto para poder concretar más"&lt;/strong&gt; , ya que son temas complejos de predecir y hasta este viernes no dispondrán de información más concreta, debido a que ahora existe cierta "incertidumbre en cuanto a la ubicación y las lluvias que pueda dejar".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El principal fenómeno adverso que dejan normalmente son el&lt;strong&gt; temporal de lluvias&lt;/strong&gt;, que a veces llevan asociado&lt;strong&gt; viento intenso&lt;/strong&gt;, según ha informado el técnico de la AEMET. "Tendremos un fin de semana lluvioso, el lunes podrían concentrarse las precipitaciones en la mitad oriental de la península y el martes en las regiones mediterráneas, especialmente el &lt;strong&gt;nordeste peninsular&lt;/strong&gt;. No obstante, insiste en que "este panorama podría cambiar".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La gota fría del pasado mes de septiembre devastó el sureste peninsular, manteniendo bajo&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3763244/0/ultima-hora-directo-dana-gota-fria-fin-de-semana/"&gt; aviso amarillo a más de 14 provincias y provocando la evacuación de miles de personas&lt;/a&gt;. Según dice Rubén "no siempre que hay una DANA es una situación de lluvias torrenciales tan intensas como las de septiembre", porque dependen de otros factores a tener en cuenta como la temperatura del mar, la ubicación de la DANA o el viento que sopla en la superficie, entre otros. "En la de septiembre &lt;strong&gt;confluyeron todos esos factores de manera positiva &lt;/strong&gt;para que se produjeran lluvias tan intensas", explica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, según Rubén del Campo, en este caso la ubicación será diferente y las regiones que recibirán más lluvia también serán otras, esta vez en el norte. Destaca de la última gota fría su excepcionalidad en cuanto a sus precipitaciones,&lt;strong&gt; "cuando algo es tan excepcional, no suele repetirse a corto plazo"&lt;/strong&gt;, y asegura que "a priori es difícil saber si las lluvias serán tan intensas, lo más probable es que no" .&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Métodos de alerta y prevención&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El portavoz de la AEMET ha alertado sobre la conveniencia de &lt;strong&gt;"estar muy pendiente de las actualizaciones de nuestros avisos y advertencias"&lt;/strong&gt;, que publican en función de los datos que recogen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para las previsiones meteorológicas, usan &lt;strong&gt;"modelos numéricos de previsión"&lt;/strong&gt;, un método que consiste, a grandes rasgos, en insertar toda la información de la atmósfera en un ordenador potente y, con una serie de fórmulas matemáticas "poder sacar los pronósticos con un plazo determinado y saber qué tiempo va a hacer mañana, pasado mañana, etc.", relata Del Campo.  No obstante, asegura que cuanta mayor antelación, más impredecible se hace la predicción.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Hay situaciones en las que la previsión es fácil. Con los anticiclones y borrascas la situación es más estable y más fácil de predecir qué va a pasar, en qué zonas y qué cantidad" manifiesta, pero dice que en el caso de las DANAS, la situación se vuelve más compleja a la hora de predecir, ya que "son unos sistemas atmosféricos que tienen un poco de&lt;strong&gt; 'vida propia'&lt;/strong&gt;, se mueven de manera más errática que los anticiclones o las borrascas".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el caso de la predicción de lluvias, usan lo que denomina &lt;strong&gt;"predicción probabilística"&lt;/strong&gt; que, en lugar de utilizar un modelo con datos, utilizan 50 modelos diferentes a los que se les cambia un poco las condiciones atmosféricas iniciales "partiendo de la base de que no somos capaces de conocer con exactitud la situación inicial de la atmósfera".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por lo tanto, al final cuentan con &lt;strong&gt;50 proyecciones distintas&lt;/strong&gt;, "y si de esas 40, nos dicen que va a llover en el Mediterráneo y otras 10 nos dicen lo contrario, podemos decir que hay un 80% de posibilidades de que llueva", declara el técnico. "En el caso de las Danas, echamos mano de esa predicción y &lt;strong&gt;siempre hablamos en términos de probabilidad".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez hecha la predicción, en función de si se prevé que se superen los umbrales de precipitación, "se establecen los avisos amarillo, verde o rojo que vamos publicando en la página web y en los organismos de protección civil", concluye Rubén del Campo.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T14:08:49+02:00</dc:date>  <dc:creator>ELENA OMEDES / VÍDEO: AGENCIA ATLAS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3804023/0/descubren-estructura-escamas-pez-amazonas-resiste-piranas/">  <ns1:title>Descubren que la estructura de las escamas de un pez del Amazonas es capaz de resistir el ataque de las pirañas</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3804023/0/descubren-estructura-escamas-pez-amazonas-resiste-piranas/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se trata del pirarucu, uno de los peces de agua dulce más grandes del mundo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El estudio ha sido financiado por la Fuerza Aérea de EE UU.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1100347-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Arapaima gigas" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un estudio financiado por la Fuerza Aérea de Estados Unidos descubrió la estructura de las escamas de un pez de&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/amazonas/"&gt; la Amazonia &lt;/a&gt;que resisten las dentelladas de las pirañas, según un artículo publicado este miércoles por la revista &lt;em&gt;Matter&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las escamas del pirarucu (Arapaima gigas), uno de los peces de agua dulce más grandes del mundo y que&lt;strong&gt; puede alcanzar una longitud de entre 3 y 4,5 metros&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;pueden deformarse pero no se rasgan ni se rajan&lt;/strong&gt; cuando es atacado por pirañas cuyas mandíbulas se cuentan entre las más poderosas del reino animal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este pez, que&lt;strong&gt; necesita salir a la superficie para respirar,&lt;/strong&gt; puede llegar a pesar unos 200 kilogramos, y su hábitat es la región amazónica de &lt;strong&gt;Brasil, Guyana y Perú&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta característica del pirarucu ha llamado la atención de los&lt;strong&gt; ingenieros que trabajan en el desarrollo de armaduras y blindajes sintéticos&lt;/strong&gt; como los que se usan en los &lt;strong&gt;chalecos antibalas&lt;/strong&gt; hechos con varias capas de tramas flexibles entre láminas de plástico duro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Las escamas de los peces son armaduras dérmicas naturales muy eficientes que protegen a los peces de los predadores sin impedir su flexibilidad", indicó el artículo. "Imitando su diseño en la ingeniería de materiales puede llevar a materiales de &lt;strong&gt;blindaje livianos y mejores&lt;/strong&gt;", añadió.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los científicos de la Universidad de California en San Diego y en Berkeley encontraron que las escamas del pirarucu tienen &lt;strong&gt;una capa interior resistente pero flexible&lt;/strong&gt; adherida por colágeno a otra exterior mineralizada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El artículo explicó que otros peces usan el colágeno de la misma manera que lo hace el pirarucu, pero&lt;strong&gt; las capas de colágeno&lt;/strong&gt; en las escamas de este gigante de los ríos es más gruesa que en cualquier otra especie, tanto como un grano de arroz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras que las defensas fabricadas por los humanos emplean un tercer material como adhesivo, las escamas del pez &lt;strong&gt;están ligadas a nivel de átomos y crecen juntas tejiéndose en una pieza sólida única.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Robert Ritchie, un científico de materiales en Berkeley y autor principal del estudio, puso el ejemplo de una ventana que "puede parecer fuerte y sólida, pero no &lt;strong&gt;tiene elasticidad para ceder&lt;/strong&gt;. Si algo la golpea, el vidrio se rompe".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Cuando la naturaleza liga un material duro con un material blanco, lo gradúa y esto impide el efecto de estrellamiento", agregó. "En este caso la estructura de que liga ambos elementos es colágeno mineralizado", explicó.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T08:34:02+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3803379/0/observan-detalles-fantasmales-afueras-galaxias/">  <ns1:title>Se observan detalles fantasmales en las afueras de las galaxias</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3803379/0/observan-detalles-fantasmales-afueras-galaxias/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EP&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El equipo de astrónomos ha realizado la recopilación de datos de este tipo más grande hasta la fecha. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3779533/0/descubren-exoplaneta-gigante-gaseoso-desafia-teorias-astronomos/"&gt;Descubren un exoplaneta gigante que desafía las teorías de los astrónomos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/16/1099701-620-282.jpg?v=20191016162846" width="620" height="282" alt="Imagen del halo de la galaxia espiral NGC 3628 recogido en la encuesta HERON     " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Astrónomos de la Universidad de California han completado la encuesta más grande hasta la fecha sobre &lt;strong&gt;entornos de galaxias cercanas&lt;/strong&gt;, probando un sistema para explorarlas. R. Michael Rich ha dirigido un equipo que realizó la colaboración HERON, publicada en el &lt;a href="https://academic.oup.com/mnras"&gt;Monthly Notices of the Royal Astronomical Society.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El equipo ha descubierto que los diámetros de las afueras galácticas parecen &lt;strong&gt;correlacionarse con el brillo y el tipo de galaxia&lt;/strong&gt;. Las regiones externas de las galaxias contienen estrellas antiguas, así como estrellas que fueron de las primeras en formarse en la historia de la galaxia. Comprender estas regiones ayuda a rastrear las estructuras&lt;strong&gt; invisibles de materia oscura. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para la encuesta, se usó un &lt;strong&gt;telescopio relativamente pequeño&lt;/strong&gt; y se observaron &lt;strong&gt;119 galaxias&lt;/strong&gt;. Las imágenes se adquirieron usando un chip CCD, parecido al de las cámaras digitales. El resultado fue que, en una exposición de una hora, el telescopio revela &lt;strong&gt;débiles proyectiles y plumas expulsadas &lt;/strong&gt;en colisiones de galaxias &lt;span &gt;tan claramente que es comparable con el telescopio Canadá-Francia en Hawai de 3.6 m.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;El coste total del sistema de telescopio también es económico. Aproximadamente, &lt;strong&gt;ha costado 150.000 dólares&lt;/strong&gt;, menos del 10% del coste de proyectos similares. "Nos sorprendió lo poderoso que podría ser &lt;strong&gt;un telescopio de tan modesto tamaño&lt;/strong&gt;", dijo Rich. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;El equipo midió con precisión la extensión de las galaxias. El equipo descubrió que el diámetro del halo de una galaxia &lt;strong&gt;está correlacionado con el brillo de una galaxia. &lt;/strong&gt;Esas galaxias más brillantes que la Vía Láctea muestran los halos más grandes, algunos de más de &lt;strong&gt;600.000 años luz de diámetro&lt;/strong&gt;, más grandes que la Vía Láctea y sus satélites.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Los halos más grandes se encuentran en las &lt;strong&gt;galaxias rojas redondas&lt;/strong&gt; conocidas como galaxias elípticas gigantes, que pesan hasta 1 millón de millones de soles, pero también se pueden encontrar halos gigantes en galaxias como La Vía Láctea que tiene un disco.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Estas estrellas lejanas y muy débiles pueden rastrear la extensión de la &lt;strong&gt;materia oscura asociada con estas galaxias&lt;/strong&gt;, una posibilidad que el equipo planea explorar en el futuro. El equipo &lt;strong&gt;había buscado una conexión&lt;/strong&gt; entre la evidencia de una colisión de galaxias y la cantidad de formación de estrellas observada en una galaxia, pero no se ve ninguna.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Es probable que las galaxias viejas, rojas y muertas tengan colisiones visibles como &lt;strong&gt;una galaxia de disco con un estallido juvenil&lt;/strong&gt; de formación estelar. En cambio, las colisiones se han producido principalmente en cualquier galaxia más luminosa que la Vía Láctea. "Anteriormente, un estudio como este examinaría un puñado de galaxias, &lt;strong&gt;una muestra de este tamaño no tiene precedentes&lt;/strong&gt;", dijo Mosenkov.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T16:30:06+02:00</dc:date>  <dc:creator>EP</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3803347/0/helecho-londinense-pete-saca-primer-selfie-mundo-hecho-planta/">  <ns1:title>El helecho 'Pete' saca el primer selfie del mundo hecho por una planta</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3803347/0/helecho-londinense-pete-saca-primer-selfie-mundo-hecho-planta/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Unos científicos han desarrollado un sistema para alimentar sensores y cámaras con la energía de las plantas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/16/1099670-620-282.jpg?v=20191016160801" width="620" height="282" alt="Uno de los selfies de 'Pete'." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un helecho llamado 'Pete', que crece en el zoológico de &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/londres/"&gt;Londres&lt;/a&gt;, ha protagonizado un hito histórico al convertirse en &lt;strong&gt;la primera planta del mundo en sacarse un 'selfie'.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta surrealista hazaña es el resultado de un ensayo científico con &lt;strong&gt;potencial para distintas aplicaciones&lt;/strong&gt;, algunas de ellas que podrían revolucionar la conservación del entorno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A principios de este año, científicos del ZSL (Zoological Society of London) sentaron las bases del experimento instalando células de combustible microbianas en la exhibición Rainforest Life del parque zoológico, con el fin de dotar de energía a una planta, 'Pete' y lograr que se sacase una fotografía a sí misma. El objetivo final, precisamente, era estudiar la posibilidad de emplear este método para &lt;strong&gt;alimentar cámaras trampa y otros sensores en la naturaleza.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de pasar el verano fortaleciéndose, 'Pete', un helecho de pelo de doncella cuyas hojas delicadas y tallos brillantes son claramente visibles en las imágenes, ha comenzado ahora a &lt;strong&gt;tomarse imágenes a sí mismo a un ritmo sorprendente.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El especialista en tecnología de conservación de ZSL, Al Davies, explicó en un comunicado que&lt;strong&gt; "ver el primer selfie de Pete fue un momento increíble&lt;/strong&gt; para el equipo de ZSL, que ha pasado meses monitorizando y apoyando su crecimiento en la exhibición Rainforest Life del zoológico de ZSL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Las plantas depositan naturalmente la biomateria a medida que crecen, lo que a su vez alimenta las bacterias naturales presentes en el suelo,&lt;strong&gt; creando energía que puede ser aprovechada por las células de combustible&lt;/strong&gt; y utilizada para alimentar de forma remota una amplia gama de herramientas vitales de conservación, incluidos sensores, plataformas de monitoreo y cámaras trampa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"La mayoría de las fuentes de energía tienen límites: las baterías deben reemplazarse mientras los paneles solares dependen de una fuente de luz solar, pero las plantas pueden sobrevivir a la sombra, moviéndose naturalmente a su posición para maximizar el potencial de absorción de luz solar, lo que significa que &lt;strong&gt;el potencial de energía alimentada por las plantas es prácticamente ilimitado".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La solución innovadora habilitada por la tecnología de ultra baja potencia creada por la compañía estadounidense de inteligencia artificial Xnor.ai, funciona las 24 horas en cualquier dispositivo mientras &lt;strong&gt;consume tan poca energía que puede ser alimentada por una pequeña planta.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como resultado, tiene el potencial de monitorear ubicaciones inhóspitas y remotas de la selva tropical para&lt;strong&gt; registrar datos claves como la temperatura, la humedad y el crecimiento de las plantas&lt;/strong&gt;, todo crucial para comprender las amenazas como el cambio climático y la pérdida de hábitats.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Literalmente nos hemos conectado a la naturaleza para ayudar a proteger la vida silvestre del mundo: &lt;strong&gt;Pete ha superado nuestras expectativas y actualmente está tomando una foto cada 20 segundos.&lt;/strong&gt; ¡Ha trabajado tan bien que incluso lo hemos fotografiado accidentalmente algunas veces!", dijo.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T16:04:41+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3802017/0/avalan-dilatacion-tiempo-dinosaurios-tierra-sol-einstein/">  <ns1:title>La "dilatación" del tiempo es real: desde la extinción de los dinosaurios la Tierra ha envejecido 114 años más que el Sol</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3802017/0/avalan-dilatacion-tiempo-dinosaurios-tierra-sol-einstein/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES / EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Así lo ha constatado un experimento realizado desde 1976 en el Teide por un equipo canario.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Es una de las predicciones de Einstein: la curvatura del espacio-tiempo producido por un cuerpo masivo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3569966/0/cientificos-dudan-papel-impacto-asteroide-extincion-dinosaurio/"&gt;Los científicos dudan del papel del impacto de un asteroide en la extinción de los dinosaurios&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2017/11/23/586648-620-282.jpg?v=20191015170627" width="620" height="282" alt="La Tierra" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un&lt;strong&gt; experimento realizado desde 1976 en el Teide&lt;/strong&gt; ha logrado constatar una de las predicciones de la Teoría de la Relatividad de Einstein: la "dilatación" del tiempo o cómo un cuerpo con mucha masa es capaz de curvar el espacio-tiempo. En otras palabras: desde que desaparecieron los dinosaurios, la Tierra ha envejecido 114 años más que el Sol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todo surgió cuando el grupo de &lt;a href="https://www.iac.es/es/astrophysical/heliosismologia" target="_blank"&gt;Heliosismología del Instituto de Astrofísica de Canarias (IAC)&lt;/a&gt; comenzó ese año un experimento en el Observatorio del Teide para medir diferencias de velocidad entre el Observatorio y la turbulenta superficie del Sol, y así poder identificar las ondas sísmicas que se propagan por el interior de la estrella.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El investigador de ese grupo Antonio Eff-Darwich relata en un artículo publicado en "Hipótesis" que, gracias a estas observaciones, se ha desarrollado un conjunto de técnicas que han permitido medir los patrones de velocidad entre el Sol y la Tierra y, además, evaluar con gran precisión "otro de esos extraños resultados" de la Teoría de la Relatividad, la&lt;strong&gt; dilatación del tiempo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y una de las constataciones es que la luz se enrojece al alejarse del Sol, tal como predijera Einstein, como consecuencia del cambio en el transcurrir del tiempo. En concreto, los resultados de las mediciones indican que si una persona observara desde la Tierra un reloj en el Sol, vería que &lt;strong&gt;después de un año terrestre, ese reloj estaría retrasado un minuto&lt;/strong&gt;. "Desde que desaparecieron los dinosaurios hasta la actualidad, la Tierra ha envejecido 114 años más que el Sol. ¡Alucinante, pero real!", proclama Eff-Darwich en el artículo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero primero hay que recordar que la Teoría de la Relatividad dice que&lt;strong&gt; un cuerpo con mucha masa (en realidad muy denso) es capaz de curvar el espacio-tiempo&lt;/strong&gt;, por lo tanto un haz de luz debería tardar más tiempo de atravesar la curvada malla espacio-tiempo de un cuerpo muy masivo frente a otro con poca masa (donde la malla es recta).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Cambios en el color al modificarse el tiempo&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, la realidad no suele ser tan lógica y la luz tarda lo mismo, independientemente de la masa del objeto situado en esa malla espacio-tiempo. Si la luz tarda lo mismo en moverse por una malla espacio-tiempo curvada o recta, o dicho de otra forma, no se ve perturbada en su velocidad por el campo gravitatorio creado por la masa de los objetos, entonces es que el tiempo debe transcurrir de manera distinta cuando hay un campo gravitatorio intenso o débil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Efectivamente, &lt;strong&gt;el tiempo transcurre más despacio en la zona de influencia de un cuerpo con mucha masa&lt;/strong&gt; (si yo mido ese tiempo lejos de la influencia de esa masa)", explica el investigador. Pues si eso es así, el tiempo cerca del Sol (un cuerpo con una masa descomunal) debe transcurrir más despacio que cerca de la Tierra "si lo mido desde la Tierra", continúa Eff-Darwich, quien apunta a un segundo hecho: el tiempo transcurre más despacio donde hay campos gravitatorios intensos, como en el Sol, medido por un observador que esté lejos de ese campo gravitatorio (como la Tierra).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los astrofísicos analizan básicamente luz: cuánta llega de un objeto, con qué colores, si está polarizada y cuántas "ondas" emite, es decir, la frecuencia de la onda. Y la onda asociada a un haz de luz roja tiene una frecuencia de &lt;strong&gt;450 billones de veces por segundo&lt;/strong&gt;, mientras que la frecuencia de un haz de luz azul es de unos 650 billones de veces por segundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aquí viene ahora lo más interesante, prosigue, y es que si la 'duración' del tiempo depende de la intensidad del campo gravitatorio y si el color de la luz viene dado por la frecuencia de la onda (número de veces por segundo), &lt;strong&gt;puede producirse un cambio en el color de la luz al modificarse el tiempo&lt;/strong&gt; (la 'duración' del segundo) cuando se abandona o se entra en un campo gravitatorio intenso, lo que ha quedado probado con un experimento de 43 años de duración desde el Teide.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-15T17:07:53+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES / EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3801034/0/cientifica-espanola-galardonada-australia-lucha-ecologista/">  <ns1:title>Premian en Australia a una ecóloga marina española por su "liderazgo" concienciando sobre la crisis ambiental</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3801034/0/cientifica-espanola-galardonada-australia-lucha-ecologista/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Reconocen el éxito de la Operación Crayweed para restaurar las algas en las aguas costeras de Sídney.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;"Si trabajase con delfines o ballenas, que son animales emblemáticos, sería más fácil".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1097483-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Adriana Vergés" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ecóloga marina española &lt;a href="https://www.bees.unsw.edu.au/adriana-verges" target="_blank"&gt;Adriana Vergés &lt;/a&gt;fue galardonada en &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/australia"&gt;Australia&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;por su "liderazgo creativo y persuasivo"&lt;/strong&gt; en la concienciación de la población sobre la crisis ambiental, informaron este martes fuentes universitarias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La labor de Vergés, profesora asociada de la&lt;strong&gt; Universidad de Nueva Gales del Sur&lt;/strong&gt; (UNSW, siglas en inglés), fue reconocida con el premio al &lt;strong&gt;Liderazgo del Pensamiento Emergente&lt;/strong&gt; que otorga por primera vez la institución para la que trabaja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Estoy muy agradecida por el premio al trabajo que yo y muchos colegas llevamos haciendo durante muchos años", dijo a Efe Vergés, &lt;strong&gt;doctora en Ecología por la Universidad de Barcelona.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La UNSW valoró que la premiada, "además de utilizar métodos creativos para hacer que su investigación sea más visible, &lt;strong&gt;su habilidad de convertir ideas en acción&lt;/strong&gt; ha quedado demostrada a través del éxito de la Operación Crayweed, un proyecto para restaurar las algas en las aguas costeras de Sídney".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este proyecto, Vergés no solo implicó a las comunidades locales a participar en la restauración de las algas, sino que también&lt;strong&gt; hizo que artistas, productores y académicos participaran&lt;/strong&gt; en la campaña para recolectar dinero a nivel mundial, al mismo tiempo que promovió entre la ciudadanía una reflexión sobre el cambio climático.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Este trabajo mezcla el arte y la ciencia para&lt;strong&gt; restaurar los ecosistemas marinos&lt;/strong&gt; y para entender los efectos del &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/cambio-climatico/"&gt;cambio climático&lt;/a&gt; mejor", explicó Vergés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este proceso, la ecóloga usó vías experimentales y poco convencionales entre los científicos, como la &lt;strong&gt;microfinanciación colectiva&lt;/strong&gt; para plantar árboles marinos durante las navidades o el uso de la langosta como mascota de su proyecto, entre otras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Si trabajase con delfines o ballenas, que son animales emblemáticos, sería más fácil&lt;/strong&gt;. Pero mi trabajo es sobre la conservación de bosques submarinos, algas y praderas, y son ecosistemas que carecen del carisma que tienen los arrecifes de corales", señaló.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ello, intentó contar historias y "establecer puentes entre la ciencia rigurosa que hacemos y los asuntos que interesan al público en general. Por ejemplo, las algas que estamos restaurando son&lt;strong&gt; hábitats importantes para la pesca como los abalones y las langostas&lt;/strong&gt;", precisó.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Extremely honoured and grateful to be receiving &lt;a href="https://twitter.com/UNSW?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@UNSW&lt;/a&gt;'s Emerging Thought Leader prize, and huge congratulations to all the other finalists - you can find out more about their inspiring work here: &lt;a href="https://t.co/qDR11IlluQ"&gt;https://t.co/qDR11IlluQ&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/8BDNGT8Rb4"&gt;https://t.co/8BDNGT8Rb4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Dr Adriana Vergés (@adriatix) &lt;a href="https://twitter.com/adriatix/status/1183951610239582210?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 15, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;Además de ese proyecto sobre las algas y otro similar llamado &lt;em&gt;Operación Posidonia&lt;/em&gt;, Vergés lideró otras actividades como el llamado&lt;strong&gt; &lt;em&gt;Grand Challenges&lt;/em&gt;, que unió a científicos y realizadores cinematográficos&lt;/strong&gt; para producir historias de ficción sobre el clima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"A veces parece que los medios de comunicación más tradicionales que intentan comunicar sobre la ciencia con documentales o artículos en el periódico predican ante a los que ya están convencidos", dijo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Empezamos a explorar la ficción para llegar a una audiencia distinta", agregó. &lt;strong&gt;El proyecto planteó si "¿te puedes imaginar cómo será el mundo en 20 años,&lt;/strong&gt; cuando las temperaturas hayan ascendido y estemos todos afectados?", para que científicos y artistas realizaran obras de ficción que fueran divulgados en un medio público local&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-15T08:46:10+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3800826/0/borisov-segundo-viajero-interestelar-sistema-solar/">  <ns1:title>Y después de Oumuamua... llega Borisov, el segundo viajero interestelar que llega al Sistema Solar</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3800826/0/borisov-segundo-viajero-interestelar-sistema-solar/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3483844/0/origen-artificial-asteroide-oumuamua-ultimas-noticias/"&gt;Un grupo de científicos especula con que el asteroide 'Oumuamua' fuera diseñado por una civilización avanzada.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los astrónomos han localizado a Borisov, un objeto que llega desde más allá del Sistema Solar.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/14/1097271-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="cometa interestelar" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El primero fue &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3193122/0/asi-es-oumuamua-primer-visitante-interestelar-sistema-solar/"&gt;'Oumuamua'&lt;/a&gt;, descubierto hace dos años, y ahora los astrónomos han localizado a &lt;strong&gt;Borisov&lt;/strong&gt;, un nuevo objeto que llega desde más allá del Sistema Solar, aunque su características son, hasta ahora, sorprendentemente familiares para los astrónomos, según un estudio que publica este lunes Nature.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L&lt;strong&gt;os expertos especularon durante décadas&lt;/strong&gt; con la posibilidad de que el espacio entre estrellas pudiera estar poblado de cuerpos como cometas o asteroides, que son expulsados de sus sistemas planetarios, los cuales pueden pasar ocasionalmente por nuestro &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/sistema-solar/"&gt;Sistema Solar&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El descubrimiento de 'Oumuamua supuso la confirmación de esa teoría, aunque aún hay mucho que saber sobre este objeto con características tanto de cometa como de asteroide y que algunos llegaron a considerar que &lt;strong&gt;podía tener algo que ver con una nave extraterrestre&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B&lt;strong&gt;orisov no tiene unas características tan extrañas como&lt;/strong&gt; 'Oumuamua', de hecho, los firmantes del artículo han visto que por sus características se trata de un cometa interestelar, algo que no se había visto nunca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gracias al trabajo de detección de un equipo de la &lt;strong&gt;Universidad polaca de Jagiellonian University&lt;/strong&gt; se ha encontrado este segundo objeto llegado de fuera de nuestro vecindario solar, cuyas primeras imágenes se tomaron con el telescopio William Herschel de La Palma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los expertos habían creado un programa de ordenador llamado &lt;strong&gt;"triturador interestelar"&lt;/strong&gt; con la misión de revisar los datos en línea sobre cometas y asteroides recién encontrados para determinar si alguno podía ser un huésped de fuera de nuestra estrella.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, el pasado ocho de septiembre el programa emitió una &lt;strong&gt;"alerta roja"&lt;/strong&gt; ante un posible objeto exosolar. "Realmente esperábamos recibir ese mensaje un día, pero no sabíamos cuándo", recuerda en un comunicado de la Universidad Piort Guzik, director del estudio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las imágenes llegadas desde el &lt;strong&gt;telescopio ubicado en España&lt;/strong&gt; como las facilitadas posteriormente por otro en Hawai permitieron obtener la primera visión significativamente importante del nuevo cuerpo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los astrónomos pudieron identificar algunas características que les eran familiares y que no habían visto en 'Oumuamua', por ejemplo que&lt;strong&gt; este nuevo visitante intergaláctico tiene cola&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Borisov, como se ha bautizado al cometa, en honor al astrónomo aficionado que lo descubrió, tiene &lt;strong&gt;una morfología dominada por el polvo y de color rojizo&lt;/strong&gt;, con un núcleo sólido de aproximadamente un kilómetro de radio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas características, indicó Guzik &lt;strong&gt;"lo hacen indistinguible de los cometas del Sistema Solar"&lt;/strong&gt;."Es realmente genial porque supone que nuestro nuevo visitante es uno de esos míticos y nunca antes vistos cometas interestelares", según Michal Drahus, otro de los firmantes del estudio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se trata de una primera aproximación a Borisov, que aún deberá ser sometido a investigaciones mucho más profundas, según va ganando en brillo. &lt;span &gt;La órbita de este nuevo visitante del espacio exterior hará que pase varios meses a vista de los telescopios "lo que nos hace creer que lo mejor está por venir", &lt;strong&gt;según Waclaw Waniak&lt;/strong&gt;, coautor del estudio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para ello ya tiene reservadas horas de observación en el telescopio Gemini Norte de Hawai y en el de largo alcance del &lt;strong&gt;Observatorio Europeo Austral (ESO)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;"Podemos decir con seguridad -ha asegurado- que la investigación sobre este cuerpo será transformadora para la astronomía planetaria y un hito par ala astronomía en general".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-14T21:16:17+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3800805/0/cielos-japon-morado-tifon-hagibis/">  <ns1:title>¿Por qué los cielos de Japón se tiñeron de morado antes del tifón Hagibis?</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3800805/0/cielos-japon-morado-tifon-hagibis/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EP&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Las condiciones que propicia el tifón y la dispersión de Rayleigh provocan la aparición de este fenómeno.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3799519/0/tifon-hagibis-japon-muertos-inundaciones/"&gt;Al menos 43 muertos en Japón por el paso del tifón Hagibis&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/14/1097248-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Cielo morado de Tokio antes de la llegada del tifón Hagibis" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes de que el tifón Hagibis golpeara Japón, el cielo de la capital, Tokio, &lt;strong&gt;se volvió de color morado brillante&lt;/strong&gt;, un fenómeno climático que, aunque muchos auguraron que se trataba de un presagio,&lt;strong&gt; tiene su explicación. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este fenómeno que cubre los cielos de color morado o púrpura es muy común que se produzca &lt;strong&gt;justo antes de los tifones o huracanes&lt;/strong&gt; y, del mismo modo que en Japón, también se produjo con el paso del huracán Michael en Florida o por el de &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/huracan-dorian/"&gt;Dorian en Bahamas&lt;/a&gt;.  Según los científicos, ocurre por &lt;strong&gt;la dispersión de la luz&lt;/strong&gt; a través de las pequeñas partículas que son alteradas por la tormenta próxima. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para entender mejor lo que sucede con este fenómeno, se puede comparar con el sonido. Este también se propaga en forma de ondas, pero necesita un medio material como, por ejemplo, el aire o el agua para transmitirse. Sin embargo, la luz es una onda &lt;strong&gt;electro-magnética&lt;/strong&gt; que puede viajar en el vacío. La luz del Sol se comprende de infinidad de ondas de &lt;strong&gt;diferentes longitudes&lt;/strong&gt;, es decir, diferentes distancias entre "dos crestas" sucesivas de una onda. &lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Typhoon in &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Japan?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#Japan&lt;/a&gt; has turned the sky pink and purple. &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Higibis?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#Higibis&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/ZewuRHRd8T"&gt;pic.twitter.com/ZewuRHRd8T&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Amore Brazilian (@BrazilianAmore) &lt;a href="https://twitter.com/BrazilianAmore/status/1182954523935023104?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 12, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;Nuestros ojos pueden ver un&lt;strong&gt; cierto rango de estas longitudes de onda&lt;/strong&gt;, las cuales corresponden con distintos colores, siendo el color violeta la longitud más corta que podemos ver. A medida que la luz del Sol llega a la Tierra, los colores son capaces de alcanzar la superficie sin interrupciones, pero las longitudes de onda más cortas, como la violeta o la azul, están dispersas en todas las direcciones por las moléculas gaseosas del aire. A esto se le conoce como &lt;strong&gt;dispersión de Rayleigh&lt;/strong&gt; y es la causa de que veamos el cielo azul. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;El color violeta fue causado por esta dispersión y por la manera en la que el tifón &lt;strong&gt;propició las condiciones&lt;/strong&gt; adecuadas como, por ejemplo,&lt;strong&gt; la humedad&lt;/strong&gt;, para que ese color tan difícil de ver, apareciese. &lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-14T20:12:09+02:00</dc:date>  <dc:creator>EP</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3798181/0/puerta-infierno-abre-siberia-no-cerrarse/">  <ns1:title>La Puerta del Infierno se ha abierto en Siberia... y no puede cerrarse</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3798181/0/puerta-infierno-abre-siberia-no-cerrarse/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El cráter de Batagaika se formó en los años 60 y su cierre es irreversible.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/11/1094638-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Cráter de Batagaika" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el nombre de la 'Puerta del Infierno' se conoce el llamado Cráter de Batagaika, un agujero en el suelo situado en &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/siberia/"&gt;Siberia&lt;/a&gt;, que crece cada año. Este cráter se abrió en los años 60 por el aumento de las temperaturas del Polo Norte.&lt;strong&gt; Su cierre es ya irreversible,&lt;/strong&gt; ni aunque se volvieran a producir las condiciones climáticas de hace más de 50 años, informa &lt;a href="https://computerhoy.com/noticias/life/puerta-infierno-siberia-504825" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;TICbeat&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actualmente tiene unos d0s kilómetros de largo y 100 metros de profundidad y crece a un ritmo de entre&lt;strong&gt; 15 y 18 metros al año.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la zona donde está el cráter, en Siberia, domina el permafrost, es decir, que el suelo está permanentemente congelado. Lo que ocurre es que a causa del &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/cambio-climatico/"&gt;cambio climático&lt;/a&gt;, este permafrost se derrite, el agua se filtra al interior del suelo y &lt;strong&gt;provoca el derrumbe del mismo.&lt;/strong&gt; Fue así como se generó el cráter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los lugareños lo llaman 'Puerta del Infierno' por los aterradores ruidos que proceden de su interior, aunque los geólogos explican que se deben a los &lt;strong&gt;desprendimientos de tierra&lt;/strong&gt; que se producen en el interior del cráter.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-13T20:52:49+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>