<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/economia/">   <ns1:title>Economía</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/economia/</ns1:link>   <ns1:description>La última hora de la economía: Ibex 35, crisis económica, impuestos, tipos de interés y más en 20minutos.es</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:32:14+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806699/0/prestamos-entre-familiares-clave-hacienda-donacion-encubierta/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805660/0/entran-vigor-aranceles-estadounidenses-productos-agroalimentarios-espanoles/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805793/0/canada-legaliza-consumo-productos-comestibles-cannabis/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3804503/0/interinos-abogado-general-tue-tribunal-justicia-ue-avala-nombrados-cubrir-vacante-no-tengan-indemnizacion/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3804301/0/ue-avala-espana-abuso-contratos-temporales-sector-publico-no-supone-conversion-fijos/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3804152/0/gobierno-usara-millones-hucha-extra-pensiones/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3803466/0/sindicatos-metro-mantienen-huelga-no-lograr-compromiso-escrito-contrataciones/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3802754/0/mitad-personas-espana-vive-limite-posibilidades-economicas-no-imprevistos-pobreza/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3802221/0/zonas-ricas-espana/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3801051/0/prevision-crecimiento-espana-baja/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3598977/0/renta-2018-2019-documentos-presentar/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3598529/0/solicitar-borrador-renta-2018-2019/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3599880/0/como-utilizar-app-agencia-tributaria-renta-2018-2019/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3598670/0/cosas-desgravar-renta-2018-2019/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3801026/0/fmi-desaceleracion-economia-espana/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806699/0/prestamos-entre-familiares-clave-hacienda-donacion-encubierta/">  <ns1:title>Préstamos entre familiares, la clave para que Hacienda no lo vea como donación encubierta</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806699/0/prestamos-entre-familiares-clave-hacienda-donacion-encubierta/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es necesario hacer constar en el contrato la gratuidad del préstamo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1097587-620-282.jpg?v=20191018185933" width="620" height="282" alt="Billetes" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algo tan sencillo como pedir dinero prestado a un amigo o a un familiar puede complicarse, ya que &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/ministerio-de-hacienda/"&gt;Hacienda&lt;/a&gt; puede exigirnos su parte, con el fin de evitar donaciones encubiertas. Pero hay maneras de hacerlo de tal manera que &lt;strong&gt;no haya problemas con el fisco&lt;/strong&gt;, informa &lt;a href="https://www.abc.es/economia/abci-prestamos-entre-familiares-claves-para-evitar-hacienda-considere-donacion-encubierta-201910170250_noticia.html#vca=mod-lo-mas-p3&amp;amp;vmc=leido&amp;amp;vso=economia&amp;amp;vli=portadilla.economia&amp;amp;vtm_loMas=si" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;ABC&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Formalizar un préstamo entre particulares es una forma sencilla de&lt;strong&gt; prestar dinero sin presión fiscal&lt;/strong&gt;, siempre y cuando no olvidemos que la naturaleza del préstamo implica el retorno de la cantidad prestada al prestamista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo más habitual, si se opta por un contrato privado de préstamo entre familiares, es que se firme a título gratuito, sin intereses, pero se debe hacer constar &lt;strong&gt;en el contrato esta gratuitad del préstamo&lt;/strong&gt;. Si no es así, Hacienda podría presuponer que el préstamo se ha constituido con un interés igual al del precio legal del dinero, que actualmente es del 3%, de acuerdo con el artículo 40 de la Ley del IRPF. Si se optara por un préstamos con intereses, también habría que especificarlo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo que hay que hacer es firmar un contrato y dejar por escrita la operación. Documentar esta deuda nos permitirá reclamarla en un futuro si hubiera un impago o un conflicto con el prestatario, o si alguno de los intervinientes falleciese. &lt;strong&gt;No es necesario elevar el contrato a escritura pública&lt;/strong&gt;, por lo que podemos ahorrarnos los gastos de notario, aunque sí es conveniente registrarlo y que la Administración lo selle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre el contrato, cualquier abogado puede ayudar a redactarlo, aunque en Internet no es difícil encontrar modelos. Si lo hacemos por nuestra cuenta, es importante ser meticuloso y apuntar toda la información relevante. Respecto al plazo de devolución, tiene que ser realista, ya que los contratos a perpetuidad o con una duración exagerada&lt;strong&gt; pueden alertar a Hacienda&lt;/strong&gt;. En el contrato deben indicarse la periodicidad de las cuotas, el importe de cada pago o si existe la posibilidad de liquidar el préstamos de manera anticipada, y no está de más incluir cláusulas que creamos necesarias, como por ejemplo, pactar una prórroga si al cumplir el plazo la deuda no ha sido satisfecha.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T10:46:09+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805660/0/entran-vigor-aranceles-estadounidenses-productos-agroalimentarios-espanoles/">  <ns1:title>Entran en vigor los aranceles de EE UU a productos españoles y los olivareros ya dan por perdido ese mercado</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805660/0/entran-vigor-aranceles-estadounidenses-productos-agroalimentarios-espanoles/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Las medidas imponen aranceles de 25% a la importación de productos europeos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;España pagará tasas extras por hasta 120 millones.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El mercado estadounidense es casi una quinta parte de las exportaciones de aceite.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2018/07/11/743493-620-282.jpg?v=20191018121911" width="620" height="282" alt="Protesta en Sevilla contra los aranceles de EEUU a la aceituna negra de mesa" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3788261/0/aranceles-eeuu-trump-vino-quesos-aceite/"&gt;&lt;strong&gt;aranceles estadounidenses a productos agroalimentarios&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;europeos, como represalia del conflicto por las ayudas públicas a Airbus en el marco de la OMC, han entrado en vigor este viernes. &lt;strong&gt;España es uno de los países más afectados,&lt;/strong&gt; por las tasas de un 25% impuestas a productos estrella como &lt;strong&gt;vino, quesos, aceites y cítricos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta decisión se ampara en la resolución por parte del panel de arbitraje de la Organización Mundial del Comercio (OMC) de una disputa por subsidios de la UE a la aviación civil, que ha autorizado a Estados Unidos a imponer contramedidas a la UE por valor de 6.800 millones de euros, afectando a &lt;strong&gt;España por un valor en torno a 790 millones&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Banco de España ha estimado que el incremento de los aranceles a productos agroalimentarios españoles &lt;strong&gt;desde el 3,5% actual hasta el 25%,&lt;/strong&gt; implicará un descenso de las ventas de estos productos a la economía norteamericana de, al menos, el 12%, es decir, unos &lt;strong&gt;95 millones de euros,&lt;/strong&gt; casi el 0,01% del PIB.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;120 millones en aranceles&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De su lado, los técnicos de Aduanas, representados en Gestha, han estimado que los aproximadamente 700 millones de euros de determinadas exportaciones españolas soportarán un nuevo &lt;strong&gt;coste arancelario de casi 120 millones de euros.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta modo, España será el &lt;strong&gt;sexto país de la Unión Europea&lt;/strong&gt; que más sufrirá los nuevos aranceles de Estados Unidos, por detrás de Alemania, Francia, Reino Unido, Italia e Irlanda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, Gestha asegura que el impacto de la medida en España &lt;strong&gt;afectará apenas al 0,7% de todas las exportaciones españolas&lt;/strong&gt; y para los sectores afectados por las medidas de Estados Unidos será "significativamente menor de lo esperado", pues las ventas a este país son el 4,5% de las exportaciones mundiales, y de ellas solo el 5,5% estarán afectadas por el arancel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al mismo tiempo, las medidas arancelarias ponen en peligro las ventas a este país de los ocho sectores más afectados -&lt;strong&gt;aceite de oliva, vino, aceitunas, quesos&lt;/strong&gt; y otros lácteos, productos del porcino, zumos, licores, moluscos y frutas preparadas o conservadas-, y podrían suponer la pérdida de más de 5.000 empleos en España.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Aceite y vino, los que más sufren&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los productos españoles más afectados por el aumento arancelario que aplicará el Gobierno de Donald Trump serán el &lt;strong&gt;aceite de oliva virgen, las aceitunas y el aceite de oliva,&lt;/strong&gt; cuya presencia en el mercado estadounidense es casi una quinta parte de las exportaciones de aceite y el 23,7% de las exportaciones de aceitunas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al mismo tiempo, el mercado de Estados Unidos de los vinos españoles en 2018 fue el &lt;strong&gt;cuarto en cuanto a exportaciones españolas&lt;/strong&gt; en valor, con un total de 325 millones de euros exportados y un volumen de 90 millones de litros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por lo que respecta al vino afectado (&lt;strong&gt;vinos tranquilos envasados de menos de 14 grados),&lt;/strong&gt; el valor de las exportaciones en 2018 rondaría los 240 millones de euros, ya que están excluidas categorías como los espumosos o los vinos generosos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A raíz de esta política arancelaria, el sector agrolimentario español se ha alíado para ejercer presión negociadora hasta el último momento, tanto en las relaciones directas del Ejecutivo español con Estados Unidos, como por parte de la Unión Europea, para llegar a un acuerdo que evite la aplicación de los aranceles o al menos su "congelación".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;España &lt;strong&gt;exportó a Estados Unidos el pasado año por valor de 1.843,47 millones&lt;/strong&gt; de euros y el país norteamericano es el primer mercado de destino de las exportaciones de alimentos y bebidas después de la Unión Europea.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Mercado perdido&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La Asociación Española de la Industria y el Comercio Exportador del Aceite de Oliva (Asoliva), el sector más afectado por los aranceles de Estados Unidos, &lt;strong&gt;da por perdido el mercado de ese país&lt;/strong&gt; tras la entrada en vigor este viernes de esos nuevos gravámenes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario general de Asoliva, Rafael Pico, declaró a Servimedia que la industria española &lt;strong&gt;se siente ya "fuera del mercado&lt;/strong&gt; del &lt;em&gt;retail&lt;/em&gt; del aceite en Estados Unidos", una vez que los aranceles son una realidad tanto en horario de la costa este como la costa este americana y deja de ser posible competir en condiciones idóneas con otros productores mundiales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre la labor realizada por el Gobierno español en las últimas semanas para intentar detener estos aranceles, la industria aceitera no niega que no se hayan hecho gestiones desde Madrid en Bruselas o al otro lado del Atlántico, pero la realidad "es que &lt;strong&gt;no han sido eficaces",&lt;/strong&gt; mientras que otros gobiernos europeos como Italia o Francia sí han podido evitar un daño similar a productos clave de sus economías como el champán francés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asoliva dice que a partir de este viernes van a "&lt;strong&gt;presionar" para que se deroguen los aranceles,&lt;/strong&gt; pero no contemplan movilizaciones desde la industria.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Contra el whisky y las Harley&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En una entrevista ayer con Servimedia, el ministro en funciones de Agricultura, Pesca y Alimentación, Luis Planas, aseguró que las competencias en materia comercial de mercancías y bienes están transferidas a la Comisión Europea, pero lógicamente ya se maneja como medida de respuesta a Washington &lt;strong&gt;"una lista de productos americanos"&lt;/strong&gt; a los que se les aplicaría aranceles análogos a los decretados por la Administración Trump para Europa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Lógicamente serían aquellos &lt;strong&gt;productos que sean más sensibles&lt;/strong&gt; desde el punto de vista político para la Administración norteamericana, esto es un clásico por desgracia de las guerras comerciales. Se trata de que al rival comercial le duela políticamente donde más sensible es, y aquellos estados americanos que son &lt;strong&gt;grandes estados agrícolas, como Iowa o Wisconsin,&lt;/strong&gt; son en los que estamos pensando", dijo Planas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre los productos estadounidenses en concreto que se verían salpicados por aranceles complementarios europeos, Planas señaló que serían "los tradicionales de la exportación norteamericana" como "las &lt;strong&gt;motocicletas Harley Davidson,&lt;/strong&gt; el whisky 'bourbon' y otros productos similares".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El titular de Agricultura indicó que otras medidas de respuesta a los aranceles a adoptar por Bruselas sería sacar del "cajón" los 4.000 millones de euros que se perdonaron a Washington hace años por un pleito comercial similar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"No queremos &lt;strong&gt;entrar en una guerra comercial,&lt;/strong&gt; pero queremos que la cosa se solucione, porque una exclusión del sector agroalimentario la podría exacerbar. Desde mañana, la Comisión podría adoptar medidas, pero solo ella puede decirlas".&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Promoción en China&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sí precisó que por parte de España, el Gobierno tiene decididas ya "&lt;strong&gt;medidas de promoción"&lt;/strong&gt; a través del Icex de productos agrícolas españoles más afectados, para buscar mercados alternativos donde el Ejecutivo ve posibilidades como en China y Latinoamérica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Planas, la próxima semana llegarán &lt;strong&gt;dos delegaciones chinas a España&lt;/strong&gt; "para fortalecer nuestra relación",y en Latinoamérica hay regiones "en las que no hemos llegado a la madurez en las exportaciones y hay posibilidad de extender las ventas".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Planas se le preguntó por el informe del Banco de España publicado este jueves que cifra en un mínimo del 12% la caída de ventas de productos agroalimentarios españoles en Estados Unidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El Banco de España tiene un excelente servicio de estudios y habrá aplicado una metodología que en principio será correcta, pero todo son aproximaciones. No me atrevo a aventurar", afirmó.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T12:26:26+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805793/0/canada-legaliza-consumo-productos-comestibles-cannabis/">  <ns1:title>Canadá legaliza el consumo de productos comestibles de cannabis</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805793/0/canada-legaliza-consumo-productos-comestibles-cannabis/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Algunos expertos alertan de que existe más riesgo de consumir en exceso con productos comestibles y bebidas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3373160/0/canada-legaliza-uso-recreativo-marihuana/"&gt;Canadá se convirtió en el segundo país del mundo en legalizar la marihuana con fines recreativos. &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="/%20https:/www.20minutos.es/noticia/3728067/0/luxemburgo-sera-primer-pais-europa-en-legalizar-el-cannabis/"&gt;Luxemburgo quiere ser el primer país de la Unión Europea en legalizar el cannabis&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/30/1080379-620-282.jpg?v=20191018120358" width="620" height="282" alt="Cannabis" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir de este viernes,  el consumo de&lt;strong&gt; productos comestibles elaborados con cannabis&lt;/strong&gt; es legal en &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/canada/"&gt;Canadá&lt;/a&gt;, un año después de que &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3373160/0/canada-legaliza-uso-recreativo-marihuana/"&gt;el Gobierno canadiense aprobase la legalización del consumo recreativo de la marihuana.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, aunque el consumo de productos comestibles y bebidas que contengan cannabis es legal, los consumidores canadienses&lt;strong&gt; no podrán comprarlos hasta dentro de dos meses&lt;/strong&gt;, por lo menos,  ya que el Ministerio de Sanidad de Canadá requiere &lt;strong&gt;60 días para aprobar la venta&lt;/strong&gt; de productos. Además de comestibles, a partir de hoy también son legales los &lt;strong&gt;extractos de cannabis,&lt;/strong&gt; como los utilizados para vapear, y &lt;strong&gt;cremas derivadas&lt;/strong&gt; de la droga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Ministerio de Sanidad&lt;/strong&gt; de Canadá ha establecido un&lt;strong&gt; límite de diez miligramos de tetrahidrocannabinol&lt;/strong&gt; (THC, el componente psicoactivo del cannabis) por paquete de producto para comer o beber. Algunos expertos, como la &lt;strong&gt;Asociación Médica de Canadá&lt;/strong&gt;, consideran que esta cifra es muy elevada y recuerdan que a diferencia de fumar &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/marihuana/"&gt;marihuana&lt;/a&gt;, la ingestión de cannabis &lt;strong&gt;retarda el efecto de la droga&lt;/strong&gt; hasta seis horas después de su consumo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ello, existe &lt;strong&gt;más riesgo de consumir en exceso&lt;/strong&gt; con productos comestibles y bebidas. Un año después de la legalización del consumo recreativo de marihuana, las últimas cifras del organismo público &lt;strong&gt;Estadísticas Canadá (EC)&lt;/strong&gt;, señalan que &lt;strong&gt;sólo el 29 % de los usuarios de cannabis en el país obtienen la droga de forma legal. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;El mercado negro sigue dominando&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una de las razones dadas por las autoridades canadienses para legalizar el consumo de marihuana fue &lt;strong&gt;acabar con el mercado negro&lt;/strong&gt; de la droga y eliminar una fuente de ingresos para organizaciones criminales. Pero la&lt;strong&gt; diferencia de precio&lt;/strong&gt; entre la marihuana legal y la ilegal, y la &lt;strong&gt;escasez de productos&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;legales&lt;/strong&gt; en algunas provincias, como Ontario, la más poblada del país, han hecho que &lt;strong&gt;el mercado negro del cannabis siga dominando en Canadá. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ejemplo, en Ontario, donde viven más de 8 millones de personas, las autoridades provinciales sólo han aprobado la apertura de &lt;strong&gt;25 tiendas &lt;/strong&gt;para la venta de marihuana legal. Y un gramo de marihuana legal cuesta un promedio de 10,23 dólares canadienses (unos 7,67 dólares estadounidenses), &lt;strong&gt;el doble que la marihuana ilegal. &lt;/strong&gt;El conjunto del mercado canadiense de la marihuana está valorado en unos 5.700 millones de dólares (unos 4.560 millones de dólares estadounidenses).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El 17 de octubre Canadá se convirtió en el &lt;strong&gt;segundo país del mundo en legalizar la marihuana con fines recreativos&lt;/strong&gt;, cinco años después de Uruguay. El gobierno de Justin Trudeau dejó que cada provincia organizara el comercio y algunas lo han privatizado por completo, y otros han optado por imponer un monopolio público sobre la planta.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T12:04:21+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3804503/0/interinos-abogado-general-tue-tribunal-justicia-ue-avala-nombrados-cubrir-vacante-no-tengan-indemnizacion/">  <ns1:title>El Abogado del Tribunal de la UE avala que los interinos nombrados para cubrir una vacante no tengan indemnización</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3804503/0/interinos-abogado-general-tue-tribunal-justicia-ue-avala-nombrados-cubrir-vacante-no-tengan-indemnizacion/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;No es vinculante, pero el criterio marcará la próxima sentencia de la UE.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se trata de un caso en Madrid de una interina por 8 años que fue cesada al ser cubierto el puesto.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="La UE avala a España y dice que el abuso de contratos a interinos en el sector público no supone su conversión en fijos " href="https://www.20minutos.es/noticia/3804301/0/ue-avala-espana-abuso-contratos-temporales-sector-publico-no-supone-conversion-fijos/"&gt;La UE dice que el abuso de contratos a interinos no supone su conversión en fijos&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/06/24/986402-620-282.jpg?v=20191017140323" width="620" height="282" alt="Funcionarios" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Abogado General del Tribunal de Justicia de la Unión Europea&lt;/strong&gt; (TUE), Maciej Szpunar, ha avalado este jueves la normativa española que &lt;strong&gt;niega la indemnización por despido&lt;/strong&gt; a funcionarios &lt;strong&gt;interinos nombrados para cubrir una plaza vacante&lt;/strong&gt; hasta que sea cubierta por un funcionario de carrera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se trata de unas conclusiones preliminares que en &lt;strong&gt;ningún caso son vinculantes,&lt;/strong&gt; pero que en la mayoría de los casos suele marcar la &lt;strong&gt;dirección de la futura sentencia&lt;/strong&gt; dictada tribunal de Luxemburgo, que llegará en los próximos meses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cuestión prejudicial fue elevada a la Justicia europea por el Juzgado de lo Contencioso-Administrativo número 14 de Madrid, instancia a la que llegó el caso de una trabajadora que estuvo empleada en el Área de Gobierno de Medio Ambiente y Movilidad del Ayuntamiento de Madrid como &lt;strong&gt;funcionaria interina desde 2005 hasta 2013,&lt;/strong&gt; cuando fue cesada porque su puesto fue cubierto por un funcionario de carrera.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Reclamaba indemnización&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Esta trabajadora pidió al Ayuntamiento de Madrid que se le reconociera y se le abonara una &lt;strong&gt;indemnización por cese a razón de 20 días de salario&lt;/strong&gt; por año trabajado. La reclamación fue desestimada por el Director General de Recursos Humanos de la Gerencia de la Ciudad del Ayuntamiento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En las conclusiones presentadas este jueves, Szpunar propone al TUE declarar que la &lt;strong&gt;legislación europea "no se opone"&lt;/strong&gt; a la normativa española que "no prevé abono de indemnización alguno a los trabajadores empleados mediante &lt;strong&gt;nombramientos de duración determinada&lt;/strong&gt; efectuados para cubrir una plaza vacante hasta que ésta sea cubierta por un funcionario de carrera".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, el letrado ha añadido además que esto no es incompatible con el hecho de que sí se conceda una indemnización a aquellos trabajadores que prestan servicios como personal laboral fijo como consecuencia de la &lt;strong&gt;extinción de su contrato por una causa objetiva.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T14:04:46+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3804301/0/ue-avala-espana-abuso-contratos-temporales-sector-publico-no-supone-conversion-fijos/">  <ns1:title>La UE avala a España y dice que el abuso de contratos a interinos en el sector público no supone su conversión en fijos</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3804301/0/ue-avala-espana-abuso-contratos-temporales-sector-publico-no-supone-conversion-fijos/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Segun la Abogada General del Tribunal de Justicia de la Unión Europea.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Respalda la jurisprudencia española que no sanciona el uso abusivo de contratos temporales".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="El Abogado del Tribunal de la UE avala que los interinos nombrados para cubrir una vacante no tengan indemnización " href="https://www.20minutos.es/noticia/3804503/0/interinos-abogado-general-tue-tribunal-justicia-ue-avala-nombrados-cubrir-vacante-no-tengan-indemnizacion/"&gt;El Abogado del Tribunal de la UE avala que los interinos nombrados para cubrir una vacante no tengan indemnización&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2018/04/21/684722-620-282.jpg?v=20191017123947" width="620" height="282" alt="Manifestación de interinos en Granada" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Abogada General del Tribunal de Justicia de la Unión Europea (TUE), Juliane Kokott, ha avalado este jueves la jurisprudencia española que no sanciona el &lt;strong&gt;uso abusivo de contratos temporales&lt;/strong&gt; en el sector público con la &lt;strong&gt;conversión automática&lt;/strong&gt; de las personas afectadas en &lt;strong&gt;trabajadores fijos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En concreto, la letrada afirma que la legislación europea "no se opone a la jurisprudencia española conforme a la cual el &lt;strong&gt;uso abusivo de sucesivos nombramientos temporales"&lt;/strong&gt; en el sector público "no se sanciona automáticamente con la transformación de la relación de servicio temporal en una &lt;strong&gt;relación de servicio fija".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las conclusiones de Kokott, sin embargo, &lt;strong&gt;no son vinculantes de cara a la futura sentencia&lt;/strong&gt; del tribunal de Luxemburgo, aunque en la mayoría de los casos el fallo definitivo suele seguir la dirección marcada por los abogados generales.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Dos casos en Madrid&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La Abogada General responde así a las cuestiones prejudiciales &lt;strong&gt;presentadas por dos juzgados de Madrid.&lt;/strong&gt; El primer asunto involucra a un informático que, después de trabajar durante &lt;strong&gt;17 años para el Servicio Madrileño de Salud&lt;/strong&gt; (Sermas) como interino con contratos sucesivos renovados, pidió que se reconociera la condición de empleado público fijo, pero se le fue denegada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El segundo asunto también involucra a varios trabajadores del Sermas que eran personal estatutario interino, en este caso en la categoría de &lt;strong&gt;Facultativos Especialistas Odontólogos.&lt;/strong&gt; Estos empleados ocuparon puestos de sustitución, eventual e interinidad con contratos temporales &lt;strong&gt;durante periodos entre los 12 y los 17 años.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También reclamaron a la Comunidad de Madrid que se les reconociera la &lt;strong&gt;condición de empleado público fijo,&lt;/strong&gt; pero la solicitud fue desestimada.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Críticas a la jurisprudencia española&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En sus conclusiones, la Abogada General, dice que la normativa comunitaria "se opone" a la jurisprudencia española que, para considerar que existe una razón objetiva que &lt;strong&gt;justifique la renovación de contratos temporales&lt;/strong&gt; en la sanidad pública, se base "exclusivamente" en que se haya respetado la causa del nombramiento o en que las funciones que deben desempeñarse estén limitadas temporalmente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También ve ilegal que la renovación de los contratos temporales se considere justificada por "razones objetivas" por el hecho de que los nombramientos se basen en normas que permiten su renovación con el fin de garantizar la prestación de determinados servicios de naturaleza temporal, coyuntural o extraordinaria, aunque la necesidad de &lt;strong&gt;personal sea "permanente y duradera".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Posteriormente, Kokott entra a valorar las medidas nacionales necesarias para &lt;strong&gt;sancionar los abusos y propone al TUE&lt;/strong&gt; que declare que corresponde a los jueces nacionales apreciar si son adecuadas para sancionar el uso abusivo de contratos temporales en la función pública.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, la abogada general añade, "sin prejuicio de la valoración definitiva" que deben hacer los juzgados nacionales, que para sancionar "adecuadamente" este abuso &lt;strong&gt;"no basta con convocar procesos selectivos&lt;/strong&gt; de libre concurrencia" cuando "el acceso a una relación de servicio fija sea imprevisible e incierto debido a sus modalidades" y la normativa nacional "no establezca ninguna otra medida sancionadora".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de esto, Kokott establece que las normas europeas "no se oponen a la jurisprudencia española "conforme a la cual el uso abusivo de sucesivos nombramientos temporales" en el sector público &lt;strong&gt;no se sanciona automáticamente&lt;/strong&gt; con la transformación de la relación de servicio temporal en una relación de servicio fija".&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Indemnización y sanciones&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Esta práctica, defiende la letrada, "puede reconocer al personal afectado, por un lado, un derecho a continuar en el puesto de trabajo hasta que el empleador haya estudiado las necesidades de personal y haya cumplido las obligaciones que de ello se derivan".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También, añade, concede al trabajador afectado "un &lt;strong&gt;derecho a una indemnización completa&lt;/strong&gt; de los perjuicios que le haya causado el abuso".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, Kokott remarca que "estas medidas deben ir acompañadas de un &lt;strong&gt;mecanismo de sanciones efectivo y disuasorio"&lt;/strong&gt; y señala que "cabría pensar en una obligación adicional de pago de una indemnización por un importe a tanto alzado".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T13:42:36+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3804152/0/gobierno-usara-millones-hucha-extra-pensiones/">  <ns1:title>El Gobierno usará 3.500 millones de la "hucha" para la extra de las pensiones</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3804152/0/gobierno-usara-millones-hucha-extra-pensiones/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;En el fondo de reserva solo quedarán 1.500 millones de euros.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Llegó a tener 67.000 millones en 2011.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Valerio no confirma que el aumento a las pensiones se apruebe antes de final de año.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1100461-620-282.jpg?v=20191017110156" width="620" height="282" alt="Magdalena Valerio" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;ministra de Trabajo en funciones, Magdalena Valerio,&lt;/strong&gt; calcula que se tendrán que &lt;strong&gt;utilizar unos 3.500 millones del fondo de reserva&lt;/strong&gt; de la Seguridad Social para poder abonar la &lt;strong&gt;paga extra de Navidad&lt;/strong&gt; a los más de nueve millones de pensionistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una entrevista con EFE, la ministra asegura que a esta cuantía, que dejará la &lt;strong&gt;llamada "hucha de las pensiones"&lt;/strong&gt; con apenas 1.500 millones de euros, se sumarán los &lt;strong&gt;6.330 millones de euros que quedan del préstamo&lt;/strong&gt; de 13.830 millones que concedió el Tesoro a la Seguridad Social.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Este año van &lt;strong&gt;francamente bien las cotizaciones"&lt;/strong&gt; con crecimientos interanuales de hasta el 8 %, señala Valerio, que no descarta que, gracias a esa buena evolución, pueda tener que usarse "un poquito menos" del fondo de reserva. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Derogar la ley de las pensiones&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La ministra también ha avanzado que la primera medida que tomaría de volver a estar al frente del Ministerio de Trabajo sería tramitar "la &lt;strong&gt;derogación de la ley de pensiones&lt;/strong&gt; de 2013 de una vez por todas", y señala como prioritario un acuerdo, en el seno del Pacto de Toledo y el diálogo social, que garantice la sostenibilidad social de las pensiones con subidas según el IPC real.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque no confirma que la &lt;strong&gt;subida del 0,9 % de las pensiones para 2020&lt;/strong&gt; se apruebe antes de que termine el año, porque dependerá de los plazos de formación de Gobierno, sí deja claro que si se hace después tendrá efectos retroactivos desde el 1 de enero y muestra su confianza en que haya un Ejecutivo en plenas funciones tras las elecciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Estoy absolutamente convencida que tras las elecciones &lt;strong&gt;va a haber Gobierno sí o sí&lt;/strong&gt; y esperemos que un Gobierno estable y evidentemente (...) liderado por el PSOE y por Pedro Sánchez", señala.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De que tengan esa opción de Gobierno dependerá también el &lt;strong&gt;incremento del salario mínimo interprofesional (SMI),&lt;/strong&gt; un tema que dice que aún no se ha abordado, si bien deja claro que esta decisión debe pasar por la mesa de diálogo social y recuerda que el PSOE quiere situarlo en el 60 % del salario medio al final de la legislatura (unos 1.200 euros).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Fondo de reserva&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sobre la situación del fondo de reserva, asegura que el Gobierno mantendrá el &lt;strong&gt;límite legal de disposiciones del 3 %&lt;/strong&gt; del gasto en prestaciones, algo que el PP anuló durante su mandato para "poder sacar más dinero".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ministra recuerda que el fondo de reserva &lt;strong&gt;llegó a estar dotado con 67.000 millones&lt;/strong&gt; de euros en 2011, pero explica que el sistema entró en déficit porque las cotizaciones cayeron en los años de crisis, mientras aumentaba la cuantía de las pensiones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ello, el Gobierno del PP comenzó a hacer disposiciones, &lt;strong&gt;hasta sacar 74.000 millones de euros,&lt;/strong&gt; a los que se sumó otros 10.000 millones del fondo de excedentes de las mutuas de accidentes de trabajo, apunta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A juicio de la ministra, es urgente que España tenga cuanto antes estabilidad y un Gobierno en plenitud de funciones y que, una vez se constituyan las Cortes, la &lt;strong&gt;comisión del Pacto de Toledo retome el texto&lt;/strong&gt; "que se quedó en el tintero" en febrero para abordar la situación de un sistema de pensiones que califica como "solido".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Todo ese trabajo, por sentido común y por interés general del país, &lt;strong&gt;no se debería tirar por la borda",&lt;/strong&gt; dice la ministra, quien confía en que el acuerdo se tome por unanimidad o, al menos, por inmensa mayoría con un "mínimo común denominador" consensuado, al que los grupos puedan añadir "votos particulares".&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Impuestos para pagar pensiones&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Esta acuerdo, que después ha de pasar por la mesa de diálogo social con patronal y sindicatos, debe servir para reordenar el sistema de pensiones, abordando una &lt;strong&gt;vía adicional de ingresos mediante imposición,&lt;/strong&gt; ya sea finalista o general, así como desviar algunas prestaciones a los presupuestos de forma paulatina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Va a ser inevitable que se sume a las cotizaciones un &lt;strong&gt;complemento vía impuestos",&lt;/strong&gt; afirma Valerio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre otros temas pendientes, Valerio prioriza derogar los &lt;strong&gt;aspectos más lesivos de la reforma laboral,&lt;/strong&gt; en concreto, la ultraactividad, la subcontratación y la prevalencia del convenio sectorial sobre el de empresa, reordenando las excepciones existentes y la posibilidad de descuelgues.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recuerda que estuvo a punto de &lt;strong&gt;salir adelante una modificación parlamentaria&lt;/strong&gt; de estos aspectos de la reforma laboral, incluso con transaccionales pactadas, que se frustró con la convocatoria electoral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los objetivos de la ministra si repite en Trabajo está también reordenar los &lt;strong&gt;incentivos a la contratación&lt;/strong&gt; y ver su eficiencia, revisar las modalidades de contratación o abordar la situación de los trabajadores de las plataformas tecnológicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y aunque enmarca muchos de estos temas en la elaboración "del Estatuto de los Trabajadores del siglo XXI", reconoce que algunos, &lt;strong&gt;como el tema de los "riders",&lt;/strong&gt; podrían tener que abordarse de forma más urgente. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T11:05:07+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3803466/0/sindicatos-metro-mantienen-huelga-no-lograr-compromiso-escrito-contrataciones/">  <ns1:title>Los sindicatos de Metro mantienen la huelga al no lograr un compromiso por escrito de las contrataciones</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3803466/0/sindicatos-metro-mantienen-huelga-no-lograr-compromiso-escrito-contrataciones/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;PABLO RODERO&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3802955/0/metro-madrid-contratara-mas-300-nuevos-maquinistas-2020/"&gt;Metro de Madrid contratará más de 300 nuevos maquinistas en 2020 para reducir los tiempos de espera&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3791717/0/maquinistas-convocan-paro-24-horas-para-17-octubre-centenario-metro-todas-lineas-suburbano/"&gt;Los maquinistas convocan un paro de 24 horas el 17 de octubre, centenario del Metro de Madrid&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1100592-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Metro de Madrid" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El sindicato de maquinistas de &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/metro-de-madrid/"&gt;Metro &lt;/a&gt;ha decidido no desconvocar la &lt;strong&gt;&lt;a title="Huelga de maquinistas de Metro de Madrid para el jueves 17 de octubre de 2019" href="https://www.20minutos.es/noticia/3804062/0/huelga-metro-madrid-jueves-17-octubre-2019/"&gt;huelga de este jueves &lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;tras haber reclamado a Metro un compromiso por escrito de la &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3802955/0/metro-madrid-contratara-mas-300-nuevos-maquinistas-2020/"&gt;contratación de 300 nuevos conductores&lt;/a&gt; anunciada este miércoles por la mañana por el vicepresidente de la Comunidad, Ignacio Aguado, a lo que la empresa pública se habría negado, según informa el sindicato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante la tarde, representantes del sindicato han mantenido una &lt;strong&gt;renunión con la nueva consejera delegada, Silvia Roldán&lt;/strong&gt;, en la que los representantes de los trabajadores habrían trasladado a la empresa su voluntad de desconvocar los paros si existiera un compromiso por escrito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras la reunión, Metro se limitó a trasladar al sindicato que "el compromiso es público y notorio, en los términos en los que lo han anunciado tanto el vicepresidente del Gobierno, Aguado, como el consejero y presidente de Metro, Ángel Garrido, en un acto público y ante medios de comunicación", según informan fuentes de la Consejería de Transportes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el sindicato se considera que los 300 nuevos trabajadores supondrían un cambio sustancial en el servicio y permitirían el cumlpimiento de las tablas de horarios del suburbano que, según el propio sindicato, no se estarían cumpliendo con la plantilla actual.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Lógicamente con estos 300 se notaria una mejora y &lt;strong&gt;se cubrirían las tablas puestas por el Consorcio de transporte"&lt;/strong&gt;, declara Francisco Javier del Llano, vicesecretario del sindicato de maquinistas. "Pero las palabras se las lleva el viento, les hemos dicho que vale, pero si se comprometen por escrito y nos han dicho que por escrito nada de nada".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3791717/0/maquinistas-convocan-paro-24-horas-para-17-octubre-centenario-metro-todas-lineas-suburbano/"&gt;informó el sindicato en un comunicado&lt;/a&gt;, la huelga del jueves, que coincide con la celebración del &lt;a href="https://www.20minutos.es/fotos/actualidad/de-sol-a-cuatro-caminos-en-diez-minutos-metro-cumple-cien-anos-14533/"&gt;centenario de Metro&lt;/a&gt;, responde a que ni la compañía ni la Consejería de Transportes de la Comunidad de Madrid ni el Gobierno regional "se han sentando a dialogar" y exponerle los conflictos existentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Amianto, falta de maquinistas, trenes y seguridad, así como las aglomeraciones, ocultación de información y la necesidad de realizar un estudio de calidad del aire en condiciones correctas", enumeró el colectivo como principales motivos de los paros.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T17:12:38+02:00</dc:date>  <dc:creator>PABLO RODERO</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3802754/0/mitad-personas-espana-vive-limite-posibilidades-economicas-no-imprevistos-pobreza/">  <ns1:title>Más de la mitad de los españoles vive al límite de sus posibilidades económicas y no puede con los imprevistos</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3802754/0/mitad-personas-espana-vive-limite-posibilidades-economicas-no-imprevistos-pobreza/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Una cuarta parte de la población, en riesgo de pobreza o exclusión social.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Las tasas más bajas de pobreza son las del País Vasco y las más altas las de Andalucía y Extremadura.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Conclusiones del informe 'Estado de la Pobreza 2019'.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/13/1095348-620-282.jpg?v=20191016125059" width="620" height="282" alt="Andalucía sigue sufriendo altos índices de pobreza" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más de la &lt;strong&gt;mitad de la población española&lt;/strong&gt; vive en el &lt;strong&gt;límite de sus posibilidades&lt;/strong&gt; y no puede &lt;strong&gt;permitirse imprevistos -el 55,3 %-&lt;/strong&gt; y a pesar de la recuperación económica, un total de 12.188.288 personas -el 26,1 %- se encuentra en &lt;strong&gt;riesgo de pobreza o exclusión social.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Son datos del último informe el &lt;em&gt;Estado de la Pobreza 2019&lt;/em&gt; que ha presentado este miércoles en el Senado la Red Europea de Lucha contra la Pobreza y la Exclusión Social, que detecta grandes &lt;strong&gt;diferencias entre las comunidades "del norte y del sur":&lt;/strong&gt; las tasas más bajas de pobreza son del País Vasco y Navarra y las más altas se registran en Andalucía y Extremadura. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este análisis muestra un &lt;strong&gt;perfil de las personas pobres&lt;/strong&gt; muy distinto al de la miseria y explica que una parte muy importante de la población pobre está constituida por personas españolas (80,5%), adultas (77,6%), con nivel educativo medio y además con trabajo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Empobrecidos con empleo&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;"El &lt;strong&gt;desempleo no define a la pobreza;&lt;/strong&gt; dentro del grupo más numeroso está el de las &lt;strong&gt;personas empobrecidas con empleo,&lt;/strong&gt; nos debe hacer reflexionar, disponen de un empleo remunerado, pero cuyo salario no les permite disponer de los recursos necesarios para satisfacer sus necesidades básicas", ha destacado el presidente de esta red que agrupa a más de 8.000 entidades sociales, Carlos Susías.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;España mantiene la &lt;strong&gt;tendencia descendente por cuarto año consecutivo&lt;/strong&gt; del porcentaje de personas en riesgo de pobreza (el 0,5), pero con menos intensidad (190.000 personas dejaron de estar en riesgo respecto a 2018).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"La &lt;strong&gt;crisis no ha generado la pobreza,&lt;/strong&gt; la ha hecho más intensa y más extensa, porque ya teníamos una gran mochila anterior y hay que ver cómo se revierten estas situaciones, incluso las de antes de la crisis", ha aseverado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese al aumento del Producto Interior Bruto -el 17,5 % en los últimos cuatros años-, no han &lt;strong&gt;mejorado las condiciones de vida&lt;/strong&gt; de las personas en situación de pobreza, ha lamentado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Mientras que a las &lt;strong&gt;personas con alto poder adquisitivo&lt;/strong&gt; la salida de la crisis les ha costado dos años, las personas en riesgo de pobreza se mantienen en esa situación de riesgo más de 9 años después", ha añadido el responsable de la red, que ha realizado su informe con datos oficiales (como Euroestat e INE). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sin vacaciones ni proteínas&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El informe refleja que la privación material severa (no poder mantener &lt;strong&gt;temperatura adecuada en sus casas,&lt;/strong&gt; tener una &lt;strong&gt;semana de vacaciones,&lt;/strong&gt; comer proteínas dos veces a la semana y gastos imprevistos) se ha incrementado hasta el 5,4 % (más de 2,5 millones de personas) después de tres años de reducción interrumpida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La salida de la pobreza es &lt;strong&gt;mayor en los hombres que en las mujeres;&lt;/strong&gt; así la tasa de pobreza en los hombres se sitúa en el 25,1 %, mientras que la de las mujeres es del 27 %. "Hay un problema de género, las medidas políticas actúan de manera distinta en hombres y mujeres y provoca que las condiciones de salida -de la pobreza- sean desiguales".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"&lt;strong&gt;Tener hijos es un importante factor&lt;/strong&gt; de riesgo de pobreza y exclusión, así en todos los hogares en los que viven menores tienen tasas más altas que en aquellos donde no los hay", ha advertido Susías, y ha añadido: "Todos los indicadores de pobreza infantiles son peores; hay que pensar en su futuro, pero también en su presente y es necesario que la niñez tenga medidas especificas".&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Dos Españas&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El informe muestra una España dividida en dos mitades: las regiones desde &lt;strong&gt;Madrid hacia el norte tienen tasas bajas en pobreza,&lt;/strong&gt; similares con los países más desarrollados de la UE, mientras que las del sur muestras tasas muy elevadas que pueden llegar a ser hasta 30 puntos porcentuales más elevadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la última década, se ha producido "un claro &lt;strong&gt;empeoramiento de las condiciones de vida&lt;/strong&gt; de las personas más pobres, expresado principalmente en el aumento de la brecha de pobreza y de la tasa de pobreza severa". Así, unas 740.000 personas más que en 2008 se mantienen en pobreza severa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Decir que todos hemos sufrido la crisis es una verdad a medias, algunas la sufrieron muy poquito y otros, la siguen sufriendo", ha opinado Susías, quien ha reclamado, entre otras medidas, establecer un sistema de rentas mínimas y una acción especifica para las 30.000 personas que se encuentran &lt;strong&gt;en situación de sinhogarismo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En relación con la UE, según el indice de pobreza europeo (Arope), España es el séptimo país con tasa más alta, &lt;strong&gt;solo superada por Bulgaria, Rumanía, Grecia,&lt;/strong&gt; Lituania, Italia y Letonia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;España se comprometió en la Estrategia Europa 2020 a &lt;strong&gt;reducir al menos en 1,4 millones de personas&lt;/strong&gt; el nivel de pobreza de 2008 y a reducir la pobreza infantil.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T12:52:01+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3802221/0/zonas-ricas-espana/">  <ns1:title>La Moraleja, Vallvidrera-Tibidabo y Salamanca, los tres distritos más ricos de España</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3802221/0/zonas-ricas-espana/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los distritos con menor renta media se encuentran en cambio en Elche y Jerez.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La estadística refleja que un total de 38 grandes 'urbes' españolas concentran el 41,8% de la renta en España.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3785050/0/renta-municipio-posicion-lista-consulta-buscador/"&gt;¿Cuál es la renta media de tu municipio y qué posición ocupa en la lista? Consúltalo en este mapa interactivo.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1098607-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Urbanización La Moraleja, en Alcobendas (Madrid)." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los distritos y barrios de La Moraleja (Alcobendas, Madrid), Vallvidrera-Tibidabo i Les Planes (Barcelona) y Salamanca-Goya (Madrid), son los que presentan las &lt;strong&gt;mayores &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3785050/0/renta-municipio-posicion-lista-consulta-buscador/"&gt;rentas brutas medias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3785050/0/renta-municipio-posicion-lista-consulta-buscador/"&gt; de toda España.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así se desprende de la estadística de los declarantes del Impuesto sobre la Renta de las Personas Físicas (IRPF) y los mayores municipios por código postal, elaborada y publicada este martes por la Agencia Tributaria, que refleja un &lt;strong&gt;predominio de distritos madrileños y barceloneses&lt;/strong&gt; entre los que presentan una mayor renta disponible media.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En concreto, La Moraleja, distrito del municipio madrileño de Alcobendas, es el barrio con mayor renta bruta de toda España, con &lt;strong&gt;una renta de 167.086 euros&lt;/strong&gt;, un 80% más respecto al segundo distrito con mayor renta disponible media, Vallvidrera-Tibidabo i Les Planes (Barcelona), que presenta una&lt;strong&gt; renta bruta de 92.774 euros.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;iframe src="https://www.epdata.es/embed/785768a4-2a29-49c8-a992-a8bde1b90c40/450" width="320" height="450" frameborder="0" scrolling="no" &gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A continuación se sitúa el barrio madrileño de &lt;strong&gt;Salamanca-Goya, con 91.154 euros&lt;/strong&gt;; Aravaca (Madrid), con 90.877 euros; Somosaguas-Humera (Pozuelo de Alarcón), con 85.460 euros; Pedralbes-Sarriá (Barcelona), con 82.927 euros. Completan el 'top diez' de barrios con más renta bruta e media de España los distritos de Muntaner (Barcelona), con 80.713 euros; Castellana (Madrid), con 78.704 euros; Nueva España (Madrid); con 77.156 euros y el resto del municipio madrileño de Pozuelo de Alarcón, con 72.899 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, los diez distritos con menos renta disponible media de España son&lt;strong&gt; Carrús-Plaza Barcelona (Elche, Alicante), con 15.320 euros&lt;/strong&gt;; Garrapilos (Jeréz, Cádiz), con 16.098 euros; Altamira-El Toscar (Elche), con 16.811 euros; Sector Sur-Polígono del Guadalquivir (Córdoba), con 16.840 euros; y Gea y Truyols (Murcia), con 17.240 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe src="https://www.epdata.es/embed/476fa2b0-5b01-4f21-997f-fb73390ee177/450" width="320" height="450" frameborder="0" scrolling="no" &gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El resto de barrios y distritos con menos renta son Ciudad Jardín (Alicante), con 17.518 euros; Corvera-La Murta-Los Garcías (Murcia), con 18.003 euros; Guadalcacin (Jeréz, Cádiz), con 18.037 euros; Los Ramos (Murcia), con 18.081 euros y Alquerías (Murcia), con 18.173 euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la ciudad de Madrid los barrios con &lt;strong&gt;menor renta declarada son Entrevías-Puente de Vallecas&lt;/strong&gt;, Pavones, Villaverde-S o Usera. Entre el distrito más rico, Salamanca-Goya (91.154 euros) y el que presenta menos renta bruta, Entrevías-Puente de Vallecas (20.374 euros), hay una diferencia del 77,6%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De su lado, en Barcelona los barrios con más menos renta son Vallbona-Ciutat Meridiana-Torre Baro-Canyelles, Ciutat Vella-El Raval, La Guineueta-Verdún, La Prosperitat-Porta, La Verneda i La Pau y Pueblo Seco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe src="https://www.epdata.es/embed/8f77ec45-092f-495c-971f-d88cdaf5d352/450" width="320" height="450" frameborder="0" scrolling="no" &gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;38 'urbes' concentran casi el 42% de la renta disponible&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La estadística refleja que un total de 38 grandes 'urbes' españolas concentran &lt;strong&gt;el 41,8% (182.106 millones)&lt;/strong&gt; del total de la renta disponible en el país (434.782 millones), encabezando la lista la ciudad de Madrid (11,6%), a más del doble de distancia de Barcelona (5,62%), y seguida por Valencia (2,07%), Zaragoza (1,92%), Sevilla (1,57%), Málaga (1,11%) y Palma de Mallorca (1,06%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les siguen Murcia (0,94% del total), Valladolid (0,88%), Las Palmas de Gran Canaria (0,83%), Gijón (0,72%), Vigo (0,71%), La Coruña (0,7%), Alicante (0,69%), Córdoba (0,68%), Oviedo (0,64%), Granada (0,58%), Pozuelo de Alarcón (0,54%), Burgos (0,53%), Hospitalet de Llobregat (0,52%), Terrassa (0,52%) y Sabadell (0,51%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Terminan la tabla Badalona (0,48%), Alcobendas (0,48%), Santander (0,47%), Alcalá de Henares (0,48%), Santa Cruz de Tenerife (0,45%), Getafe (0,45%), Móstoles (0,44%), Las Rozas (0,43%), Cartagena (0,42%), Elche (0,37%) y Jerez de la Frontera (0,35%).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rentas altas&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La Agencia Tributaria explica que ha realizado la selección de los municipios &lt;strong&gt;conforme a los criterios de tamaño de la población&lt;/strong&gt; (más de 200.000 habitantes según el Censo de Población), tamaño fiscal (más de 100.000 declaraciones de IRPF en el ejercicio fiscal) y renta bruta total (tener una renta bruta agregada superior a los 2.200 millones de euros). En la mayoría de los casos los tres criterios se cumplen simultáneamente, pero hay unos pocos casos en los que es válido solo alguno de ellos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La estadística de la AEAT refleja que la&lt;strong&gt; renta bruta media en España se situó en 26.618 euros&lt;/strong&gt; en el año 2017, un 2,6% más que el año anterior, y muestra una mayor renta conforme aumenta el número de ingresos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por regiones, la renta bruta media de los municipios madrileños es la mayor de España, con 35.067 euros, lo que supone un 76,4% más respecto a los 19.870 euros de la renta de los municipios de Extremadura, la región con la menor renta de España.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-15T18:59:16+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3801051/0/prevision-crecimiento-espana-baja/">  <ns1:title>Sánchez se compromete a subir el salario a funcionarios y pensionistas sin tener aún Presupuestos</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3801051/0/prevision-crecimiento-espana-baja/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;CLARA PINAR&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El alza que contiene el Plan económico enviado a Bruselas es del 0,9% para pensiones y 2% a funcionarios.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Rebaja una décima su previsión de PIB para 2019 al 2,1% y el&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3801026/0/fmi-desaceleracion-economia-espana/"&gt; FMI también recorta el crecimiento español.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/04/1086480-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Pedro Sánchez y Nadia Calviño." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el Gobierno en funciones y sin Presupuestos. Sin no hay cambios, este es el escenario en el que Pedro Sánchez aplicará las dos medidas que concretó en e&lt;a href="http://www.mineco.gob.es/portal/site/mineco/menuitem.ac30f9268750bd56a0b0240e026041a0/?vgnextoid=c3149327c3ecd610VgnVCM1000001d04140aRCRD&amp;amp;vgnextchannel=864e154527515310VgnVCM1000001d04140aRCRD" target="_blank"&gt;l plan presupuestario que este martes ha enviado a la Comisión Europea&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Subirá las &lt;strong&gt;pensiones&lt;/strong&gt; en 2020 un 0,9% y el sueldo de los &lt;strong&gt;funcionarios&lt;/strong&gt; un 2%. Se suman a otra ya anunciada pero aún no concretada, la del &lt;strong&gt;salario mínimo&lt;/strong&gt;.  También, a la transferencia de más de 4.600 millones de euros a las &lt;strong&gt;comunidades&lt;/strong&gt; en concepto de adelantos a cuenta, que el Gobierno subraya que permitirán pagar servicios públicos. El viernes la acordó en un real decreto que previsiblemente convalidará el Congreso el 22 de octubre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas medidas y los gastos que suponen &lt;strong&gt;se llevarán a cabo en un contexto de revisión a la baja del crecimiento económico&lt;/strong&gt; y sin que, en ausencia de nuevo Gobierno, se pueda saber cuándo habrá unos nuevos Presupuestos Generales del Estado. Para cuando los haya, el Gobierno prevé un aumento de los impuestos histórico que harán crecer la presión fiscal del 39,3% actual al 39,6%.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Menor crecimiento de la economía&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En plena precampaña electoral, el Gobierno explicó a Bruselas que la subida de pensiones y del sueldo de los funcionarios se han incluido en el documento "por considerar que se adoptarán en cualquier escenario". Así consta en el plan presupuestario que se remitió a la Comisión Europea, donde&lt;strong&gt; se revisa a la baja la previsión de crecimiento de la economía&lt;/strong&gt;, que sigue siendo más optimista que de las publicadas por distintos organismos en las últimas semanas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Frente al 2,2% que pronosticó hace meses, el Ejecutivo calcula ahora que el PIB crecerá en 2019 un 2,1%, una décima menos. En 2020 lo hará en un 1,8%. A pesar de su revisión a la baja, es mayor que el 1,9% que pronosticó el Banco de España. Este martes, &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3801026/0/fmi-desaceleracion-economia-espana/"&gt;el Fondo Monetario Internacional (FMI) también recortó el crecimiento de la economía española&lt;/a&gt;, aunque desde una previsión más optimista que la del Gobierno. El organismo de Nueva York había previsto un crecimiento del PIB español en 2019 del 2,3%  y lo ha dejado ahora en 2,2%. Como el Gobierno, también apunta a una subida del PIB del 1,8% en 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;España también comunicó a Bruselas que el empleo habrá crecido este año un 2,3% y lo hará en un 2% en 2020, menor que el crecimiento de 2018, un 2,5%. La tasa de paro será del 13,8% en 2019 y de 12,3% en 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según lo trasladado a Bruselas, el &lt;strong&gt;déficit público será del 2% en 2019, un punto por debajo del umbral del 3%,&lt;/strong&gt; y en 2020 será de 1,7%. Por el contrario, empeora su previsión sobre la deuda pública que en 2019 y 2020 será mayor de lo previsto anteriormente, un 95,9% del PIB este año y un 94,6% el que viene.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno advirtió a Bruselas que estas previsiones tienen en cuenta que de momento no habrá nuevo Presupuesto y, por tanto, tampoco "ingresos adicionales", como "la creación de las nuevas figuras tributarias". Tras el 10-N, Sánchez quiere ser investido de nuevo en diciembre para que en enero el Congreso dé luz verde al techo de gasto, primer paso para tener las cuentas en el primer trimestre de 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este martes, el Gobierno se comprometió con Bruselas a actualizar su plan presupuestario "con la misma orientación fiscal ya comunicada". Este escenario de disciplina fiscal y de momento sin ingresos adicionales, Sánchez adoptará medidas &lt;strong&gt;en principio vetadas a un Gobierno en funciones pero para las que va encontrando resquicios legales&lt;/strong&gt;. Así ha ocurrido con las entregas a cuenta, a las que la Abogacía del Estado en principio se negó, pero terminó accediendo ante la posibilidad de que no haya Gobierno hasta el año que viene. Si antes no hay cuentas, Sánchez alegará interés general para subir pensiones y sueldos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Autoridad Independiente de Responsabilidad Fiscal (Airef), por último, &lt;a href="https://www.airef.es/es/noticias/la-airef-avala-las-previsiones-del-escenario-macroeconomico-del-gobierno/" target="_blank"&gt;avaló este martes las previsiones remitidas a la Comisión Europea&lt;/a&gt;. Según la Airef, "las hipótesis básicas que sustentan el escenario macroeconómico que acompaña al &lt;strong&gt;Proyecto del Plan Presupuestario 2020&lt;/strong&gt; se consideran factibles", mientras que "la composición del crecimiento se considera verosímil, caracterizándose por una contribución progresivamente dominante de la demanda interna".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-15T17:59:37+02:00</dc:date>  <dc:creator>CLARA PINAR</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3598977/0/renta-2018-2019-documentos-presentar/">  <ns1:title>Renta 2018-2019: ¿Qué documentación hay que presentar para realizar la Declaración de la Renta?</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3598977/0/renta-2018-2019-documentos-presentar/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Todos los documentos o escritos adicionales podrán presentarse a través del Registro Electrónico o del Registro presencial de la Agencia Estatal.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3599643/0/renta-2018-2019-deduciones-maternidad/"&gt;&lt;strong&gt;Cómo solicitar el borrador de la Renta 2018-2019.&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3599643/0/renta-2018-2019-deduciones-maternidad/"&gt;Deducciones en la Renta 2018-2019 por maternidad y paternidad.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/03/27/915963-620-282.jpg?v=20190328104938" width="620" height="282" alt="Declaración de la Renta" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tal y como queda reflejado en el manual de la Agencia Tributaria, &lt;strong&gt;para presentar la declaración de la renta &lt;/strong&gt;se pueden usar diferentes vías como &lt;strong&gt;la presentación electrónica por Internet&lt;/strong&gt;, mediante el papel impreso obtenido a través del Servicio de tramitación del borrador o a través de los servicios de ayuda prestados en las oficinas de Agencia Estatal de Administración Tributaria. Pero a la hora de &lt;strong&gt;realizar la declaración&lt;/strong&gt;, hay que tener en cuenta la documentación adicional que hay que presentar en función del caso concreto en el que nos encontremos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los contribuyentes sometidos al régimen de transparencia fiscal internacional &lt;strong&gt;deberán presentar junto con la declaración del IRPF los siguientes datos y documentos:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Nombre o razón social y lugar del domicilio social.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Relación de administradores y lugar de del domicilio fiscal.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Balance, cuenta de pérdidas y ganancias y memoria.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Importe de las rentas positivas que deban ser imputadas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Justificación, en su caso, de los impuestos satisfechos respecto de la renta positiva que deba ser imputada.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Los declarantes que hayan efectuado&lt;strong&gt; inversiones anticipadas de futuras dotaciones a la Reserva para Inversiones en Canarias&lt;/strong&gt; deberán presentar junto con la declaración de la renta una comunicación de la materialización anticipada y sus sistemas de financiación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, los que&lt;strong&gt; soliciten la devolución de la renta&lt;/strong&gt; mediante un cheque nominativo sin cruzar del Banco de España deberán presentar junto con la declaración un escrito con dicha solicitud.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los contribuyentes que comuniquen la &lt;strong&gt;realización de operaciones de fusión o de escisión y ninguna de las entidades&lt;/strong&gt; tenga residencia fiscal en España, deberán señalar la casilla correspondiente en la declaración por el régimen especial y, además, presentar los siguientes documentos:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Identificación y descripción de las entidades participantes&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Copia de la escritura pública&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Si la operación se ha realizado mediante una oferta pública de adquisición de acciones, también deberá aportarse copia del folleto informativo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Además, los que posean&lt;strong&gt; deducciones por familia numerosa&lt;/strong&gt;o personas con discapacidad a cargo deberán disponer de número de identificación fiscal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El plazo de presentación de la declaración de la renta&lt;strong&gt; finaliza el próximo 1 de julio de 2019.&lt;/strong&gt; Todos estos documentos o escritos adicionales podrán presentarse a través del Registro Electrónico o del Registro presencial de la Agencia Estatal.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-04-01T07:19:58+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3598529/0/solicitar-borrador-renta-2018-2019/">  <ns1:title>Cómo solicitar el borrador de la Renta 2018-2019</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3598529/0/solicitar-borrador-renta-2018-2019/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;No se remitirán borradores por correo ordinario.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3599046/0/renta-2018-2019-novedades-declaracion-renta-deducciones/"&gt;Novedades y apuntes para la renta de 2018-2019: lo que debes saber para hacer la declaración.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3599643/0/renta-2018-2019-deduciones-maternidad/"&gt;Deducciones en la Renta 2018-2019 por maternidad y paternidad.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/03/27/915941-620-282.jpg?v=20190328105330" width="620" height="282" alt="Borrador de la Renta" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El 2 de abril, es decir, este martes, es una fecha importante en el calendario de cualquier contribuyente, ya que se abre el plazo de&lt;a title="Cómo obtener el borrador o declaración en Renta WEB" href="https://www.agenciatributaria.es/AEAT.internet/Inicio/Ayuda/_comp_Consultas_informaticas/Categorias/Presentacion_de_declaraciones/Renta/Renta_WEB/Renta_WEB.shtml" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt; presentación por internet de las declaraciones de Renta y Patrimonio 2018&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si todavía no te has empezado a plantear cómo deberías actuar este año, ha llegado el momento de ponerte las pilas.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Comprueba los tramos del IRPF para la Renta 2018-2019." href="https://www.20minutos.es/noticia/3599243/0/comprueba-tramos-irpf-renta-2018-2019/"&gt;&lt;strong&gt;Comprueba los tramos del IRPF para la Renta 2018-2019.&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a title="Las 10 cosas deducibles que se suele olvidar Hacienda en los borradores" href="https://www.lainformacion.com/espana/deducibles-hacienda-borradores-declaracion-renta_0_905610118.html" target="_blank"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Para ayudar en la tarea de presentar la declaración, la &lt;strong&gt;Agencia Tributaria&lt;/strong&gt; pone a disposición de los contribuyentes diversos servicios de ayuda para facilitar la declaración. Entre estos servicios destaca por su &lt;strong&gt;gran utilidad el borrador,&lt;/strong&gt; que no es otra cosa más que una propuesta de declaración de la Renta confeccionada por la propia Agencia Tributaria con los datos personales, familiares y económicos que posee del contribuyente que lo ha solicitado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Agencia Tributaria continúa su tendencia a estimular el &lt;strong&gt;uso de la vía electrónica&lt;/strong&gt; por parte de los contribuyentes. Este año, además de propiciar la consulta de los borradores y datos fiscales por vía electrónica, ya &lt;strong&gt;no permitirá la presentación de las declaraciones en papel.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas deben ser presentadas por vía electrónica, y en caso de que resulten a ingresar,&lt;strong&gt; el pago se deberá hacer por domiciliación bancaria&lt;/strong&gt;, obteniendo en la entidad bancaria el Número de Referencia Completo o también a través de un documento de ingreso, que deberá imprimirse y que le permitirá acudir de forma presencial a la entidad financiera para realizar el ingreso de la misma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el caso de los contribuyentes que &lt;strong&gt;presenten el borrador de declaración a través de la App&lt;/strong&gt;, el pago deberá realizarse necesariamente en dos plazos, mediante domiciliación bancaria de ambos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es importante, y responsabilidad del contribuyente, &lt;strong&gt;revisar que tanto sus datos reflejados en este borrador como los resultados son correctos&lt;/strong&gt; y están actualizados, ya que hay información, como por ejemplo, podría ser el nacimiento de hijos o el abono de cuotas sindicales, que necesariamente tienen que ser aportados por los interesados, ya que la Agencia Tributaria los desconoce y no tiene forma de contrastarlos para actualizarlos en el borrador. En caso de que todo resulte correcto, la operación de presentar la declaración resulta tan sencilla &lt;strong&gt;como confirmar el borrador.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cómo se accede al borrador de la Renta 2018?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hasta el año pasado, y para mayor comodidad de los contribuyentes, desde la Agencia Tributaria &lt;strong&gt;enviaban al domicilio de aquellas personas que cumplían los requisitos&lt;/strong&gt; del artículo 98 de la Ley del Impuesto sobre la Renta y que se encontraban dentro del colectivo de envíos. Sin embargo, debido al importante descenso de su uso, desde el año pasado&lt;strong&gt; no se remiten borradores por correo ordinario&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto no significa que desde la Agencia Tributaria hayan decidido dejar de prestar este servicio. Existen &lt;strong&gt;dos opciones para que cada contribuyente&lt;/strong&gt; pueda consultar su borrador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por un lado, como se ha indicado antes, es posible&lt;a title="App Agencia Tributaria" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=es.aeat.dgc.mobile" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt; acceder desde la aplicación web&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; desarrollada el año pasado; pero también es posible solicitar el borrador &lt;a title="Renta WEB (Tramitación del borrador o declaración de Renta)" href="https://www.agenciatributaria.es/AEAT.internet/Inicio/Ayuda/_comp_Consultas_informaticas/Categorias/Presentacion_de_declaraciones/Renta/Renta_WEB/Renta_WEB.shtml" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;a través de Renta WEB&lt;/strong&gt;. &lt;/a&gt;De esta forma, se accede a los datos aunque en formato de cuadro de resultados, eso sí, sin perjuicio de su impresión en formato normalizado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Existen tres formas de acceder al borrador: &lt;a title="Estos son los tres requisitos para poder acceder al borrador de la Renta 2018" href="https://www.lainformacion.com/espana/borrador-renta2018-como-consultarlo/6496261/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;el número de referencia, el servicio Cl@ave PIN y el Certificado o DNI electrónico, como explican en lainformación.com.&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cualquier caso, es importante solicitar el borrador aunque no tengas obligación de presentar la Renta, ya si tienes derecho a obtener una devolución, puedes utilizar el borrador para solicitarla.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Otras dudas para resolver:&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Pago único o fraccionado: ¿qué opciones hay para pagar la Renta 2018-2019?" href="https://www.20minutos.es/noticia/3598754/0/pagar-renta-2018-2019-pago-unico-fraccionado/"&gt;Pago único o fraccionado: ¿qué opciones hay para pagar la Renta?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="¿A pagar o a devolver? Qué debes hacer en cada caso en la Renta 2018-2019" href="https://www.20minutos.es/noticia/3599225/0/renta-2018-2019-pagar-devolver-diferencia/"&gt;¿A pagar o a devolver? Qué debes hacer en cada caso&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="¿Qué pasa si no presento la Declaración de la Renta 2018-2019?" href="https://www.20minutos.es/noticia/3599954/0/renta-2018-2019-no-presentar-declaracion/"&gt;¿Qué pasa si no presento la Declaración de la Renta?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Renta 2018-2019: Pasos para utilizar la App de la Agencia Tributaria" href="https://www.20minutos.es/noticia/3599880/0/como-utilizar-app-agencia-tributaria-renta-2018-2019/"&gt;Pasos para utilizar la App de la Agencia Tributaria&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Renta 2018-2019: ¿Quienes están obligados a presentar la declaración del Impuesto sobre el Patrimonio?" href="https://www.20minutos.es/noticia/3600087/0/renta-2018-2019-quienes-obligados-presentar-declaracion-impuesto-patrimonio/"&gt;¿Quienes están obligados a presentar la declaración del Impuesto sobre el Patrimonio?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-04-02T08:20:31+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3599880/0/como-utilizar-app-agencia-tributaria-renta-2018-2019/">  <ns1:title>Renta 2018-2019: Pasos para utilizar la App de la Agencia Tributaria</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3599880/0/como-utilizar-app-agencia-tributaria-renta-2018-2019/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3598529/0/solicitar-borrador-renta-2018-2019/"&gt;&lt;strong&gt;Cómo solicitar el borrador de la Renta 2018-2019.&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3599643/0/renta-2018-2019-deduciones-maternidad/"&gt;Deducciones en la Renta 2018-2019 por maternidad y paternidad.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/03/28/917097-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="App Agencia Tributaria - Foto SEO" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Campaña de la &lt;strong&gt;Renta 2018-2019 &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3566575/0/empieza-campana-renta-2018-2019/" target="_blank"&gt;comienza el próximo 2 de abril&lt;/a&gt; &lt;/strong&gt;y durará hasta el 1 de julio, según el calendario del contribuyente elaborado por la &lt;strong&gt;Agencia Tributaria&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El organismo ofrece al ciudadano una &lt;strong&gt;aplicación móvil&lt;/strong&gt; con la que poder confirmar el borrador propuesto por Hacienda y que es idóneo si no necesita hacer modificaciones en los datos que nos proponga Hacienda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con ella se puede confirmar el borrador y presentar la declaración en un clic.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cómo funciona?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El usuario debe &lt;strong&gt;descargar la app&lt;/strong&gt; de la Agencia Tributaria en su móvil. En Google Play para usuarios de Android, y en App Store para los iPhone.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez descargada e instalada, se abrirá por primera vez, momento en el que se solicitará al usuario que se identifique. Se puede hacer de tres maneras:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Mediante el número de referencia.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Utilizando la Cl@ve PIN.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Con certificado electrónico.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Una vez identificado, se accederá al menú principal de la aplicación, que mostrará diferentes opciones para &lt;strong&gt;realizar las gestiones&lt;/strong&gt; que ya se han mencionado. Para consultar el borrador de nuestra declaración, hay que acceder al apartado "Renta 2018".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya en &lt;strong&gt;"Renta 2018"&lt;/strong&gt;, se pueden consultar los datos del borrador y confirmarlo. Para esto último, hay que presionar el botón "Presentar declaración".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-04-01T07:20:10+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3598670/0/cosas-desgravar-renta-2018-2019/">  <ns1:title>¿Qué se puede desgravar en la Declaración de la Renta 2018-2019?</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3598670/0/cosas-desgravar-renta-2018-2019/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES / VÍDEO: AGENCIA ATLAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Cada Comunidad Autónoma tiene su propia política de deducciones en ciertas áreas, como sucede con la vivienda.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3598529/0/solicitar-borrador-renta-2018-2019/"&gt;&lt;strong&gt;Cómo solicitar el borrador de la Renta 2018-2019.&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3599643/0/renta-2018-2019-deduciones-maternidad/"&gt;Deducciones en la Renta 2018-2019 por maternidad y paternidad.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/03/27/915963-620-282.jpg?v=20190328104938" width="620" height="282" alt="Declaración de la Renta" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La campaña de la &lt;strong&gt;Declaración de la Renta 2018&lt;/strong&gt; comenzará el 2 de abril, y la presentación de declaraciones puede hacerse hasta el próximo 1 de julio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre las preguntas más comunes que asaltan a los contribuyentes estos días está la que&lt;strong&gt; busca reducir el pago en el caso de que toque a devolver:&lt;/strong&gt; ¿qué se puede desgravar?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Determinadas deducciones &lt;strong&gt;varían en función de la Comunidad Autónoma&lt;/strong&gt;, como es el caso de la vivienda o los mínimos personales y familiares.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Otras condiciones que permiten desgravar&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mínimos&lt;/strong&gt;:Los contribuyentes con rentas inferiores a 16.825 euros se beneficiarán de una reducción de su cuota. Según los Presupuestos de 2018, esta reducción asciende a 5.565 euros anuales para quienes ingresan menos de 13.115 euros y una cantidad proporcional a esta cifra para quienes ganan entre 13.115 y 16.825 euros, si bien en este ejercicio la reducción solo tiene efecto a partir del 5 de julio de 2018, por lo que la cantidad final se verá reducida en función de una serie de ajustes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Maternidad:&lt;/strong&gt; Los ingresos correspondientes a las prestaciones de maternidad y paternidad cobrados en 2018 están exentos del pago de IRPF. La deducción por maternidad se incrementa en 1.000 euros anuales —adicionales a los 1.200 euros anuales que ya estaban en vigor— cuando el contribuyente sufrague gastos de custodia en guardería o centros de educación infantil autorizados.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Familia numerosa: &lt;/strong&gt;Se incrementa la deducción por familia numerosa. El aumento es de 600 euros anuales (50 euros al mes) por cada hijo a partir del cuarto para la categoría general o del sexto para la categoría especial, pero en el ejercicio 2018 solo aplica de agosto a diciembre, con lo que la deducción máxima será de 250 euros.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ascendientes con dos hijos&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Personas con discapacidad:&lt;/strong&gt; 1.200 euros por cada descendiente y/o ascendiente con discapacidad.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Familia monoparental con dos hijos:&lt;/strong&gt; 1.200 euros anuales.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tributación conjunta:&lt;/strong&gt; la base imponible se reduce en 3.400 euros anuales.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aportaciones a sistemas de previsión social:&lt;/strong&gt; incluye reducciones por planes de pensiones, mutualidades de previsión social, planes de previsión asegurados, y de social empresarial y primas satisfechas a seguros privados que cubran con exclusividad la dependencia severa o gran dependencia.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aportaciones a personas con discapacidad&lt;/strong&gt; y aportaciones a patrimonios protegidos de discapacitados: que varían en función de la aportación ofrecida.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Se establece una deducción por cónyuge con discapacidad a cargo.&lt;/strong&gt; Los Presupuestos establecen una deducción de 1.200 euros anuales (100 euros al mes), que en 2018 solo se aplicará en los meses de agosto a diciembre, con lo que la deducción máxima será de 500 euros.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pensiones compensatorias&lt;/strong&gt;: a excepción de aquellas que sean a favor de los hijos del propio contribuyente y sí aquellas que sean a favor del cónyuge y anualidades por alimentos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aportaciones a mutualidades de deportistas profesionales:&lt;/strong&gt; las aportaciones no podrán superar los 24.250 euros al año.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Los contribuyentes que inviertan en empresas de nueva creación&lt;/strong&gt; podrán deducirse un 30% de los importes, con una base máxima de deducción de 60.000 euros (hasta ahora era el 20% del importe con una base de 50.000 euros).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se establece una deducción para los contribuyentes que tengan al &lt;strong&gt;resto de la unidad familiar en otro Estado de la Unión Europea o del Espacio Económico Europeo&lt;/strong&gt;, de manera que la cuota se equipare a la que tendrían si todos residieran en España.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-04-01T07:18:15+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES / VÍDEO: AGENCIA ATLAS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3801026/0/fmi-desaceleracion-economia-espana/">  <ns1:title>El FMI confirma la desaceleración de la economía de España y rebaja su augurio de crecimiento para 2019 y 2020</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3801026/0/fmi-desaceleracion-economia-espana/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La moderación económica de España hace esperar que crezca un 2,2% este año y un 1,8% el próximo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Las cifras para España son en ambos años una décima menos de lo anticipado hace apenas tres meses.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La asamblea anual del FMI reune esta semana a los líderes económicos de sus 189 países miembros.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/08/1090484-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Kristalina Georgieva, directora del FMI, pronunciando su primer discurso al frente del cargo." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las previsiones del &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/fmi/"&gt;Fondo Monetario Internacional&lt;/a&gt; (FMI) divulgadas este martes confirman&lt;strong&gt; la paulatina moderación económica de España&lt;/strong&gt;, que se espera crezca un&lt;strong&gt; 2,2% este año y un 1,8% el próximo&lt;/strong&gt;, y el empeoramiento de las perspectivas en el conjunto de la zona euro, lastrada por el frenazo en Alemania e Italia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las cifras para España son en ambos años &lt;strong&gt;una décima menos de lo anticipado hace apenas tres meses,&lt;/strong&gt; indicó el informe "Perspectivas Económicas Globales", publicado hoy por el Fondo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las últimas &lt;strong&gt;previsiones del Gobierno&lt;/strong&gt; de España se sitúan en un rango similar al del FMI: un 2,2% para este año y un 1,9% para el próximo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La tasa de &lt;strong&gt;desempleo&lt;/strong&gt; en España también se prevé que prosiga su reducción, y después del 15,9% registrado en 2018 se ubique en el 13,9% este año y en el 13,2% en 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, el FMI apunta &lt;strong&gt;un crecimiento del 1,2% para el conjunto de la zona euro&lt;/strong&gt; este año y de 1,4% para el próximo, lo que supone una reducción de una y dos décimas respecto a julio. En 2018, el crecimiento en la zona de la moneda única había sido del 1,9%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uno de &lt;strong&gt;los mayores recortes se lo lleva Alemania&lt;/strong&gt;, la gran economía del euro, que se prevé apenas crezca un 0,5% este año y 1,2% el próximo, una rebaja de dos y cinco décimas respecto a julio, y motivada en gran parte por la caída de la producción en el sector de automoción.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, &lt;strong&gt;de Italia, el FMI espera que registre un crecimiento nulo este año,&lt;/strong&gt; una décima menos de lo planeado previamente, y que en 2020 sea de un 0,5%, tres menos, como consecuencia de "una moderación del consumo privado y un menor impulso fiscal".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Francia apenas ve retocadas sus previsiones&lt;/strong&gt;, que son ahora del 1,2% para el próximo año y del 1,3% para el siguiente, una décima menos en ambos casos,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"En la zona euro, la debilidad en la demanda extranjera y una reducción en los inventarios (en reflejo de una floja producción industrial) han puesto un freno en &lt;strong&gt;la expansión desde mediados de 2018&lt;/strong&gt;", sostuvo el documento&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"La actividad se espera que &lt;strong&gt;repunte&lt;/strong&gt; solo de manera modesta en lo que queda de año", agregó.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Fondo &lt;strong&gt;dio el visto bueno a la expansión monetaria&lt;/strong&gt; en marcha por parte del Banco Central Europeo (BCE), pero advirtió de que no puede ser la "única herramienta en la ciudad", en palabras de Gita Gopinath, economista jefe del Fondo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Debería ser acompañada por &lt;strong&gt;un apoyo fiscal&lt;/strong&gt; allí donde haya espacio (...) Países como Alemania y Holanda deberían aprovechar los bajos tipos de interés para invertir en capital social y de infraestructura, incluso desde una pura perspectiva de coste-beneficio", señalóó Gopinath.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como en sus últimos reportes, la institución reitera el riesgo que supone para la zona euro &lt;strong&gt;una salida del bloque europeo del Reino Unido sin acuerdo&lt;/strong&gt;, y subraya que la incertidumbre acerca de un "brexit" duro ha aumentado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para el Reino Unido, el organismo deja sin cambios sus previsiones, pese a señalar que &lt;strong&gt;la economía británica se contrajo en el segundo trimestre de este año&lt;/strong&gt;, con una estimación de crecimiento del 1,2% para 2019 y del 1,4% para 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La región de Latinoamérica y el Caribe &lt;strong&gt;sufrirá una desaceleración económica este año&lt;/strong&gt;, en el que el Fondo Monetario Internacional (FMI) espera que crezca un 0,2%, cuatro décimas menos de lo pronosticado en julio, principalmente por el desgaste de sus grandes economías: Brasil, México y Argentina. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, &lt;strong&gt;Estados Unidos y China ahondarán su ralentización&lt;/strong&gt; en 2019 y 2020 en medio de las crecientes tensiones comerciales, y arrastrarán consigo al resto de la economía global, que se espera crezca solo un 3% este año, advirtió el FMI.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;asamblea anual del FMI reunirá esta semana a los líderes económicos de sus 189 países miembros&lt;/strong&gt;, y supone el inicio del mandato de la búlgara Kristalina Georgieva como directora gerente de la institución.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-15T15:10:08+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>