<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/gastronomia/">   <ns1:title>Gastro</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/gastronomia/</ns1:link>   <ns1:description>Conoce toda sobre el mundo de la cocina, eventos, últimas noticias gastronómicas y aprende a cocinar recetas fáciles con 20minutos.es</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:23:31+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3780983/0/diferencia-ingredientes-patatas-mcdonalds-eeuu-reino-unido/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805001/0/receta-pizza-coliflor/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3804820/0/trucos-como-cocinar-setas/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3800422/0/dani-garcia-mcdonalds-cocina-popular/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3801448/0/receta-veganesa-mayonesa-vegana/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3773276/0/vendimia-vino/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3750428/0/etiquetas/envasados/alimentos/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3707483/0/receta-helado-frutos-rojos-yogur/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3579157/0/receta-hummus-aguacate/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3383694/0/como-hacer-cafe-helado-perfecto/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3634033/0/como-hacer-postre-fresas-flambeadas-ron-pimienta/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3801431/0/ultimos-vinos-espana-100-puntos-parker/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3800794/0/nueva-york-prohibe-venta-foie-gras/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3798760/0/cola-pescado-cerveza/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3796902/0/dia-huevo-cocidos-escalfados-fritos-revuletos-trucos/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3780983/0/diferencia-ingredientes-patatas-mcdonalds-eeuu-reino-unido/">  <ns1:title>La diferencia de ingredientes entre las patatas del McDonald's de EE UU y de Reino Unido</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3780983/0/diferencia-ingredientes-patatas-mcdonalds-eeuu-reino-unido/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La receta es mucho más insana en Estados Unidos: pasa lo mismo con el ketchup o los Doritos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/27/1078578-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="McMenú" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las grandes cadenas de restaurantes de comida rápida, como &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/mcdonalds/"&gt;McDonald's&lt;/a&gt; suelen caracterizarse porque sus comidas son casi todas iguales, pero en el fondo, &lt;strong&gt;hay importantes diferencias&lt;/strong&gt;. Así lo ha revelado Vani Hari, crítica de la industria alimentaria estadounidense, que es famosa por su nombre en Internet, &lt;a href="https://foodbabe.com/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Food Babe&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así, mientras las patatas fritas de los &lt;strong&gt;McDonald's británicos&lt;/strong&gt; llevan patatas, aceite vegetal (girasol y colza), dextrosa y sal, &lt;strong&gt;las estadounidenses&lt;/strong&gt; llevan patatas, aceite vegetal (colza, maíz, soja, soja hidrogenada y aroma de ternera), dextrosa, pirofosfato sódico, sal, ácido cítrico y polidimetilsiloxano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hari analizó también la bebida energética&lt;strong&gt; Mountain Dew&lt;/strong&gt;, los cereales &lt;strong&gt;Frosties&lt;/strong&gt;, los cereales &lt;strong&gt;Quaker&lt;/strong&gt;, el ketchup&lt;strong&gt; Heinz&lt;/strong&gt; o los &lt;strong&gt;Doritos &lt;/strong&gt; (ver imágenes).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://i.kinja-img.com/gawker-media/image/upload/ntoqdpuas56uifjeguzk.jpg" border="0" alt="Patatas" width="600" height="801" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://i.kinja-img.com/gawker-media/image/upload/pyoyavv7pr7ba2pfpg4j.jpg" border="0" alt="Mountain Dew" width="600" height="861" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://i.kinja-img.com/gawker-media/image/upload/xri2bvu6mri17czp8q4v.jpg" border="0" alt="Frosties" width="600" height="958" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://i.kinja-img.com/gawker-media/image/upload/s--N-fDzssn--/c_fit,f_auto,fl_progressive,q_80,w_636/n7tiyddhll25v2izcwz5.jpg" border="0" alt="Quaker" width="600" height="1054" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://i.kinja-img.com/gawker-media/image/upload/s--GZHl82zW--/c_fit,f_auto,fl_progressive,q_80,w_636/m0pd0krghdatwcy99exb.jpg" border="0" alt="Ketchup" width="600" height="721" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://i.kinja-img.com/gawker-media/image/upload/s--YqR5uIwI--/c_fit,f_auto,fl_progressive,q_80,w_636/mgbvesjq4vh1ohxowyks.jpg" border="0" alt="Doritos" width="600" height="1083" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Hari, "las estadísticas sobre la salud de los estadounidenses son francamente sombrías. Estados Unidos gasta 2,5 veces más en atención médica que cualquier otra nación y, en comparación con otras 16 naciones desarrolladas, quedamos en último lugar en términos de salud. Después de fumar, la obesidad es la principal causa de&lt;strong&gt; muerte prematura&lt;/strong&gt; en los Estados Unidos, y una de las causas es la dieta, que está llena de ingredientes de riesgo que no se usan en la misma medida en otros países, comida sobrecargada de grasas malas, demasiado azúcar refinado barato y montones de aditivos sintéticos".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T23:39:03+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805001/0/receta-pizza-coliflor/">  <ns1:title>Receta de pizza con base de coliflor</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805001/0/receta-pizza-coliflor/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EMMA GARCÍA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2019/01/11/mejor-una-pizza-familiar-o-dos-medianas-las-matematicas-tienen-la-respuesta/"&gt;¿Mejor una pizza familiar o dos medianas? Las matemáticas tienen la respuesta&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2019/07/16/si-te-gustan-los-bordes-de-la-pizza-la-idea-de-esta-pizzeria-te-encantara/"&gt;Si te gustan los bordes de la pizza, la idea de esta pizzería te encantará&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1101078-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Pizza con base de coliflor " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Quién dijo que la pizza, además de buena, no podía ser sana? Está "pizza" -que los italianos nos perdonen- es una divertida manera de presentar un plato con su ración de coliflor, capaz de convencer a todos esos niños -y adultos- que no quieren ni oír hablar de esta verdura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La coliflor tiene mala fama y es verdad que si nos limitamos a hervirla no es lo más apetecible del mundo. Pero hay muchas formas de cocinarla con un resultado diferente como ya vimos hace un tiempo con estos riquísimos &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3252863/0/receta-filetes-coliflor-asada/"&gt;filetes de coliflor&lt;/a&gt;. Esta base de pizza no se queda atrás y también va a triunfar en casa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conseguir una versión más o menos sana ya depende de los ingredientes que pongamos encima y la cantidad de queso. Nosotros hemos optado por una pizza sencilla con champiñones, aceitunas negras, queso y jamón york, pero podemos usar lo que más nos guste. También funcionan muy bien como aperitivo si las hacemos pequeñas y variamos los ingredientes.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Ingredientes&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;&lt;em&gt;Para la base de dos pizzas individuales&lt;/em&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;150 gr. de coliflor&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1 huevo&lt;/li&gt;&lt;li&gt;15 gr. de almendra cruda molida&lt;/li&gt;&lt;li&gt;5 gr. de ajo en polvo&lt;/li&gt;&lt;li&gt;5 gr. de cebolla en polvo (opcional)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Una pizca de sal&lt;/li&gt;&lt;li&gt;15 gr. de queso rallado&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;&lt;em&gt;Ingredientes cobertura&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;60 gr. de tomate frito&lt;/li&gt;&lt;li&gt;5-6 champiñones laminados&lt;/li&gt;&lt;li&gt;100 gr. de jamón york&lt;/li&gt;&lt;li&gt;100 gr. de queso rallado&lt;/li&gt;&lt;li&gt;6-8 aceitunas negras&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Orégano seco&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Precalentamos el horno a 200º con calor arriba y abajo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Troceamos la coliflor y la triturarmos a máxima potencia en una batidora o robot de cocina. Añadimos el huevo, la almendra, el ajo y cebolla en polvo, y la sal. Trituramos de nuevo, añadimos el queso rallado y mezclamos con una cuchara.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1101067-943-755.jpg" border="0" width="620" height="496" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ponemos papel sulfurizado sobre una bandeja de horno. Echamos la mitad de la masa. La extendemos con ayuda de una cuchara dando forma de base de pizza redonda y aplastándola para que quede fina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1101068-944-755.jpg" border="0" width="620" height="496" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Horneamos la base de la pizza 15 minutos o hasta que empiece a estar dorada por arriba.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sacamos la base del horno, cubrimos con una capa de tomate frito, y añadimos el jamón, los champiñones y el queso rallado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1101070-944-755.jpg" border="0" width="620" height="496" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Horneamos 5 minutos más con la opción grill. Sacamos del horno y lista para comer.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T12:08:05+02:00</dc:date>  <dc:creator>EMMA GARCÍA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3804820/0/trucos-como-cocinar-setas/">  <ns1:title>Se abre la temporada de setas, manjar del bosque: ¿por qué nos gustan tanto y cómo cocinarlas?</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3804820/0/trucos-como-cocinar-setas/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;DANIELA CENIS | FOTOS: COCINA FUTURO&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El mes de octubre es tiempo de cocinas de espectaculares bodegones de boletus, níscalos y rebollones.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1101035-620-282.jpg?v=20191017155303" width="620" height="282" alt="Rebozuelos y boletus" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si hay una temporada en la que la felicidad inunda las cocinas profesionales, esa es el otoño. Entre otras muchas razones, por &lt;strong&gt;unas criaturas que crecen bajo árboles&lt;/strong&gt; y que encierran esencias y sabores que despiertan recuerdos y nostalgias: &lt;strong&gt;las setas de otoño&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sabores aparte, sucede algo que las hace aún más codiciadas, y es que se hacen esperar y que cada año llegan un poco más tarde. Y cuando al fin lo hacen, las cocinas de los restaurantes se llenan de espectaculares &lt;strong&gt;bodegones de boletus, níscalos, rebollones &lt;/strong&gt;y de otras tantas variedades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La historia se encarga de recordarnos que hace 1950 años, octubre ya era el mes de las setas y que en aquella época, además de por sus cualidades gastronómicas, eran valoradas por otras propiedades. El 13 de octubre del año 54, Agripina, la cuarta mujer del&lt;strong&gt; Emperador Claudio&lt;/strong&gt;, empleó una dosis generosa de amanitas muscaria para asesinar a su marido y favorecer el ascenso al poder de su hijo Nerón.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre &lt;strong&gt;las setas más valoradas&lt;/strong&gt; en la cocina, encontramos los boletus; las amanitas; los níscalos o rovellones; las colmenillas o morillas; el champiñón silvestre; las cantarelas o rebozuelos; las lepiotas; las setas de pino o negrillas; las setas de chopo; las setas de cardo o las senderuelas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1101024-656-302.jpg" border="0" width="656" height="302" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt;Rebozuelos&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si las buscamos en los restaurantes, las encontraremos en&lt;strong&gt; todos los formatos posibles&lt;/strong&gt;; rellenas de calabacín y queso; acompañando la hamburguesa artesana más moderna; como ingrediente de una pizza; En un guiso de alcachofas; sobre un huevo con foie; dentro de unas croquetas o aportando sabor a un rissotto o a un arroz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para saber que hay detrás de este producto que crece en la tierra cuando nadie le ve; se cría solo; alcanza precios muy elevados y tiene una de las caducidades más cortas que existen, 20 minutos ha contactado con proveedores; periodistas; cocineros y responsables de academias gastronómicas y de congresos gastronómicos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Entre col y col, boletus&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Javier Razola abrió hace cinco años en el Mercado de Barceló de Madrid &lt;em&gt;Entre Col y Col,&lt;/em&gt; un puesto especializado en productos ecológicos. Cuenta que cada viernes de octubre acude en peregrinación un tipo de cliente que lleva meses esperando sus ejemplares de &lt;strong&gt;Boletus pinícola&lt;/strong&gt;. "Los primeros que traemos son de Soria y de Zamora, y en un par de semanas empezarán a llegar de la Sierra de Madrid, de Navacerrada concretamente".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1101021-656-302.jpg" border="0" width="656" height="302" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt;Un buen puñado de boletus pinícola.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También despiertan mucho interés las trompetas de la muerte, los rebozuelos, la angula del monte y la lengua de vaca. "&lt;strong&gt;Las setas silvestres las vendemos exclusivamente los viernes y los sábados&lt;/strong&gt; porque nuestros clientes solo las cocinan los fines de semana". El resto del año ofrecen todo tipo de setas y hongos de cultivo como el siithake o el portobello, "aunque es jugar en otra liga", confiesa Javier, "en textura se expresan bien pero el sabor tienes que aportárselo tú".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este proveedor ecológico – que ofrece desde que abrió &lt;em&gt;Entre Col y Col&lt;/em&gt; todos sus productos en bolsas de papel o de fécula de patata y en envases compostables - cree que va a ser una buena temporada: "Ha llovido cuando tenía que llover, una vez que la seta se ha desarrollado, no interesa que llueva demasiado. Basta con que llueva cuatro o cinco días y que luego haga fresco y salga el sol para que puedan crecer sanas y sin excesiva humedad".&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Buscando la seta perfecta en Sevilla&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A Fernando Huidobro, Presidente de la Academia de Gastronomía de Andalucía, le gusta sobre todo degustarlas en restaurantes. Su preferida es la &lt;strong&gt;amanita caesarea&lt;/strong&gt;, y después el &lt;strong&gt;boletus edulis&lt;/strong&gt; y los &lt;strong&gt;níscalos&lt;/strong&gt;, hechos a la lumbre de un buen fuego campero o chimenea, con sal, AOVE y pimienta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recomienda acercarse a dos restaurantes de Sevilla, el Ispal - para probar el arroz de hortalizas con mollejas glaseadas, chantarella y angula de monte y los boletus de la sierra de Huelva en distintos formatos - y el Restaurante Tribeca, en dónde trabajan exclusivamente con setas de la sierra norte de Sevilla y de la de Huelva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1101030-656-302.jpg" border="0" width="656" height="302" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt;Boletus &amp;amp; Lengua de Baca.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Aprovechando hasta el último gramo&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Al cocinero &lt;strong&gt;Sergio Fernández&lt;/strong&gt;, profesor de Cocina en la Escuela de Hostelería de Madrid desde hace más de una década y presentador de programas de cocina en Cuatro y en Canal Cocina, hablar de setas le hace viajar. "Me has hecho recordar mi etapa en Cataluña. Pasé 11 años en la Escuela Joviat de Manresa y recuerdo que preparábamos una confitura de camagroc y la acompañábamos con un queso que también hacíamos nosotros, sabores inolvidables".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Sergio las setas le dan mucho juego en las clases prácticas con sus alumnos: &lt;strong&gt;"Las preparamos de todas las maneras posibles, salteadas, en revuelto, en carpaccio, crudas, cocidas, rellenas, fritas o en guisos"&lt;/strong&gt;. A la hora de prepararlas en casa, apuesta por el formato más sencillo: "Compra 400 gramos de boletus, los limpias con un trapo húmedo y un cepillo, los cortas en trozos gordos, como si fuera un entrecot, los pasas por la plancha y les incorporas al final sal gorda y AOVE".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Si tenéis tiempo", añade, "aconsejo acompañarlos con una vinagreta de piñones tostados que se prepara en un minuto. Tuestas unos piñones, confitas la parte que no has empleado de las setas con aceite de girasol, trituras los piñones con la pulpa de las setas, lo mezclas con aceite de oliva, vinagre de Jerez y sal, y ya solo queda disfrutar".&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Entre fuegos y yemas&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1101040-157-180.jpg" border="0" width="157" height="180"  /&gt;El cocinero &lt;strong&gt;Rodrigo García Fonseca&lt;/strong&gt;, responsable gastronómico de Arima Basque Gastrónomy en Madrid, confirma que su favorita es la boletus pinícola y que en cuento llega la temporada, aprovecha cualquier excusa para escaparse a San Sebastián y probarlos en el Gambara, "los cortan a lo largo, muy finos, les dan un golpe de parrilla, te los sirven con una yema de huevo y ya no quieres probar nada más en el mundo", comenta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su restaurante, entre los platos que ofrecen estos días está el salteado de boletus sobre una crema de patata muy ligera, yema de huevo y espuma de yema de huevo y un guiso de boletus con manitas de cerdo, lemon grass, kéfir y flor de ajo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Con sabor a Mediterráneo&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Cristina Jolonch&lt;/strong&gt;, que acaba de ser reconocida como mejor periodista gastronómica en la pasada edición de San Sebastián Gastronomika, le resulta difícil escoger, "me gustan casi todas, la amanita &lt;em&gt;caesarea&lt;/em&gt;, el boletus, los níscalos y unas que en Cataluña llamamos llenegues". Cuando quiere disfrutarlas en casa, suele comprarlas en puestos de los mercados de Galvany o de la Boquería. Las pasa un poco por la sartén, "cuanto menos intervengas, mejor", y le gusta la combinación con la yema de huevo como salsa para acompañar la amanita. En cuanto a lugares de Barcelona dónde le gusta degustarlas, aconseja probarlas en Gresca, Vía Veneto, Ca LÍsidrem Pur, Al Kostat o en Fermi Puig.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Setas y recuerdos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ex presidenta de la &lt;strong&gt;Academia de Gastronomía de Valencia&lt;/strong&gt; y responsable ejecutiva de Gastronoma, congreso gastronómico que se celebrará el próximo mes en la capital valenciana, a Cuchita Lluch las setas le llevan directamente a la infancia y a la persona que le enseñó a amar la gastronomía, su padre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Los &lt;strong&gt;rebollones&lt;/strong&gt; o robellons eran las setas favoritas de mi padre, Vicente", recuerda emocionada, "era la primera seta que llegaba en otoño, y él lo celebraba siempre. Desde que no está, se han convertido también en mis favoritas. En casa, yo no suelo cocinar, pero si las tengo que preparar, sigo la receta de mi madre que las freía con ajo y aceite muy suave para dejar intacta la potencia de su sabor".&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Consejos para cocinarlas&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1101041-157-180.jpg" border="0" width="157" height="180"  /&gt;A la parrilla.&lt;/strong&gt; Quizás la técnica más sencilla. Calentar la plancha, añadir aceite y ajos y a continuación las setas laminadas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Salteadas.&lt;/strong&gt; Se cortan en pedacitos y se saltean con mantequilla y aceite. Cuando hayan soltado el agua que contienen y se haya evaporado, añadir cebolla frita pochada y perejil picado.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A la Bordolesa.&lt;/strong&gt; Igual que salteadas, pero añadiendo al final ajo picado, pimienta y zumo de limón.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A la crema.&lt;/strong&gt; Se cortan en trocitos y se estofan con mantequilla, cebolla picada, vino blanco y zumo de limón. Después se añade nata o una bechamel fluida y se deja reducir.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T06:41:20+02:00</dc:date>  <dc:creator>DANIELA CENIS | FOTOS: COCINA FUTURO</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3800422/0/dani-garcia-mcdonalds-cocina-popular/">  <ns1:title>Dani García: "McDonald's también es cocina popular, no solo las almejas en salsa verde"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3800422/0/dani-garcia-mcdonalds-cocina-popular/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;IKER MORÁN&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3793457/0/san-sebastian-gastronomika-2019/"&gt;San Sebastian Gastronomika 2019, viajes alrededor del mundo y despedidas que no lo son.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2019/10/10/azucar-y-queso-de-mar-angel-leon-sigue-buscando-la-sostenibilidad-en-el-oceano/"&gt;Azúcar y queso de mar. Ángel León sigue buscando la sostenibilidad en el océano.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div &gt;San Sebastian Gastronomika 2019, viajes alrededor del mundo y despedidas que no lo son&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Ver más en: &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3793457/0/san-sebastian-gastronomika-2019/"&gt;https://www.20minutos.es/noticia/3793457/0/san-sebastian-gastronomika-2019/&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div &gt;San Sebastian Gastronomika 2019, viajes alrededor del mundo y despedidas que no lo son&lt;p&gt;Ver más en: https://www.20minutos.es/noticia/3793457/0/san-sebastian-gastronomika-2019/&lt;/p&gt;San Sebastian Gastronomika 2019, viajes alrededor del mundo y despedidas que no lo son&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Ver más en: &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3793457/0/san-sebastian-gastronomika-2019/"&gt;https://www.20minutos.es/noticia/3793457/0/san-sebastian-gastronomika-2019/&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div &gt;San Sebastian Gastronomika 2019, viajes alrededor del mundo y despedidas que no lo son&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Ver más en: &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3793457/0/san-sebastian-gastronomika-2019/"&gt;https://www.20minutos.es/noticia/3793457/0/san-sebastian-gastronomika-2019/&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/14/1096934-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Dani García" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El 15 de noviembre, unas semanas más tarde de lo anunciado inicialmente, Dani Garcia cierra su restaurante con 3 Estrellas Michelin. Una decisión anunciada poco después de conseguir la tercera estrella y que en su momento revolucionó el sector. Y la familia porque, tal y como el propio chef explicó en San Sebastián Gastronomika, su madre no se lo tomó demasiado bien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este encuentro fue el escenario elegido por el malagueño para oficiar su despedida de la alta cocina. Una decisión que a estas alturas ya ha tenido que explicar unas cuantas docenas de veces y que se resume en algo muy sencillo: "Quiero hacer más cosas, solo con la alta cocina me aburro", nos explicaba.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con ganas de conquistar el mundo y una decena de aperturas previstas a lo largo de 2020 -la primera en Doha-, la expansión internacional y un discurso vinculado a lo que él llama cocina popular centran los planes por ahora de García.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aprovechando su paso por Gastronomika tuvimos ocasión de charla unos minutos con él sobre todo estos temas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Es más rentable la cocina popular que la alta cocina?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No quiero enfocarlo solo como un negocio porque no es 100% así. Evidentemente es más rentable dar de comer a 500 personas que a 50. Un tres Estrellas también puede ser rentable. Para mi lo es. No lo hemos sido en época de crisis o con dos Estrellas, pero ahora sí lo es. Siempre hemos apostado por hacer que la cosas sean rentables.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No me voy por eso. Me voy porque quiero hacer otra cosa y no solo es por los números. Aunque evidentemente también entran dentro de la ecuación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Da la sensación de que tienes ganas de ser más empresario que cocinero. Y no está mal, que esa suele ser la asignatura pendiente de muchos chefs.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tengo ganas de conquistar el mundo. Yo creo que es una cuestión de equilibro entre hacer algo rentable y de lo que te sientas orgulloso. Ahora quiero que todo lo que he aprendido estos 20 años seamos capaces de llevarlo a una cocina más informal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/08/1090505-944-613.jpg?v=20191014161527.jpg" border="0" width="620" height="403" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Siempre decimos que somos embajadores de la cocina española. Pero embajadores de verdad son los que están fuera, compran producto, lo enseñan y cocinan. Como Jose Andrés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿La cocina española se ha mirado demasiado al ombligo?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No es una cuestión de ego, es que no hemos salido. Con los congresos gastronómicos y todo lo que se originó alrededor de Ferran Adrià y &lt;em&gt;El Bulli&lt;/em&gt; se abrió una gran brecha entre la alta cocina y los restaurante más populares. Se nos ha olvidado que esto hay que hacerlo sostenible.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hacerlo en casa es difícil, pero fuera más. Si el cocinero español no ha salido es por la complejidad que conlleva sacar una cocina tan bonita y revolucionaria como la que tenemos aquí . De hecho, todavía no lo hemos masticado ni asumido. Lo que se ha hecho en 20 años es lo que en cualquier país se hace en 200.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué es esa cocina popular de la que tanto hablas últimamente?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La que le gusta al pueblo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿&lt;em&gt;McDonald's&lt;/em&gt; es cocina popular?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Sabes cuánta gente come en &lt;em&gt;McDonald's&lt;/em&gt; al día? Medio millón de personas. Eso es el pueblo, eso es popular. No sé por qué muchos entienden cocina popular solo como almejas en salsa verde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Popular es también la cocina que todo el mundo puede asumir, también a nivel económico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo llevas las críticas que has recibido por colaborar con ellos?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yo vivo en mi mundo. Soy feliz sabiendo que 50.000 personas al día comen mi hamburguesa. Es una cuestión de relación calidad-precio. Es algo nuevo, inédito e increíblemente satisfactorio para nosotros llevar una salsa que nosotros hacíamos en un restaurante de 60 euros a un plato de 6. Eso es lo que me gusta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No es que yo haya hecho una hamburguesa para &lt;em&gt;McDonald's&lt;/em&gt;, es que ellos han querido coger la hamburguesa de &lt;em&gt;BiBo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nosotros como empresa tenemos una visión muy americana. Cómo no vamos a hacer caso a &lt;em&gt;McDonalds&lt;/em&gt; que le da de comer a millones de personas en el mundo a un precio increíble.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/temp/de7cf9a9511480e1d172a5bad8f4462b.jpg" border="0" width="620" height="413" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pero no les da de comer bien o al menos de forma saludable.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dile a un nutricionista que vaya a medir los menús degustación de todos los 3 Estrellas del mundo, a ver cuántas calorías tienen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mira, un ejemplo sobre cómo trabajan. Mi hamburguesa de &lt;em&gt;BiBo&lt;/em&gt; lleva varias salsas y alguna tiene glutamato monosódico, pero &lt;em&gt;McDonald's &lt;/em&gt;tiene totalmente prohibido usarlo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mi salsa tiene un 60% de materia grasa porque la hago en batidora con huevo y aceite de girasol. &lt;em&gt;McDonald's&lt;/em&gt; no permite más de un 40% de materia grasa. Su hamburguesa es menos calórica que la mía, pero vienes a &lt;em&gt;BiBo&lt;/em&gt; y te la comes encantado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otro dato interesante y que la gente olvida. La carne que usamos es de máxima calidad y fresca, pero para que no se oxide se emplean aditivos. Permitidos y seguros, por supuesto. Pero resulta que la de &lt;em&gt;McDonald's&lt;/em&gt; no, porque trabajan con carne congelada que va directa a la plancha, así que no lo necesitan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto es la realidad. Te tendrías que comer cuatro hamburguesas de &lt;em&gt;McDonald's&lt;/em&gt; para igualar cualquier menú degustación con vino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Y cómo llevas tu incursión en la tele cada mediodía?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Genial, me lo paso muy bien. Me parece increíble poder ser diferentes Dani García a lo largo del día. Ponerme delante de la cámara y hacer una cazuela de fideos para que cualquiera la pueda hacer es increíble. Poder hacer hamburguesas para la marca más conocida del mundo me parece lo más. Y tener un tres Estrellas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Me gusta moverme en ese punto de hacer tantas cosas diferentes a la vez. No me aburro nunca. Me aburre estar sólo en alta cocina, necesito hacer más cosas. Imagina todo lo que voy a poder contarle a mis nietos.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T06:40:33+02:00</dc:date>  <dc:creator>IKER MORÁN</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3801448/0/receta-veganesa-mayonesa-vegana/">  <ns1:title>Receta de 'veganesa', la mayonesa casera vegana</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3801448/0/receta-veganesa-mayonesa-vegana/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EMMA GARCÍA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3379339/0/belgica-patatas-fritas-mahonesa-patrimonio-unesco/"&gt;Bélgica pide que sus patatas fritas con mayonesa sean 'Patrimonio de la UNESCO'&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2018/08/16/si-el-helado-de-mahonesa-existe/"&gt;El helado de mayonesa existe.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1097850-620-282.jpg?v=20191015131358" width="620" height="282" alt="Veganesa " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace unos meses ya preparamos &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3718344/0/receta-mayonesa-sin-huevo/%20"&gt;una mayonesa sin huevo&lt;/a&gt; precisamente para evitar los problemas que este ingrediente puede causar en verano fuera del frigorífico. Ahora, para personas que siguen una dieta vegana, tenemos la salsa perfecta para acompañar sus platos o aperitivos. La &lt;em&gt;veganesa:&lt;/em&gt; sin huevo y con leche vegetal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como pasa con la mayonesa tradicional, preparar una casera es muchísimo mejor que comprarla ya hecha. Evitamos ingredientes no necesarios y podemos tunearla a nuestro gusto añadiendo especias, picante o hierbas aromáticas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;em&gt;veganesa&lt;/em&gt; podemos usarla para acompañar aperitivos o para preparar otros platos como una ensaladilla vegana. Tenemos que tener en cuenta que esta salsa (al igual que la mayonesa) lleva una considerable cantidad de aceite, por lo que no podemos considerarla una salsa especialmente ligera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eso no quiere decir que no podamos incluirla en nuestra dieta con moderación y disfrutar de ella seamos o no veganos, porque está buenísima.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Ingredientes&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;250 ml. de aceite de girasol&lt;/li&gt;&lt;li&gt;125 ml. de leche de soja (u otra leche vegetal)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;30 ml. de zumo de limón (2 cucharadas)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Media cucharadita de sal&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Agitamos bien la leche vegetal y la ponemos en el vaso de la batidora de mano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ponemos el brazo de la batidora en el fondo del vaso y sin levantarlo del fondo empezamos a batir a media potencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1097854-467-367.jpg" border="0" width="620" height="487" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Poco a poco vamos echando un hilo de aceite a la vez que batimos sin levantar el brazo del fondo hasta acabarlo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando empiece a emulsionar, empezamos a subir el brazo y seguimos batiendo de forma normal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadimos el zumo de limón y la sal sin dejar de batir. Si queremos darle un toque diferente podemos añadir alguna especia como curry o cúrcuma. También podemos darle un toque picante añadiendo unas gotitas de tabasco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1097857-625-407.jpg" border="0" width="620" height="404" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En pocos minutos tendremos la &lt;em&gt;veganesa&lt;/em&gt; lista. Podemos guardarla tapada en el frigorífico y mantendrá su textura y sabor durante unos días sin ningún problema.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T12:47:44+02:00</dc:date>  <dc:creator>EMMA GARCÍA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3773276/0/vendimia-vino/">  <ns1:title>Llega la vendimia: el momento de la verdad para conseguir los mejores vinos</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3773276/0/vendimia-vino/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;APF&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Minuteca" href="https://www.20minutos.es/minuteca/tienda-gastro/" target="_blank"&gt;Accede a todos los contendos de Tiendasgastro&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Tiendagastro" href="https://tiendagastro.20minutos.es/" rel="nofollow" target="_blank"&gt;Descubre las mejores ofertas de Tiendagastro&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/22/1071674-620-282.jpg?v=20190925113052" width="620" height="282" alt="Vendimia" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y después de 12 meses llega el momento de la verdad al viñedo; &lt;strong&gt;la vendimia es el resultado del trabajo de todo el año.&lt;/strong&gt;  En algunos sitios se empezó hace unas semanas, en otros empieza ahora y en otros la retrasarán un poco por distintos motivos. Vamos a repasar de forma breve lo que es el proceso normal de la vendimia, &lt;strong&gt;sin entrar en las peculiaridades que pueden tener diferentes bodegas&lt;/strong&gt; en cuanto a procesos como vendimia manual o mecánica, despalillado, etc…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El momento de la vendimia viene definido por distintos factores que afectan a la maduración de la uva, que es el control más importante y es el que nos dice la cantidad de azúcar del fruto; para tener una maduración perfecta se han tenido que conjugar la climatología con las cantidades de agua precisas en cada instante, el sol que hace que la fruta madure a su tiempo y el perfecto cuidado de la viña. Este &lt;strong&gt;trabajo fundamental de identificar el grado de maduración&lt;/strong&gt; se realiza durante semanas con un medidor de azúcar conocido como refractómetro que nos indicará el grado aproximado de alcohol que en un futuro tendrá el vino que vamos a elaborar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La vendimia se puede realizar en distintos momentos en función de distintas consideraciones: la &lt;strong&gt;vendimia normal&lt;/strong&gt; se realiza de una sola vez, sin pausas desde que se inicia hasta que se termina; la&lt;strong&gt; vendimia escalar&lt;/strong&gt; se suele realizar para conseguir vinos de máxima calidad y se realiza dando varias pasadas por el viñedo seleccionando solo los racimos en su momento óptimo de maduración y volviendo en días sucesivos para conseguir que todas las uvas estén en las mejores condiciones y, la &lt;strong&gt;vendimia tardía&lt;/strong&gt;, es la que se realiza cuando las uvas llevan un tiempo maduras y se utiliza para la confección de vinos dulces aprovechando los altos niveles de azúcares que se producen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/22/1071673-656-360.jpg" border="0" alt="Vendimia" title="Vendimia" width="656" height="360" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cualquier caso, siempre hay unas reglas que se deben cumplir como son el evitar vendimiar cuando las uvas estén mojadas, evitar las horas de calor, utilizar contendedores no demasiado profundos para evitar que los racimos se aplasten y tardar el menor tiempo posible en llevar los racimos a la bodega para iniciar su tratamiento y evitar fermentaciones o maceraciones no deseadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al llegar a la bodega se realiza la selección de las uvas, lógicamente, no es el mismo proceso en los casos de las bodegas de calidad que en las bodegas que anteponen el volumen y el ahorro de costes a cualquier otra consideración. &lt;strong&gt;En una bodega de calidad, la selección de las uvas se hace de forma manual&lt;/strong&gt;, grano a grano, según su grado de madurez y sanidad, en unas mesas preparadas para este proceso, aunque también se puede realizar el proceso de selección en una cinta transportadora que lleva directamente las uvas a la tolva de recepción, un recipiente en forma de pirámide invertida desde el que se traslada la uva hasta la estrujadora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante este proceso de selección se realiza también el &lt;strong&gt;despalillado&lt;/strong&gt;, eliminando la estructura vegetal del racimo y dejando solamente las uvas. Una vez llegan las uvas a las &lt;strong&gt;estrujadora&lt;/strong&gt;, el fruto se presiona hasta que se rompe por la presión aplicada, aunque hay que tener cuidado de que no se rasguen ni se rompan elementos como las pepitas, raspones y hollejos que aportan ciertos olores y sabores; con este estrujado se obtienen una pasta viscosa integrada por pulpa chafada, hollejo roto, pepitas y escobajo o raspón. El paso posterior es trasladar esta pasta a las&lt;strong&gt; prensas&lt;/strong&gt; evitando más roturas y evitando el contacto con el aire para impedir una fermentación prematura. De este último proceso se obtiene el mosto que es el resultado de todo el trabajo previo y, a partir de aquí, empieza la labor en la bodega para obtener el vino definitivo. Pero esto lo contaremos en el próximo artículo.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-25T11:30:57+02:00</dc:date>  <dc:creator>APF</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3750428/0/etiquetas/envasados/alimentos/">  <ns1:title>Esto es lo que deben mostrar las etiquetas de alimentos envasados</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3750428/0/etiquetas/envasados/alimentos/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;APF&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Minuteca" href="https://www.20minutos.es/minuteca/tienda-gastro/"&gt;Acceder a todos los atículos de tiendagastro&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Tiendagastro" href="https://tiendagastro.20minutos.es" rel="nofollow" target="_blank"&gt;Acceder a los productos y ofertas de tiendagastro&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/02/1050038-620-282.jpg?v=20190903105130" width="620" height="282" alt="Supermercado" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seguimos repasando los contenidos de las &lt;strong&gt;etiquetas de alimentos envasados&lt;/strong&gt; para saber cuál es la información que nos ofrecen y, en esta segunda entrega, vamos a explicar todo lo que las etiquetas de los envases deben incluir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les pongo un ejemplo para entender lo importante que es el leer las etiquetas; algunos yogures descremados pueden llevar con respecto a un yogur no azucarado casi el doble de azúcar, con lo que el término “descremado” puede llevar a confusión: se reduce la cantidad de grasa, se incrementan los niveles de azúcar y sal y listo; esto mismo puede pasar con alimentos “light” o “bio” de todo tipo, &lt;strong&gt;quitar grasa y aumentar azúcar es algo bastante habitual&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Y qué información nos tienen que ofrecer las etiquetas de alimentos envasados?. Vamos a darle un breve repaso:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nombre&lt;/strong&gt;: debe ser lo bastante descriptivo para saber el contenido.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lista de ingredientes&lt;/strong&gt;: se incluyen por orden de peso (de mayor a menor) todos los ingredientes que se utilizan en la fabricación y que permanecen en el producto final. No es aplicable a los productos con un solo ingrediente. Deben incluirse todos los aditivos añadidos: colorantes (E-100), conservantes (E-200), antioxidantes (E-300), especias (E-400), reguladores de acidez (E-500) y potenciadores del sabor (E-600).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Alérgenos&lt;/strong&gt;: se tienen que destacar sustancias causantes de alergias o intolerancias. Hay 14 ingredientes que se deben referenciar en caso de que estén presentes: cereales con gluten, frutos de cáscara, pescado, leche y sus derivados (incluida la lactosa), soja, crustáceos, moluscos, huevos, cacahuetes, apio, mostaza, sésamo, altramuces y sulfitos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cantidad neta&lt;/strong&gt;: el peso o volumen real del contenido.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fecha de duración mínima, fecha de caducidad&lt;/strong&gt;: La fecha de duración mínima refleja el período en que el alimento conserva sus propiedades y aparece como "consumir preferentemente antes del..." o "consumir preferentemente antes del fin de...". La fecha de caducidad aparece en productos perecederos, como el pescado fresco o la carne picada como "fecha de caducidad...". En el caso de carnes congeladas y productos de la pesca congelados se incluye la “fecha de congelación” (&lt;a title="Información fechas caducidad" href="http://www.comunidad.madrid/sites/default/files/contenidos_compuestos/folleto_ue_fechas_de_duracion.pdf" target="_blank"&gt;pulsar para descargar el folleto informativo de la Unión Europea&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Condiciones especiales de conservación&lt;/strong&gt;: se indicará siempre cuando el alimento tenga unas necesidades especiales.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Datos de la empresa responsable&lt;/strong&gt;: nombre o razón social y dirección.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;País de origen o lugar de procedencia&lt;/strong&gt;: solo en algunas circunstancias y siempre en las carnes de cerdo, cabra, oveja y aves de corral; es importante distinguir la procedencia del producto original y la procedencia del producto envasado, por ejemplo se pueden encontrar espárragos peruanos envasados en Navarra y pensar que es un producto “procedente de Navarra”.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Modo de empleo&lt;/strong&gt;: siempre que sea necesario.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Grado alcohólico&lt;/strong&gt;: siempre que las bebidas tengan más de 1,2 % en volumen de alcohol deberán indicarlo con “% vol”.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Información nutricional&lt;/strong&gt;: uno de los contenidos más importantes para saber qué es lo que estamos comiendo. Todo alimento envasado después del 13 de diciembre de 2016 debe indicar valor energético y las cantidades de grasas, grasas saturadas, hidratos de carbono, azúcares, proteínas y sal &lt;a title="Información nutricional" href="http://www.madrid.org/bvirtual/BVCM017931.pdf" target="_blank"&gt;(pulsar para descargar el folleto de información nutricional de la Comunidad de Madrid&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Adicionalmente algunos alimentos deben incluir el número de lote (se identifica por la letra L) y otros se pueden ajustar a normativas específicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con esta información es más fácil identificar los productos que realmente compramos y es una buena costumbre el revisarla siempre para evitar sorpresas. Por supuesto, &lt;strong&gt;esto no quiere decir que tengamos que ser alarmistas y pensemos que los fabricantes y productores están haciendo trampas&lt;/strong&gt; (por ejemplo, los aditivos no tienen por qué ser malos) pero siempre es bueno conocer lo mejor posible nuestra alimentación.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-03T10:51:37+02:00</dc:date>  <dc:creator>APF</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3707483/0/receta-helado-frutos-rojos-yogur/">  <ns1:title>Receta de helado de frutos rojos y yogur</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3707483/0/receta-helado-frutos-rojos-yogur/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EMMA GARCÍA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3383694/0/como-hacer-cafe-helado-perfecto/"&gt;Cómo hacer el café helado perfecto en casa.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2015/06/29/receta-en-video-helado-de-platano-en-5-minutos-y-sin-heladera/"&gt;Aprende a hacer un helado de plátano en 5 minutos.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/07/18/1010437-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Helado de frutos rojos y yogur " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En nuestra búsqueda de alternativas más ligeras y saludables para refrescarnos este verano, hemos comprobado como solo con yogur y alguna fruta podemos conseguir un helado supercremoso sin apenas esfuerzo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para esta receta hemos usado frutos rojos que podemos comprar ya congelados o frescos y congelarlos antes de hacer el helado. Podemos usar las misma fórmula con otras frutas. Como los frutos rojos son ácidos, hemos añadido un poco de azúcar, pero si queremos hacerlos más sanos podemos sustituirlo por &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3538989/0/receta-pasta-datiles-postres/&amp;amp;sa=U&amp;amp;ved=2ahUKEwi7q6C2873jAhWvgVwKHffpDy4QFjAAegQIABAC&amp;amp;usg=AOvVaw2uZYSE3prYu0wvUC5xNOVk" target="_blank"&gt;pasta de dátiles&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El truco para conseguir la textura cremosa de helado que marcará la diferencia es romper los cristales de hielo que se forman en el interior al congelar. Si usamos batidora de mano es necesario sacar el helado del congelador cada hora y remover o rascar con un tenedor para romper esos cristales de hielo. Poco a poco irá adquiriendo una textura más cremosa. Si tenemos un robot de cocina capaz de triturar hielo, este paso no será necesario porque triturando antes de servir ya vamos a conseguir esa textura.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Ingredientes&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;750 gr. de yogur griego&lt;/li&gt;&lt;li&gt;60 gr. de azúcar o pasta de dátiles&lt;/li&gt;&lt;li&gt;300 gr. de frutos rojos congelados&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sacamos los frutos rojos del congelador y los trituramos a máxima potencia con un robot de cocina. Si nuestra batidora no tritura hielo, trituramos los frutos rojos frescos o descongelados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/07/18/1010429-922-738.jpg" border="0" width="620" height="496" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando tengamos una textura de arena, añadimos la mitad del yogur y el azúcar o pasta de dátiles, trituramos a máxima potencia, echamos el resto del yogur y trituramos de nuevo. Probamos el dulzor y añadimos azúcar si es necesario.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/07/18/1010433-944-755.jpg" border="0" width="620" height="496" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pasamos la mezcla a uno o dos tuppers no muy altos para que el helado se congele mejor y no tarde tanto. Tapamos el tupper y lo ponemos en el congelador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si no tenemos robot de cocina, rompemos los cristales de hielo cada hora rascando con un tenedor y removiendo. En unas 4-5 horas tendrá una textura de helado y pedemos servir después de sacar del congelador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/07/18/1010435-944-755.jpg?v=20190718104151.jpg" border="0" width="620" height="496" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si usamos robot de cocina, sacamos el tupper con el helado congelado y con un cuchillo lo cortamos en cuadrados. Echamos los trozos de helado en el vaso del robot y trituramos a máxima potencia en tandas de 10-20 segundos hasta conseguir una textura de helado cremoso. Si nos queda demasiado líquido, lo volvemos a poner en el congelador 10 minutos y después estará listo para servir.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-07-19T06:55:23+02:00</dc:date>  <dc:creator>EMMA GARCÍA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3579157/0/receta-hummus-aguacate/">  <ns1:title>Receta fácil de hummus de aguacate</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3579157/0/receta-hummus-aguacate/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EMMA GARCÍA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3437685/0/receta-hummus-chocolate/" target="_blank"&gt;¿Te atreves a preparar este &lt;em&gt;hummus&lt;/em&gt; de chocolate?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="/%20https:/blogs.20minutos.es/la-gulateca/2016/06/13/como-saber-si-un-aguacate-esta-maduro-y-como-madurarlo-en-10-minutos/" target="_blank"&gt;Cómo saber si un aguacate está maduro&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/03/03/898944-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Hummus de aguacate " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos gusta el aguacate y nos encanta el &lt;em&gt;&lt;strong&gt;hummus&lt;/strong&gt;,&lt;/em&gt; así que fusionarlos nos parece una gran idea como aperitivo original, sano y buenísimo. Además, nos sirve tanto para preparar en casa como para llevar a una fiesta o a un picnic en cuanto llegue el buen tiempo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya hemos preparado la &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3285040/0/receta-hummus-tahini/" target="_blank"&gt;versión clásica de &lt;em&gt;hummus&lt;/em&gt; &lt;/a&gt;y algunas versiones más atrevidas como el&lt;strong&gt;&lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2014/07/21/hummus-de-zanahoria/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt; hummus&lt;/em&gt; de zanahoria&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; o &lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2016/09/19/receta-asi-de-facil-es-preparar-un-hummus-de-remolacha/" target="_blank"&gt;de remolacha&lt;/a&gt;. Esta es una receta más para añadir a la lista de platos de picoteo que alegran cualquier cena.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cantidad de ajo va al gusto, al igual que el comino que puede incluso ser opcional. Para decorar, en está ocasión vamos a prescindir del pimientón pero podemos usar unas semillas de &lt;strong&gt;sésamo&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;chía&lt;/strong&gt; o de &lt;strong&gt;calabaza&lt;/strong&gt;. Nadie podrá resistirse a este entrante.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Ingredientes&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;200 gr. de garbanzos cocidos&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1 aguacate maduro&lt;/li&gt;&lt;li&gt;15 gr. de &lt;em&gt;tahini&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;30 gr. de aceite de oliva virgen extra&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1 limón o lima&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Medio diente de ajo&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2,5 gr. de comino en polvo&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Una pizca de sal&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Semillas&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/03/03/898945-944-755.jpg" border="0" width="620" height="496" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Partimos el aguacate por la mitad, quitamos el hueso y con una cuchara sacamos la carne que ponemos directamente en el vaso de la batidora o robot de cocina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadimos los garbanzos cocidos, el zumo de la lima o limón, el &lt;em&gt;tahini&lt;/em&gt;, el aceite, el medio diente de ajo (podemos poner más si queremos un sabor más fuerte), el comino en polvo y la sal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/03/03/898946-944-755.jpg" border="0" width="620" height="496" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trituramos todo a máxima potencia, si queda demasiado espeso podemos añadir un poco de agua. Cuando consigamos un puré fino, probamos y corregimos de sal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/03/03/898947-944-755.jpg?v=20190303221603.jpg" border="0" width="620" height="496" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo pasamos a un bol, echamos un poco más de aceite de oliva virgen extra por encima y unas semillas. Acompañamos con pan, pan de pita o palitos de verduras como apio o zanahoria.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-03-05T06:19:51+01:00</dc:date>  <dc:creator>EMMA GARCÍA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3383694/0/como-hacer-cafe-helado-perfecto/">  <ns1:title>Cómo hacer el café helado perfecto en casa</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3383694/0/como-hacer-cafe-helado-perfecto/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EMMA GARCÍA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;No tiene nada que envidiar a esos&lt;em&gt; frapuccinos &lt;/em&gt;que se venden en muchas cadenas de cafeterías.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2015/04/06/receta-expres-cafe-frappe-un-invento-griego/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Receta viajera: café frappé, un invento griego.&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2018/06/30/735696-620-282.jpg?v=20180701221427" width="620" height="282" alt="café frappé con dulce de leche" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para algunas personas el café es casi tan necesario como respirar, y no hay manera de arrancar el día sin una buena dosis de cafeína. Con los calores, lo de tomar el café humeante apetece bastante menos, y seguramente por eso existen tantas versiones de café helado por todos los rincones del mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque aquí toda la vida en verano se ha tomado café con hielo o alguna versión refrescante como el café con gaseosa o tónica (que los modernos se han agenciado como &lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2017/06/02/cafe-con-tonica-has-probado-ya-la-nueva-bebida-de-moda" target="_blank"&gt;invento &lt;em&gt;hipster&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;), también en otros países encontramos versiones frías como el &lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2013/07/19/cafe-shakerato/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;shakareto&lt;/em&gt; italiano &lt;/a&gt;o el &lt;em&gt;c&lt;/em&gt;&lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2015/04/06/receta-expres-cafe-frappe-un-invento-griego/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;afé frappé&lt;/em&gt; griego&lt;/a&gt;, que se preparan con café instantáneo y hielo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;em&gt;café frappé&lt;/em&gt; griego acabó de popularizarse cuando la conocida cadena &lt;em&gt;Starbucks&lt;/em&gt; registró la marca &lt;em&gt;Frappucino,&lt;/em&gt; elaborando muchas versiones con diferentes ingredientes y sabores. Pero si nos animamos a preparalos en casa, la verdad es que es relativamente fácil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sólo vamos a necesitar un buen café, hielo, leche, una batidora y nuestros ingredientes extra favoritos. Advertimos de que estas versiones no son la cosa más &lt;em&gt;light&lt;/em&gt; del mundo, así que, si lo que queremos es un café frío para desayunar o para después de comer, el café con hielo sigue siendo la opción más ligera.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Café helado&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sólo tenemos que mezclar nuestro café con azúcar al gusto hasta diluirlo y dejarlo templar. Mezclamos 100 mililitros de café con 50 mililitros de leche y dos tazas de hielo (las medidas de café y leche se pueden adaptar al gusto, y el café puede ser descafeinado o instantáneo). Lo trituramos todo en la batidora a máxima potencia, hasta que quede homogéneo y cremoso. Servimos en un vaso grade. Podemos, de manera opcional, añadir una nube de nata montada y espolvorear canela.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;em&gt;Café frappé&lt;/em&gt; con vainilla&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Mezclamos 100 mililitros de café templado (en este caso no será necesario añadir azúcar, pero va a gustos) con 50 mililitros de leche, dos tazas de hielo y una bola de helado de vainilla. Trituramos todo en la batidora y servimos en un vaso grande con una nube de nata montada. Otra opción es batir sólo el café con la leche y el hielo y añadir la bola de helado de vainilla al servir como hacen en las heladerías.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;em&gt;Café frappé&lt;/em&gt; con dulce de leche&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Prepararemos 100 mililitros de café templado y los mezclamos con 50 mililitros de leche, dos tazas de hielo y 30 mililitros de dulce de leche. Trituramos en la batidora a máxima potencia y servimos añadiendo una nube de nata montada y un poco de dulce de leche para decorar, que podemos calentar en el microondas para que quede más líquido.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;em&gt;Café frappé mocca&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De nuevo hacemos la mezcla básica de 100 mililitros de café templado con azúcar al gusto, 50 mililitros de leche, dos tazas de hielo y 10 gramos de cacao en polvo. Trituramos todo en la batidora a máxima potencia y servimos. Decoramos con una nube de nata montada y espolvoreamos cacao en polvo por encima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;café frappé&lt;/em&gt; son combinables. Podemos preparar una &lt;em&gt;café frappé&lt;/em&gt; con vainilla y dulce de leche o mocca. Lo ideal es ir probando versiones y adaptar las cantidades a nuestro gusto.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2018-07-03T06:28:21+02:00</dc:date>  <dc:creator>EMMA GARCÍA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3634033/0/como-hacer-postre-fresas-flambeadas-ron-pimienta/">  <ns1:title>Fresas flambeadas con ron y pimienta: un postre sencillo y de temporada</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3634033/0/como-hacer-postre-fresas-flambeadas-ron-pimienta/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EMMA GARCÍA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3613597/0/consejos-conservar-fresas/#xtor=AD-15&amp;amp;xts=467263"&gt;Consejos para conservar las fresas más tiempo y que no se pongan malas.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2016/02/29/6-recetas-para-aprovechar-la-temporada-de-fresas/" target="_blank"&gt;6 recetas para aprovechar la temporada de fresas.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/05/07/945148-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Fresas flambeadas con ron y pimienta " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos gustan tanto las fresas que seguimos buscando recetas diferentes para disfrutarlas y aprovechar lo que queda de temporada. Ya vimos que combinaciones algo locas como &lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2014/05/19/boquerones-con-fresas-funciona/" target="_blank"&gt;boquerones con fresas funcionan a la perfección&lt;/a&gt;. Esta vez vamos a probar con algo dulce, sencillo y muy resultón.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La fruta flambeada -aunque suene muy setentero- es una manera facilísima de convertir el postre cotidiano en postre de fiesta, como la &lt;em&gt;banana flambé,&lt;/em&gt; que no es más que plátano que se convierte en postre top con solo algo de licor y una cerilla.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fresas, azúcar, pimienta y ron, parece difícil que salga mal. Sobre todo si rematamos las fresas aún tibias con helado de vainilla. Por supuesto, podemos usar otro licor u otro helado, aunque esta combinación funciona realmente bien.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Ingredientes&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;200 gr. de fresas&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mezcla de pimientas&lt;/li&gt;&lt;li&gt;50 gr. azúcar (blanco o moreno)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;100 ml. de ron&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Helado de vainilla&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Lavamos y quitamos las hojas de las fresas. Si las fresas no son muy grandes podemos hacer mitades, si son grandotas las partimos en cuatro o directamente las laminamos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/05/07/945151-944-755.jpg?v=20190507140845.jpg" border="0" width="620" height="496" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ponemos las fresas en una sartén antiadherente a fuego bajo y espolvoreamos el azúcar. Removemos unos minutos hasta que el azúcar sea líquido y las fresas se ablanden un poco. Añadimos el mix de pimienta con un molinillo. No pica demasiado mezclada con el resto de ingredientes así que podemos echar sin miedo (sin pasarnos tampoco).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/05/07/945155-944-755.jpg" border="0" width="620" height="496" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Echamos el ron a la sartén y acercamos una cerilla o mechero al líquido hasta que prenda (la campana extractora tiene que estar apagada por seguridad). Dejamos que las llamas del flambeado consuman todo el alcohol y cuando se apague removemos y apagamos el fuego.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/05/07/945160-944-755.jpg" border="0" width="620" height="496" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dejamos templar las fresas y servimos en un bol o plato mientras estén tibias. Acompañamos con una bola o dos de helado y espolvoreamos un poco más de pimienta por encima.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-05-08T06:59:32+02:00</dc:date>  <dc:creator>EMMA GARCÍA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3801431/0/ultimos-vinos-espana-100-puntos-parker/">  <ns1:title>Para pocos bolsillos: qué vinos españoles han conseguido últimamente los 100 puntos Parker</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3801431/0/ultimos-vinos-espana-100-puntos-parker/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;CHEMA LIZARRALDE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El último vino español en conseguir los 100 Parker se elabora en Ávila y se llama Rumbo al Norte 2016.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El español con los 100 Parker más barato cuesta unos 100 euros; el más caro supera los 1.650.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1097873-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Rumbo al Norte 2016, con 100 puntos Parker" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Saber de &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/vino/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/vino/"&gt;vinos&lt;/a&gt;. "Bienbeber" el vino se ha convertido para muchos en moda y hasta en obligación. Mal. &lt;strong&gt;Lo importante es disfrutarlo...&lt;/strong&gt; cada uno sabrá lo que le gusta. Si aún así tenemos dudas, dudas de nuestro propio placer, siempre estará la referencia del precio. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Pero siendo el precio de la botella un criterio de muy mal gusto, en eso estaremos de acuerdo, nos quedán los críticos. Y de entre ellos nada más útil que las guías, más o menos afamadas, que nos indican &lt;strong&gt;con&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;didácticos numeritos lo que diferencia el bien del mal. &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Sin duda, en eso de poner notas a los vinos, el más famoso es el señor &lt;a title="https://www.robertparker.com/" href="https://www.robertparker.com/" target="_blank"&gt;Robert Parker&lt;/a&gt;, que puntuando vino tras vino se ha hecho de oro. Su lista es la principal referencia de entre todas las existentes; una biblia para muchos. El de Baltimore (EE UU) es el crítico más influyente. Tanto es su poder que, como cuenta la Wikipedia,&lt;strong&gt; algunos productores "parkerizan" su vino&lt;/strong&gt;, para lograr una buena nota y garantizar las ventas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Su revista, fundada en 1978, es &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The Wine Advocate&lt;/em&gt;, que se publica seis veces al año.&lt;/strong&gt; Su sistema de crítica clasifica el vino en &lt;a title="https://www.20minutos.es/noticia/3556407/0/que-son-puntos-parker-vino/" href="https://www.20minutos.es/noticia/3556407/0/que-son-puntos-parker-vino/" target="_blank"&gt;una escala de 50 a 100 puntos&lt;/a&gt;, en atención al color y la apariencia, aroma y buqué, sabor y acabado y un potencial o nivel de calidad global. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Hoy en realidad, con el negocio en la cima del mundo de la enología, el moderno dios Baco puntúa pocos vinos. Parker ya tiene para ello a un equipo repartido por los cinco continentes. El encargado del examen&lt;strong&gt; en España es, desde 2013, Luis Gutiérrez&lt;/strong&gt; (que también se ocupa de los vinos de Chile, Argentina y Uruguay). Cata unas 4.000 muestras al año.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;¿Qué vinos alcanzan esos 100 puntos y qué significa?&lt;/strong&gt; Hablamos del Olimpo enológico; el Olimpo versión Parker. Muchos los aspirantes y pocos los elegidos. Un vino que consiga los 100 puntos Parker es no sólo un gran vino; es un vino singular; casi siempre raro (en producción); y por supuesto, caro. Carísimo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Vinos españoles de 100&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;España es uno de los grandes países del vino y tiene ya bastantes caldos que han logrado la máxima nota Parker. &lt;strong&gt;El último en acceder a la sala de los más selectos es un vino de Ávila&lt;/strong&gt; (en principio, sorprendente). La bodega se llama Comando G y el vino, Rumbo al Norte 2016, elaborado con garnachas viejas en viñedos ubicados en la alta y dura sierra de Gredos. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Reciente también en su incorporación es el caso de Les Manyes 2016&lt;/strong&gt;, un vino del Priorat. El año pasado la distición le alcanzó a Las Beatas, un rioja elaborado por la Compañía de Vinos Telmo Rodríguez. También, un vino del Bierzo: La Faraona 2014, de los Descendientes de J. Palacios.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Otros vinos españoles que en los últimos años han conseguido los 100 puntos Parker son L'Ermita 2013 (un Priorat de Álvaro Palacios) y &lt;strong&gt;Castillo de Ygay Blanco 1986&lt;/strong&gt; (un Rioja de Marqués de Murrieta). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;En el Olimpo español, según Parker-Gutiérrez, &lt;strong&gt;encontramos también vinos generosos&lt;/strong&gt; (que parecen ser más valorados fuera que en nuestro propio país). Son los casos del amontillado Solera Fundacional 1905 de Pérez Barquero (Montilla-Moriles); el Moscatel Toneles de Valdespino (Sanlúcar de Barrameda); o el Barbadillo Palo Cortado Reliquia (Jerez).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Vinos selectos para bolsillos muy selectos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hasta aquí la información y el disfrute, porque lo que sigue es un descenso por la escala de la frustración. La mayoría de nosotros hablaremos de los mejores vinos del país, pero seguramente&lt;strong&gt; no llegaremos nunca a comprar una botella&lt;/strong&gt;; tal vez, con suerte, a probarlos. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ese Castillo de Igay del 86, cuesta (o costaba) unos 500 euros. El L’Ermita 2013 de Álvaro Palacios, alcanza y supera los 600 euros. Y qué decir de La Faraona 2014, ese Bierzo que se va por encima de los 1.650 euros. Aparecen también dos caldos que el danés Peter Sisseck elabora en tierras de Valladolid: el &lt;strong&gt;Pingus 2012 y 2014, vinos por los que ya hay que pagar casi 1.500 euros.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Entre los generosos, podemos intentarlo con el Moscatel Toneles de Valdespino, que está en unos  110 euros. Lejos nos queda el amontillado Solera Fundacional 1905 de Pérez Barquero, que ronda los 350 euros; y muy lejos, los &lt;strong&gt;1.400 euros que puede costar el Barbadillo Palo Cortado Reliquia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-15T13:53:27+02:00</dc:date>  <dc:creator>CHEMA LIZARRALDE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3800794/0/nueva-york-prohibe-venta-foie-gras/">  <ns1:title>Nueva York se plantea prohibir la venta y producción de foie gras</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3800794/0/nueva-york-prohibe-venta-foie-gras/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;LA GULATECA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="/%20https:/www.20minutos.es/noticia/3339388/0/foie-gras-vegano/"&gt;'Faux-gras', el foie gras vegano creado por un chef francés.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2018/12/10/las-feministas-no-deberian-comer-huevos-o-como-peta-sigue-haciendo-el-ridiculo-y-un-flaco-favor-a-la-causa-vegana/"&gt;"Las feministas no deberían comer huevos", o cómo PETA sigue haciendo el ridículo y un flaco favor a la causa vegana.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2015/06/27/231308-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Foie" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 2012, el Estado de California prohibió el &lt;em&gt;foie gras&lt;/em&gt; por considerar que su producción implicaba sufrimiento animal. Ahora es el turno de Nueva York, que desde hace meses tramita una ley en la misma dirección y que podría acabar con uno de los mercados más importantes para este producto gourmet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No solo eso, sino que la producción también quedaría prohibida, condenando así a las granjas de patos que operan en esta zona y que ya han comenzando a movilizarse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hecho, &lt;strong&gt;el principal argumento para esta legislación afecta directamente al sistema de producción del &lt;em&gt;foie gras&lt;/em&gt;, puesto que lo que se prohibe es la alimentación forzada de los animale&lt;/strong&gt;s. Una práctica necesaria, puesto que es la sobrealimentación de los patos y gansos durante 8 semanas lo que produce que el hígado se hipertrofie y alcance el tamaño necesario para tener &lt;em&gt;foie gras&lt;/em&gt;, literalmente, hígado graso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En realidad, la alimentación forzada está prohibida en muchos países del mundo,&lt;/strong&gt; aunque no así la venta de &lt;em&gt;foie gras&lt;/em&gt;. Italia, Alemania, Reino Unido o Israel son algunos ejemplos. En 2006 la ciudad de Chicago también prohibió su venta, aunque la decisión fue revocada solo dos años después. California y ahora Nueva York son los dos únicos estados en los que se produce -producía en el caso de Californía-&lt;em&gt; foie gras.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El debate, como siempre, está servido. Pese a que hay cierta unanimidad sobre la crueldad que supone el sistema de producción, algunos defienden que, en realidad, la alimentación forzada no es dolorosa para gansos y patos por la morfología de estos animales, mientras que otros defienden la posibilidad de producir &lt;em&gt;foie&lt;/em&gt; mediante alimentación natural.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-15T06:25:59+02:00</dc:date>  <dc:creator>LA GULATECA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3798760/0/cola-pescado-cerveza/">  <ns1:title>Cola de pescado, el ingrediente oculto de muchas cervezas</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3798760/0/cola-pescado-cerveza/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;LA GULATECA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/?s=pan+vegano"&gt;¿Pueden los veganos comer pan?&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a title="Mitos y verdades sobre el veganismo." href="https://www.20minutos.es/noticia/3700584/0/mitos-verdades-veganismo/"&gt;Mitos y verdades sobre el veganismo.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Si a veces caes en la tentación, no eres vegano ni vegetariano: eres flexitariano." href="https://www.20minutos.es/noticia/3696385/0/ni-vegano-ni-vegetariano-eres-flexitariano/"&gt;&lt;strong&gt;Si a veces caes en la tentación, no eres vegano ni vegetariano: eres flexitariano.&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/11/1094711-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Cerveza " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 2016, &lt;em&gt;Guinness&lt;/em&gt; &lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2015/11/06/guinness-cerveza-vegana/"&gt;anunció &lt;/a&gt;a bombo y platillo que su tradicional receta iba a cambiar tras más de 250 años para hacerse vegana. La pregunta es obligada, ¿cómo que la cerveza no es vegana? Pues aunque pueda sorprender, muchas cervezas industriales incluyen entre sus ingredientes un producto de origen animal: la cola de pescado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se trata de un blanqueante usado tradicionalmente en la elaboración de muchas cervezas, aunque cada vez menos común. Es una sustancia que se obtiene de la vejiga natatoria de algunos peces -el órgano que utilizan para flotar a más o menos profundidad- y que se emplea en la elaboración de gelatinas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2015/11/06/247291-620-601.jpg" border="0" width="620" height="601" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su papel en la cerveza es actuar como blanqueante para clarificar la bebida. En algún momento del siglo XIX se consideró que la cerveza turbia no resultaba estética y se comenzó a utilizar este producto. Además de clarificar la cerveza también la limpia, consiguiendo que los residuos y restos de levadura que quedan flotando se asienten en el fondo de manera más rápida, por lo que la cola de pescado acelera los procesos de producción, algo que siempre ha resultado irresistible a las grandes empresas.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;También en el vino&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aunque se trata de un ingrediente que no representa ningún peligro ni afecta al sabor de la cerveza, quienes sigan una dieta vegana y sean estrictos con este tipo de detalles, pueden consultar la lista de cervezas veganas en la lista que elabora&lt;em&gt;&lt;a href="http://www.barnivore.com/beer/"&gt; Barnivore&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/06/11/973948-800-533.jpg?v=20191012212307.jpg" border="0" width="620" height="413" /&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De todos modos, la historia se repite en el mundo del vino, donde para clarificarlo también se recurre en muchos casos a esta cola de pesccado o a clara de huevo. No obstante, es verdad que cada vez son más las bodegas que recurren a otras alternativas vegeales y así pueden presumir en sus etiquetas de elaborar vinos 100% veganos.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/?s=pan+vegano"&gt;¿Pueden los veganos comer pan?&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a title="Mitos y verdades sobre el veganismo." href="https://www.20minutos.es/noticia/3700584/0/mitos-verdades-veganismo/"&gt;Mitos y verdades sobre el veganismo.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Si a veces caes en la tentación, no eres vegano ni vegetariano: eres flexitariano." href="https://www.20minutos.es/noticia/3696385/0/ni-vegano-ni-vegetariano-eres-flexitariano/"&gt;&lt;strong&gt;Si a veces caes en la tentación, no eres vegano ni vegetariano: eres flexitariano.&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-14T06:14:21+02:00</dc:date>  <dc:creator>LA GULATECA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3796902/0/dia-huevo-cocidos-escalfados-fritos-revuletos-trucos/">  <ns1:title>¿Cocidos, escalfados, fritos, revueltos o en tortilla? Celebra el 'Día del Huevo' con estos sencillos trucos</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3796902/0/dia-huevo-cocidos-escalfados-fritos-revuletos-trucos/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;LA GULATECA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2017/05/29/receta-de-cloud-eggs-como-se-preparan-los-huevos-nube/"&gt;Receta de 'cloud eggs': ¿cómo se preparan los huevos nube?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2019/09/11/no-sabes-que-cocinar-aqui-tienes-59-maneras-de-preparar-un-huevo/"&gt;59 maneras de cocinar un huevo.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2018/10/11/801213-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Huevos escalfados " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Cuánto tiempo hay que hervir un huevo? ¿Cómo evitar las salpicaduras al freirlo? ¿Cuál es la mejor manera de hacer un huevo escalfado? ¿Cómo conseguir que la tortilla de patatas quede tan buena cómo la de tu madre?.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para celebrar el &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Día Mundial del Huevo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; que tiene lugar el segundo viernes del mes de octubre, hemos recopilado unos cuantos trucos para que en cualquiera de sus versiones podáis cocinar unos huevos perfectos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por cierto, ya que los huevos son los protagonistas, mejor comprarlos de calidad. Para eso es importante fijarnos en la numeración de código impreso en la cáscara y escoger los de número 1 (gallinas no enjauladas) o ecológicos (0).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2016/05/09/279137-620-620.jpg" border="0" width="620" height="620" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Huevos cocidos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De entrada cocer un huevo no tiene ningún misterio. Calentamos agua , echamos el huevo, lo dejamos unos minutos, lo sacamos, dejamos enfriar, pelamos y listo. Pero si quieres saber cómo hacer para que no se rompan, cómo pelarlos fácilmente, si hay que echar sal al agua y lo más importante saber cuantos minutos exactos tiene que estar hirviendo &lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2016/05/09/cuanto-tiempo-cocer-huevo/"&gt;toma nota de estos consejos.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Huevos escalfados o pochados&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los huevos pochados no son ninguna novedad, pero la moda de las tostadas de aguacate con un huevo escalfado con su yema chorreante sobre el panhan hecho que sean un hit en Instagram.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Cómo hacer un huevo poché con clara bien cuajada." href="https://www.20minutos.es/noticia/3794101/0/como-hacer-huevo-poche-clara-bien-cuajada/"&gt;&lt;strong&gt;Cómo hacer un huevo poché con clara bien cuajada.&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;La receta tradicional es dejar hervir agua en una olla, echar un chorrito de vinagre, dar vueltas con una cuchara y echar el huevo que se pochará con el agua caliente en 3 minutos. Pero además de esta fórmula clásica hay &lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2017/11/20/como-hacer-huevos-escalfados-receta-huevos-poche-microondas/"&gt;otros métodos&lt;/a&gt; que igual nos resultan más sencillos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/07/10/1003493-620-389.jpg" border="0" width="620" height="389" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;El huevo frito perfecto&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Todos hemos hecho huevos fritos alguna vez y el resultado no siempre ha sido el esperado. No es nada difícil, pero si tenemos en cuenta estos truquillos notaremos la diferencia.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Como hacer un huevo frito con puntilla." href="https://www.20minutos.es/noticia/3794098/0/como-hacer-huevo-frito-puntilla-yema-liquida/"&gt;&lt;strong&gt;Como hacer un huevo frito con puntilla.&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Aunque parezca evidente, necesitaremos una buena sartén antiadherente.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Si queremos los huevos con puntilla (con los bordes tostaditos) echamos aceite abundante, 0.5 cm aproximadamente, si los preferimos sin puntilla echamos poco aceite para evitar que se forme.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Con puntilla o sin puntilla recomendamos usar siempre aceite de la mejor calidad (aceite de oliva virgen extra). Podemos guardarlo al terminar si previamente lo colamos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Tenemos que dejar que el aceite se caliente pero sin que llegue a humear.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Si mojamos la espumadera con el aceite de la sartén, el huevo no se pegará a ella al sacarlo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Si espolvoreamos una pizca de harina sobre el aceite caliente evitaremos que salpique. Este truco, por cierto, sirve para todos los fritos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En lugar de cascar el huevo directamente sobre la sartén podemos hacerlo en un bol o vaso. De esta forma podremos acercarnos más al aceite y evitaremos que se rompa y que nos salpique.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Echamos una pizca de sal por cada huevo. Mejor en el bol antes de echarlo a la sartén.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Con la espumadera echamos aceite en la parte superior de la clara para que cuaje antes y no queden zonas gelatinosas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cuando la clara esté blanca podemos retirar el huevo de la sartén. Si nos gusta la yema más cuajada lo dejamos un minutos más.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pero si la yema nos gusta prácticamente líquida podemos separarla de la clara antes de echar el huevo en la sartén. Echamos sólo la clara y cuando este cuajada colocamos encima la yema con cuidado, retirando el huevo entero poco después.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Huevos revueltos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una buena opción para el desayuno ahora que sabemos que los huevos no son el mal y que podemos incluirnos en nuestra dieta diaria.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Cómo hacer una tortilla francesa jugosa por dentro." href="https://www.20minutos.es/noticia/3794099/0/como-hacer-tortilla-francesa-jugosa-dentro/"&gt;&lt;strong&gt;Cómo hacer una tortilla francesa jugosa por dentro.&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Hace ya un tiempo el mediático chef Gordon Ramsay aseguró en un conocido programa de televisión tener la receta perfecta para preparar unos huevos revueltos y la verdad es que quedan muy bien Aquí os dejamos todos los pasos para hacerlos igual.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/eLkgILAkqVI" width="560" height="315" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Con el fuego apagado echamos los huevos sin batir con una cucharada de AOVE (aceite de oliva virgen extra) o unos trozos de mantequilla.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Encendemos el fuego, fuego muy bajo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Dejamos que se cuajen los huevos medio minuto. Retiramos del fuego, removemos con una paleta de madera y los volvemos a poner al fuego. Medio minuto después volvemos a repetir el proceso y así hasta que empiecen a cuajarse pero aún sigan líquidos. Añadimos sal y pimienta. En ese momento apagamos el fuego y servimos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Casi al final del proceso de hacer los huevos revueltos opcionalmente podemos añadir un poco de nata para cocinar, quedarán más jugosos y suaves.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El cebollino cortado por encima a la hora de servir va muy bien con estos huevos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2018/10/15/802621-620-549.jpg?v=20181022070923.jpg" border="0" width="620" height="549" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tortilla de patatas nivel madre&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Y la reina de las tortillas al menos en este país es la de patatas. Si por muchas veces que la hayas preparado en casa nunca te queda tan rica cómo la de tu madre, aquí te dejamos &lt;a href="https://blogs.20minutos.es/la-gulateca/2016/03/09/celebra-el-dia-de-la-tortilla-de-patatas-con-una-tan-buena-como-la-de-tu-madre/"&gt;un poco de lectura&lt;/a&gt; con todos los pasos y los tiempos de cocción para que te quede perfecta.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-11T07:19:00+02:00</dc:date>  <dc:creator>LA GULATECA</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>