<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/internacional/">   <ns1:title>Internacional</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/internacional/</ns1:link>   <ns1:description>Noticias y actualidad internacional. Todo lo que pasa en el mundo en 20minutos.es</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:24:29+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807543/0/boris-johnson-pide-carta-ue-prorroga-brexit-adjunta-otra-no-quiere/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807525/0/donald-tusk-inician-consultas-capitales-adelantarle-johnson-pedira-prorroga-brexit/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3701925/0/otros-mercadona-cadena-lider-cada-pais-europa/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807322/0/parlamento-brtanico-paraliza-votacion-brexit/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807269/0/caso-familia-escondida-granja-holanda-decada/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807197/0/madre-siete-hijos-adelanta-navidad-semanas-de-vida/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806456/0/ejercito-mexicano-reconoce-precipitacion-operativo-contra-hijo-chapo/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806440/0/macron-johnson-merkel-reuniran-erdogan-proximas-semanas/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806414/0/muertos-y-heridos-victimas-atentado-mezquita-afgana/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806374/0/lopez-obrador-libera-hijo-chapo-salvar-vidas/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806360/0/puigdemont-paso-noche-detenido-calabozo-fiscalia-bruselas-euroorden/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806300/0/diputada-francesa-propuesto-asamblea-nacional-vetar-ley-acceso-menores-corridas-toros/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806049/0/pescadores-encuentran-kilos-metanfetamina-costas-birmania/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805993/0/mujer-accede-abandonar-300-ratas-camioneta/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805910/0/fuerzas-seguridad-evitan-francia-atentado-terrorista-inspirado-11-s/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807543/0/boris-johnson-pide-carta-ue-prorroga-brexit-adjunta-otra-no-quiere/">  <ns1:title>Johnson envía una carta sin firma a la UE pidiendo una prórroga al 'brexit' y adjunta otra diciendo que no la quiere</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807543/0/boris-johnson-pide-carta-ue-prorroga-brexit-adjunta-otra-no-quiere/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807322/0/parlamento-brtanico-paraliza-votacion-brexit/"&gt;Este sábado, el Parlamento británico ha aprobado una enmienda que le obligaba a pedir una nueva demora&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807525/0/donald-tusk-inician-consultas-capitales-adelantarle-johnson-pedira-prorroga-brexit/"&gt;Donald Tusk ya ha iniciado las consultas con las capitales de la UE para conocer su postura&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103648-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Boris Johnson" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El primer ministro británico, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/boris-johnson/"&gt;Boris Johnson&lt;/a&gt;, ha enviado a la Unión Europea (UE) una carta en la que &lt;strong&gt;se solicita una prórroga&lt;/strong&gt; del &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/brexit/"&gt;'brexit'&lt;/a&gt; más allá del 31 de octubre, pero sin firmarla, según indicaron los medios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esa misiva se puntualiza que se trata de una carta del Parlamento, y va acompaña por&lt;strong&gt; una segunda en la que manifiesta que él,&lt;/strong&gt; como primer ministro, &lt;strong&gt;no pide un retraso&lt;/strong&gt; de la salida de la UE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jefe del Gobierno se ha visto obligado a remitir las cartas después de que el Parlamento &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807322/0/parlamento-brtanico-paraliza-votacion-brexit/"&gt;aprobase este sábado una enmienda&lt;/a&gt; que obligaba a solicitar a la UE una &lt;strong&gt;prórroga de la retirada británica.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La iniciativa llevó al Gobierno a &lt;strong&gt;retirar la planeada votación del acuerdo del 'brexit'&lt;/strong&gt; que Johnson negoció con la UE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La enmienda, introducida por el diputado independiente Oliver Letwin, fue aprobada por &lt;strong&gt;322 votos a favor y 306&lt;/strong&gt; en contra en una sesión extraordinaria en la Cámara de los Comunes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así, el 'premier' tenía de plazo hasta antes de la medianoche del sábado al domingo para solicitar a Bruselas &lt;strong&gt;una prórroga del 'divorcio' británico&lt;/strong&gt; en virtud de la Ley Benn, que establece esa exigencia si el Gobierno no tenía aprobado para hoy un acuerdo del 'brexit'.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Johnson envió también esta tarde una carta a los diputados para decirles que&lt;strong&gt; una prórroga no es la solución a la crisis.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"La próxima semana, este Gobierno&lt;strong&gt; va a introducir la legislación que necesitamos para salir de la Unión Europea&lt;/strong&gt; con nuestro gran nuevo acuerdo el 31 de octubre", señaló Johnson en la carta remitida este sábado a los parlamentarios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Es bien posible que nuestros amigos en la UE&lt;strong&gt; rechacen la petición del Parlamento de otro retraso&lt;/strong&gt;. En estas circunstancias, espero que mis colegas de todos los sectores de la cámara (baja) se enfrenten con la opción de (apoyar) nuestro gran acuerdo o no tener acuerdo", añadió la misiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La enmienda aprobada este sábado está pensada para funcionar como salvaguarda de seguridad en caso de que el trámite parlamentario de la ley del 'brexit' no quede completado para el próximo día 31 y&lt;strong&gt; evitar que el Reino Unido salga de la UE sin acuerdo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T23:51:07+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807525/0/donald-tusk-inician-consultas-capitales-adelantarle-johnson-pedira-prorroga-brexit/">  <ns1:title>Tusk inicia las consultas con las capitales tras adelantarle Johnson que pedirá la prórroga del 'brexit'</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807525/0/donald-tusk-inician-consultas-capitales-adelantarle-johnson-pedira-prorroga-brexit/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EP&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La UE está abierta a una prórroga para evitar el peor escenario de una separación traumática por falta de acuerdo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807322/0/parlamento-brtanico-paraliza-votacion-brexit/"&gt;El Parlamento británico paraliza la votación sobre el 'brexit' pero Johnson dice que mantiene el 31 de octubre&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/03/13/905770-620-282.jpg?v=20190314103921" width="620" height="282" alt="Donald Tusk" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente del Consejo europeo, Donald Tusk, iniciará las consultas con las capitales sobre la respuesta que dar al primer ministro británico, Boris Johnson, quien en una conversación telefónica a última hora de la tarde le ha adelantado que&lt;strong&gt; se dispone a enviar la carta a la que le obliga Westminster para pedir el aplazamiento del &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/brexit/"&gt;'brexit'&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Sobre esta base, Tusk iniciará las consultas con los líderes de la Unión Europea&lt;strong&gt; sobre cómo reaccionar&lt;/strong&gt;", han informado fuentes europeas, que advierten de que este proceso llevará "algunos días".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La UE está abierta a una prórroga para evitar el peor escenario de una separación traumática por falta de acuerdo, pero las capitales han dejado claro que si aceptan retrasar de nuevo el 'brexit' &lt;strong&gt;debe ser por razones claras,&lt;/strong&gt; por ejemplo para un cambio político drástico, es decir, por la convocatoria de nuevas elecciones o de un segundo referéndum.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tusk y Johnson han hablado en torno a las 20.15 horas, en una conversación en la que el británico confirmó al presidente del Consejo europeo que "la carta será enviada hoy (sábado)", añaden las fuentes. El propio político polaco ha revelado el contacto en un breve mensaje publicado en su perfil de Twitter en el que se declaraba &lt;strong&gt;"a la espera de la carta".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este sábado&lt;strong&gt; se cumplía el plazo dado por la Cámara de los Comunes&lt;/strong&gt; a Johnson que le obliga a pedir a los Veintisiete un nuevo aplazamiento, hasta el 31 de enero de 2020, si no contaba con un acuerdo que permitiera un divorcio ordenado el próximo 31 de octubre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El 'premier' logró en el último momento un acuerdo revisado con Bruselas que fue aceptado por los líderes de la UE el pasado jueves, pero que necesita aún la ratificación de los&lt;strong&gt; Parlamentos británico y europeo para entrar en vigor.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, Westminster ha evitado ratificar el acuerdo al aprobar la llamada enmienda Letwin, que paraliza la votación del Tratado de Retirada porque obliga a preparar legislación &lt;strong&gt;previa para la desconexión.&lt;/strong&gt; Este movimiento hace que ya no quedara tiempo para tramitar estas normas antes de que concluya el plazo, que termina a medianoche.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="ladillo"&gt;Johnson dice que no es la solución&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Finalmente, Johnson, que se negaba de plano a pedir la prórroga, ha remitido una carta a los diputados del Parlamento británico en la que explica que dirá a la UE que un nuevo aplazamiento &lt;strong&gt;"no es la solución".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"No voy a negociar un aplazamiento con al Unión Europea", explica en la carta, recogida por Sky News. "Le voy a decir a la UE lo que le he dicho a los británicos los 88 días que llevo como primer ministro: &lt;strong&gt;una nueva prórroga no es la solución"&lt;/strong&gt;, ha apuntado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Es bastante posible que nuestros amigos de la Unión Europea r&lt;strong&gt;echacen la petición del Parlamento&lt;/strong&gt; para una nueva prórroga o que no tomen una decisión rápidamente", ha añadido.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T22:30:24+02:00</dc:date>  <dc:creator>EP</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3701925/0/otros-mercadona-cadena-lider-cada-pais-europa/">  <ns1:title>Los otros Mercadona: cuál es la cadena líder en cada país de Europa</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3701925/0/otros-mercadona-cadena-lider-cada-pais-europa/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3762867/0/mercadona-gente-13-provincias/"&gt;Mercadona busca gente en 13 provincias con sueldos hasta 1.328 euros brutos mensuales&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/07/12/1005531-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Tesco" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/mercadona/"&gt;Mercadona&lt;/a&gt; abrió el pasado julio &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3689541/0/mercadona-inaugura-primera-tienda-portugal/"&gt;sus primeras tiendas en la vecina Portugal&lt;/a&gt;, iniciando así un proceso de expansión internacional que otras cadenas, como las francesas Carrefour o Auchan (Alcampo) o las alemanas Lidl o Aldi acometieron hace años. El diario &lt;a href="https://www.abc.es/economia/abci-otros-mercadona-europa-cadenas-supermercados-lideres-cada-pais-201907080208_noticia.html" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;ABC&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; ha elaborado una información en la que muestra qué cadena de &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/supermercados/"&gt;supermercados&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;lidera el sector en cada país de la UE.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A nivel global, las principales cadenas europeas son el grupo alemán &lt;strong&gt;Schwarz&lt;/strong&gt; (Lidl y Kaufland), el segundo es la alemana &lt;strong&gt;Aldi&lt;/strong&gt;, la tercera la francesa &lt;strong&gt;Carrefour&lt;/strong&gt; y la cuarta la británica &lt;strong&gt;Tesco&lt;/strong&gt;. Curiosamente, sólo esta última es líder en su país, ya que dos tercios del beneficio del grupo Schwarz proceden de fuera de Alemania. En el caso de Carrefour, el porcentaje de negocio foráneo ronda el 50%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Líderes por países:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Portugal:&lt;/strong&gt; Jerónimo Martins.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;España:&lt;/strong&gt; Mercadona.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Francia&lt;/strong&gt;: E. Leclerc.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Irlanda:&lt;/strong&gt; Supervalu y Centra.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Reino Unido:&lt;/strong&gt; Tesco.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bélgica:&lt;/strong&gt; Colruyt.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Países Bajos:&lt;/strong&gt; Ahold Delhaize.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Alemania:&lt;/strong&gt; Edeka.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Austria:&lt;/strong&gt; Rewe.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dinamarca:&lt;/strong&gt; Coop.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Suecia:&lt;/strong&gt; ICA.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Finlandia:&lt;/strong&gt; S.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Estonia:&lt;/strong&gt; Coop.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Letonia:&lt;/strong&gt; Aibé&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lituania:&lt;/strong&gt; Maxima.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Polonia:&lt;/strong&gt; Biedronka.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;República Checa:&lt;/strong&gt; Kaufland.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Eslovaquia:&lt;/strong&gt; Tesco.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hungría:&lt;/strong&gt; Tesco.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rumanía:&lt;/strong&gt; Kaufland.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bulgaria:&lt;/strong&gt; Kaufland.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Grecia:&lt;/strong&gt; Skalavenitis.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Italia:&lt;/strong&gt; Conad.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Eslovenia:&lt;/strong&gt; Mercator.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Croacia:&lt;/strong&gt; Konzum.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T19:30:24+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807322/0/parlamento-brtanico-paraliza-votacion-brexit/">  <ns1:title>El Parlamento británico paraliza la votación sobre el 'brexit' y Johnson mantiene el 31 de octubre</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807322/0/parlamento-brtanico-paraliza-votacion-brexit/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EP&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El primer ministro británico se ha comprometido a presentar la semana que viene la legislación para salir de la UE.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103361-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Boris Johnson" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div class="NormalTextoNoticia"&gt;&lt;p&gt;El Parlamento británico ha aprobado por 322 votos a favor frente a 306 en contra la Enmienda Letwin, que &lt;strong&gt;paraliza la votación final sobre el acuerdo de&lt;/strong&gt; &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/brexit/"&gt;'brexit'&lt;/a&gt; al imponer la aprobación previa de una legislación pertinente a la salida del país de la Unión Europea.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fuentes de la cadena británica ITV habían confirmado este sábado por la mañana que la enmienda gozaba mismo de un&lt;strong&gt; importante apoyo entre varios grupos parlamentarios&lt;/strong&gt; como medida última de contención frente a una derrota en la cámara del plan de 'brexit', que abocaría al país a una salida caótica de la Unión Europea.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El primer ministro británico ha garantizado que esta paralización no supondrá un aplazamiento de la salida del país, prevista para el 31 de octubre, y se ha comprometido a presentar la semana que viene&lt;strong&gt; la legislación pertinente.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, ante Johnson se presenta el problema de que, en principio,&lt;strong&gt; está bajo la obligación legal de pedir una extensión de tres meses&lt;/strong&gt; al Artículo 50 —la base legal del protocolo de salida de la UE— antes de esta medianoche (hora peninsular española).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su lugar, Johnson ha dado de plazo hasta el lunes a la Cámara de los Comunes para que &lt;strong&gt;reconsidere su decisión&lt;/strong&gt;, el día en que el primer ministro tiene previsto entregar la legislación que le permita cumplir con la enmienda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"No voy a negociar un aplazamiento con la Unión Europea&lt;strong&gt; ni la ley me obliga a hacerlo"&lt;/strong&gt;, ha manifestado Johnson.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Voy a decir a nuestros amigos y colegas de la Unión Europea exactamente lo mismo que llevo diciendo durante los 88 días que llevo sirviendo como primer ministro: que un nuevo aplazamiento sería &lt;strong&gt;malo para este país, para la Unión Europea y malo para la democracia&lt;/strong&gt;", ha aseverado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inmediatamente después, el líder de la oposición laborista, Jeremy Corbyn, ha avisado a Johnson de que podría estar&lt;strong&gt; incurriendo en una ilegalidad&lt;/strong&gt; al negarse a pedir el aplazamiento que recomienda la llamada Ley Benn, y le ha exigido que cumpla con la normativa vigente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Cámara de los Comunes, &lt;strong&gt;John Bercow&lt;/strong&gt;, ha pedido calma a los diputados y esperar a que se desarrollen los eventos de las próximas horas.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T16:22:21+02:00</dc:date>  <dc:creator>EP</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807269/0/caso-familia-escondida-granja-holanda-decada/">  <ns1:title>Se complica el caso de la familia que vivió escondida en una granja de Holanda durante una década</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807269/0/caso-familia-escondida-granja-holanda-decada/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Han sido detenidos dos hombres, de 58 y 67 años, acusados de privar de libertad a seis personas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103323-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="La granja" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La detención del padre de la &lt;strong&gt;familia retenida durante la última década&lt;/strong&gt; en una finca aislada en &lt;a title="Todas las noticias relacionadas con Holanda" href="https://www.20minutos.es/minuteca/holanda/"&gt;Holanda&lt;/a&gt; complica aún más una trama en la que confluyen posibles delitos de privación ilegal de libertad, abusos y evasión fiscal, ligados al lavado de cerebro por una secta millonaria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Josef B., el inquilino de la finca que tiene 58 años, y Gerrit-Jan van D., de 67, fueron detenidos el lunes y el jueves, acusados de &lt;strong&gt;privar de libertad a seis personas&lt;/strong&gt; porque "hay pruebas de que no estaban allí por su propia voluntad", además de otros delitos como &lt;strong&gt;"abuso y lavado de dinero"&lt;/strong&gt;, porque había decenas de miles de euros en efectivo en la finca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque ahora ya no sean niños, porque &lt;strong&gt;tienen entre 18 y 25 años&lt;/strong&gt;, los seis fueron reclusos presuntamente de su propio padre desde hace más de nueve años, cuando todos eran menores de edad y debían estar registrados en alguna escuela atendiendo la Educación Secundaria Obligatoria, según confirma la Policía de la provincia de Drente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El alcalde de la localidad del norte de Holanda De Wolden, Roger de Groot, asegura que ni el padre, Gerrit-Jan van D., ni sus hijos se han &lt;strong&gt;empadronado en el municipio&lt;/strong&gt;, ninguna escuela de la región &lt;strong&gt;sabía de su existencia&lt;/strong&gt;, y tampoco el progenitor solicitó una autorización para educarlos en casa, una opción legal en este país siempre que sea con conocimiento oficial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La familia estuvo &lt;strong&gt;desaparecida del mapa&lt;/strong&gt; durante los últimos nueve años, y tampoco se sabe —subraya la Policía— si tuvieron &lt;strong&gt;contacto con el mundo exterior antes&lt;/strong&gt; de 2010, cuando se mudaron a esta finca de Buitenhuizerweg, en Ruinerwold, por lo que "puede que algunos no hayan tenido nunca relación con la sociedad".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No se conocen los detalles de lo que el supuesto hijo mayor contó a las autoridades el pasado domingo, cuando denunció que &lt;strong&gt;sus "hermanos" estaban secuestrados&lt;/strong&gt;, pero sea lo que fuere, ha puesto patas arriba a un vecindario donde hasta ahora había reinado el anonimato y la calma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Es una historia muy complicada. &lt;strong&gt;No sabíamos que eso estaba pasando&lt;/strong&gt;. La situación será más difícil para los hijos, pero tampoco puedo describir cómo nos sentimos los vecinos, es difícil de explicar que algo así haya pasado aquí. &lt;strong&gt;No entendemos nada&lt;/strong&gt;", explica Joan van Dijk, el vecino más cercano a la finca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este granjero asegura haber "oído a los niños, pero nunca" los vio ni salieron del corral. A quien sí ha visto muchas veces, descargando cosas de su coche, es a Josef B., pero "nada más que eso porque &lt;strong&gt;en la granja hay cámaras&lt;/strong&gt; por todas partes, &lt;strong&gt;y vallas&lt;/strong&gt;, y de todo. No se podía entrar dentro. Cortaba cualquier intento de contacto. Era imposible hablar con él".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otros vecinos subrayan &lt;strong&gt;no haber visto nunca a "los hijos o su padre"&lt;/strong&gt;, y ni siquiera los vieron llegar en 2010 o supieron de su existencia. El vecindario creía que la única persona que ocupaba esa casa era Josef B., es el único "que iba y venía".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según pudo corroborar Efe, la finca está totalmente &lt;strong&gt;rodeada de grandes árboles&lt;/strong&gt; que se plantaron después de la llegada de este hombre, quien también instaló una valla que impide la visibilidad desde fuera.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Otras siete personas involucradas&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La subdirectora de la Policía del Norte de los Países Bajos, Janny Knol, subraya que, a excepción de Josef B., las otras siete personas involucradas en la investigación "aseguran ser familia" entre ellos, y que &lt;strong&gt;su madre "murió en 2004"&lt;/strong&gt;, un hecho que la Fiscalía lamentó "no poder corroborar" porque &lt;strong&gt;ni localiza el cuerpo ni se registró el fallecimiento&lt;/strong&gt; en la provincia vecina de Overijssel, donde residían en esa fecha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, en un comunicado firmado por familiares de Gerrit-Jan van D., aseguran que este&lt;strong&gt; "tiene otros tres hijos que escaparon"&lt;/strong&gt; de la casa debido a la "forma de ser" de su padre, y añadieron que ellos "desconocían que tenía más hijos", lo que ha dado a entender que puede que los seis adultos localizados no tengan lazos familiares con él.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los seis, que hablan perfecto neerlandés, están siendo interrogados por la Policía desde este lunes con ayuda de un equipo de psicólogos porque, según los agentes, se está "lidiando con una &lt;strong&gt;situación excepcional&lt;/strong&gt;, han vivido todos juntos, pero &lt;strong&gt;separados de la sociedad&lt;/strong&gt;" y "conversar con ellos no es fácil".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, se está investigando si "ciertas creencia o la fe ha llevado a la situación de vida en la que se encontraban estas personas", después de que un portavoz de la Iglesia de la Unificación en Ámsterdam, Willem Koetsier, confirmara que Gerrit-Jan van D., ahora &lt;strong&gt;parcialmente discapacitado&lt;/strong&gt; tras un infarto cerebral hace tres años, se unió en la década de los ochenta a la &lt;strong&gt;"secta Moon"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Koetsier también aseguró &lt;strong&gt;"haber perdido de vista"&lt;/strong&gt; al padre cuando "se fue a Alemania, donde se casó con su mujer", dejando de estar activo en la iglesia, lo que "da a entender que decidió &lt;strong&gt;formar su propia secta&lt;/strong&gt;" independientemente del resto del grupo, algo "bastante habitual", según el portavoz, que advierte que los miembros de Moon "no se ocultan de la sociedad de esta forma".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T15:13:32+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807197/0/madre-siete-hijos-adelanta-navidad-semanas-de-vida/">  <ns1:title>Una madre de siete hijos adelanta la Navidad al saber que le quedan semanas de vida</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807197/0/madre-siete-hijos-adelanta-navidad-semanas-de-vida/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El cáncer de mama que padecía se ha extendido a sus pulmones.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103254-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Las hijas de Helen Robinson" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una mujer de 46 años, madre de 7 hijos, ha decidido &lt;strong&gt;adelantar la Navidad&lt;/strong&gt; al mes de octubre tras enterarse de que le quedan &lt;strong&gt;dos semanas de vida&lt;/strong&gt; después de que un cáncer de mama del que se había recuperado había logrado extenderse hasta sus pulmones, según recoge &lt;a href="https://www.liverpoolecho.co.uk/news/liverpool-news/dad-set-lose-cancer-stricken-17077684" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Liverpool Echo&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Helen Robinson, que se encuentra en el hospicio de Wirral recibiendo cuidados paliativos, ha querido &lt;strong&gt;disfrutar al máximo del tiempo&lt;/strong&gt; que le queda y aprovechar junto a tres de sus hijos, de siete, 10 y 13 años, las fiestas navideñas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, su marido, Stephen Robinson, que ha &lt;strong&gt;iniciado una campaña&lt;/strong&gt; de &lt;a href="https://www.gofundme.com/f/helens-last-christmas" target="_blank"&gt;Go Fund Me&lt;/a&gt; para conseguir dinero que le ayude a pagar "una &lt;strong&gt;Navidad especial&lt;/strong&gt;" para sus hijos y "cubrir su funeral", ha asegurado que "la noticia ha sido devastadora. Hemos estado juntos desde la escuela, casados durante más de 30 años".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El dinero recaudado ha alcanzado las&lt;strong&gt; 16.274 libras&lt;/strong&gt; desde su creación, y la página se ha llenado de &lt;strong&gt;mensajes de apoyo y empatía&lt;/strong&gt; hacia la familia.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T14:42:26+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806456/0/ejercito-mexicano-reconoce-precipitacion-operativo-contra-hijo-chapo/">  <ns1:title>El ejército mexicano reconoce que hubo "precipitación" en el operativo contra el hijo del Chapo Guzmán</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806456/0/ejercito-mexicano-reconoce-precipitacion-operativo-contra-hijo-chapo/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3805568/0/mexico-ejercito-captura-hijo-chapo-guzman-obligado-liberarlo-verse-superado-fuerza-narcos-narcotraficantes/"&gt;El Ejército capturó a un hijo del 'Chapo' Guzmán pero se ve obligado a liberarlo horas después al verse superado por la fuerza del narco.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3806374/0/lopez-obrador-libera-hijo-chapo-salvar-vidas/"&gt;López Obrador justifica la liberación del hijo del Chapo: "Se decidió proteger la vida de las personas".&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El ejército mexicano admitió que hubo "precipitación" en el operativo para capturar a Ovidio Guzmán.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102588-620-282.jpg?v=20191018173316" width="620" height="282" alt="MEXICO CAPTURA LIBERACION HIJO CHAPO" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;El Ejército mexicano admitió este viernes &lt;strong&gt;que hubo "precipitación"&lt;/strong&gt; en el operativo para capturar a uno de los hijos del narcotraficante &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/el-chapo-guzman/"&gt;Joaquín "el Chapo" Guzmán&lt;/a&gt;, Ovidio Guzmán, que provocó horas de tiroteos y bloqueos en Culiacán (noroeste de México).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;"En el afán de obtener un resultado positivo. El comando actuó de manera precipitada con deficiente planeación y falta de previsión sobre las consecuencia", dijo el titular de la Secretaría de la Defensa Nacional (Sedena), Luis Cresencio Sandoval, en conferencia de prensa&lt;strong&gt; tras la reunión en Culiacán del Gabinete de Seguridad&lt;/strong&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este jueves la ciudad de Culiacán estuvo sitiada por las balas durante horas tras el arresto por parte de un comando &lt;strong&gt;conformado por 30 militares y miembros de la Guardia Nacional&lt;/strong&gt;, y su posterior liberación, de uno de los hijos del Chapo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;&lt;strong&gt;El titular de la Sedena dijo&lt;/strong&gt; que el operativo buscaba detener a Ovidio Guzmán, quien contaba con una orden de aprehensión provisional con fines de extradición.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Efectivamente &lt;strong&gt;existe una petición de extradición de Estados Unidos&lt;/strong&gt; de septiembre del año pasado", apuntó el titular de la Secretaría de Seguridad Pública y Protección Ciudadana (SSPC), Alfonso Durazo, en su turno de palabra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, este comando -que podría haber detenido al menos a 14 relevantes narcotraficantes en los últimos meses- omitió &lt;strong&gt;"el consenso de sus mandos superiores"&lt;/strong&gt; y además carecía de una orden de registro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ante la violencia generaliza que se produjo, este gabinete de seguridad ordenó que se retiraran del domicilio" para acabar con esta operación &lt;strong&gt;"precipitada y mal planeada"&lt;/strong&gt;, apuntó Sandoval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una incómoda rueda de prensa, Sandoval explicó que se entró en una vivienda sobre las 15.45 hora local (20.45 GMT) y s&lt;strong&gt;e identificó al hijo del Chapo&lt;/strong&gt;. Permanecieron dentro de la casa hasta aproximadamente las 17.00 hora local (22.00 GMT).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Poco después de este hecho, se dieron los disturbios en toda la ciudad, por lo que el Gabinete de Seguridad tomó "por unanimidad" la decisión de "retirar al personal" de este inmueble.&lt;strong&gt;"Formalmente no hubo una detención"&lt;/strong&gt;, puntualizó el militar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A lo que el titular de la SSPC, Alfonso Durazo, tuvo que salir al paso de acusaciones de falta de datos claros: &lt;strong&gt;"Estamos corrigiendo precisamente la información"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su turno de palabra, Durazo, que defendió la política de seguridad del Gobierno de &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/andres-manuel-lopez-obrador/"&gt;Andrés Manuel López Obrador&lt;/a&gt;, aseguró que se diría &lt;strong&gt;toda "la verdad" sobre lo acontecido el jueves&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El titular de la SSPC aseguró que hoy Culiacán está regresando "paulatinamente a una relativa tranquilidad". &lt;span &gt;Y se defendió de las críticas: "No hay ningún pacto, absolutamente ningún pacto, con el crimen organizado". &lt;/span&gt;&lt;span &gt;Y tampoco hay&lt;strong&gt; "falta de Estado, ni ausencia de Gobierno"&lt;/strong&gt;, remarcó.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minutos antes de esta rueda de prensa, el presidente de México, Andrés Manuel López Obrador, dijo en su conferencia matutina que la puesta en libertad de Ovidio Guzmán poco después de ser retenido en la mexicana Culiacán fue &lt;strong&gt;para evitar poner en peligro "las vidas de las personas"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el caos en Culiacán &lt;strong&gt;se escaparon 39 reos federales y 10 del fuero común&lt;/strong&gt;. Ya se han capturado a dos de ellos, informaron las autoridades mexicanas. &lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T17:30:18+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806440/0/macron-johnson-merkel-reuniran-erdogan-proximas-semanas/">  <ns1:title>Macron, Johnson y Merkel se reunirán con Erdogan  en Londres"en las próximas semanas"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806440/0/macron-johnson-merkel-reuniran-erdogan-proximas-semanas/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;En la capital británica tendrá lugar en diciembre la próxima cumbre de líderes de la OTAN.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3796853/0/erdogan-millones-refugiados-union-europea-siria-invasion/"&gt;Erdogan amenazó con enviar "millones de refugiados" si la UE criticaba la invasión de Siria.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/17/1065713-620-282.jpg?v=20190917163920" width="620" height="282" alt="Emmanuel Macron" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/francia/"&gt;Francia&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/emmanuel-macron/"&gt;Emmanuel Macron&lt;/a&gt;, anunció este viernes que él, el primer ministro británico, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/boris-johnson/"&gt;Boris Johnson&lt;/a&gt;; y la canciller alemana, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/angela-merkel/"&gt;Angela Merkel&lt;/a&gt;, &lt;strong&gt;se reunirán en "las próximas semanas" en &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/londres/"&gt;Londres&lt;/a&gt; con el presidente turco, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/recep-tayyip-erdogan/"&gt;Recep Tayyip Erdogan&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, tras la&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3794803/0/turquia-ofensiva-noreste-siria-contra-milicianos-kurdos/"&gt; ofensiva de Ankara en Siria.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Es importante que podamos reunirnos y coordinarnos, al menos entre los tres europeos y Turquía", afirmó Macron, y agregó que se debe "intentar no solo comprender, sino ver a dónde puede ir Turquía y &lt;strong&gt;cómo conducirla a posturas más razonables&lt;/strong&gt; que permitan articular sus objetivos de seguridad interior con el respeto de nuestras agendas", así como con la "solidaridad" en la &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/otan/"&gt;OTAN&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una rueda de prensa posterior a la cumbre europea que terminó hoy en Bruselas Macron apuntó que ese encuentro también permitirá &lt;strong&gt;analizar "lo que puede y debe ser la OTAN en el momento en que vivimos"&lt;/strong&gt;, ya que los cuatro países pertenecen a la Alianza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque Macron no precisó cuándo sería esa reunión, &lt;strong&gt;la cumbre de líderes de la OTAN de este año se celebrará en la capital británica&lt;/strong&gt; los próximos 3 y 4 de diciembre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que la ofensiva turca en el noreste es &lt;strong&gt;"una falta grave de Occidente y de la OTAN en la región".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Pienso que esto debilita de forma duradera nuestra credibilidad para &lt;strong&gt;encontrar socios en el terreno&lt;/strong&gt; que combatan a nuestro lado pensando que serán protegidos de forma duradera", comentó, y aseguró que la iniciativa militar turca &lt;strong&gt;"también cuestiona el funcionamiento de la OTAN"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los kurdos contra los que Ankara inició su ofensiva militar este mes habían combatido junto a la coalición internacional &lt;strong&gt;contra el grupo terrorista &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/estado-islamico/"&gt;Estado Islámico&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; para derrotar a esa organización.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque Macron dijo &lt;strong&gt;"respetar" la lucha de Erdogan contra el terrorismo&lt;/strong&gt; y el Partido de Trabajadores de Kurdistán (PKK), la guerrilla kurda activa en Turquía, afirmó que "muchas fuerzas democráticas sirias y combatientes de la libertad y combatientes contra el EI sobre el terreno no eran del &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/pkk/"&gt;PKK&lt;/a&gt;".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los líderes de la Unión Europea (&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/union-europea/"&gt;UE&lt;/a&gt;) aseguraron este jueves que "toman nota" del acuerdo alcanzado entre Turquía y Estados Unidos que prevé un alto el fuego en la ofensiva turca en el noreste de Siria y &lt;strong&gt;la retirada de las milicias kurdas&lt;/strong&gt; de una franja fronteriza de 32 kilómetros de ancho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, en unas conclusiones adoptadas durante la cumbre europea, los mandatarios insistieron en que la UE &lt;strong&gt;"condena la acción militar unilateral de Turquía en el noreste de Siria&lt;/strong&gt;, que causa un sufrimiento humano inaceptable, menoscaba la lucha" contra la organización terrorista Estado Islámico y &lt;strong&gt;"amenaza con fuerza la seguridad europea"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a tomar nota del alto el fuego, la UE urgió a Ankara a &lt;strong&gt;"finalizar su acción militar, retirar sus fuerzas y respetar el Derecho humanitario internacional".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras las conclusiones que adoptaron el pasado lunes en su reunión los ministros de Exteriores del club comunitario, los líderes también quisieron recordar que &lt;strong&gt;"Estados miembros han decidido detener las licencias de exportaciones de armas a Turquía".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L&lt;strong&gt;os kurdos acusaron este viernes a Turquía de violar la tregua&lt;/strong&gt; que entró en vigor en la noche del jueves, pero Ankara lo negó.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T16:54:48+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806414/0/muertos-y-heridos-victimas-atentado-mezquita-afgana/">  <ns1:title>Un atentado en Afganistán deja al menos 62 muertos y 36 heridos</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806414/0/muertos-y-heridos-victimas-atentado-mezquita-afgana/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3757736/0/trump-muerto-dialogo-paz-talibanes-afganistan/"&gt;Trump da por muerto el diálogo de paz para Afganistán con los talibanes.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3750790/0/21-muertos-119-heridos-atentado-kabul/"&gt;21 muertos y 119 heridos en un atentado en Kabul.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ningún grupo armado ha reivindicado todavía la autoría del atentado, del que se desmarcaron los talibanes en un breve comunicado.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102528-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Ataque en mezquita afganistan" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Al menos 62 personas murieron y 32 resultaron heridas en un atentado&lt;/strong&gt; con explosivos este viernes en una concurrida mezquita en la conflictiva provincia de&lt;span &gt; &lt;/span&gt;&lt;span &gt;Nangarha&lt;/span&gt;&lt;span &gt;r, en el este de &lt;/span&gt;&lt;a  href="https://www.20minutos.es/minuteca/afganistan/"&gt;Afganistán&lt;/a&gt;&lt;span &gt;, según el último recuento de víctimas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Tenemos 62 personas muertas y 36 heridas, la explosión tuvo lugar dentro de la mezquita, pero de momento no está claro si (se debió) a un atacante suicida o a una bomba", declaró el portavoz del gobernador de Nangarhar, Attaullah Khogyanai.&lt;span &gt;&lt;strong&gt;Por el momento, la causa del atentado varía según la fuente oficial consultada&lt;/strong&gt;, así como el número de víctimas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El incidente tuvo lugar en el distrito de Haska-Mena&lt;/strong&gt; hacia las 14.00 hora local (09.30 GMT) cuando el lugar de culto se encontraba repleto de fieles con motivo del rezo del viernes, dijo un portavoz de la Policía de Nangarhar, Mubariz Atal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La fuente, que informó por su parte de 32 muertos y 54 heridos, señaló además que, según la información preliminar de la que dispone, &lt;strong&gt;fueron dos las explosiones sacudieron la mezquita.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"&lt;strong&gt;Todavía no estamos exactamente seguros de la causa de las explosiones&lt;/strong&gt;. Nuestro equipo de investigadores ha sido desplazado a la zona (...) y cuando regresen podremos compartir su informe con los medios", dijo Atal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El portavoz añadió que muchos de los heridos han sido trasladados al hospital provincial de la ciudad de Jalalabad, la capital de Nangarhar.El portavoz del Ministerio del Interior, Sediq Sediqqi, afirmó por su parte que &lt;strong&gt;la explosión se debió a un atacante suicida&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El Gobierno afgano condena enérgicamente el ataque suicida de hoy en una mezquita en la provincia de Nangarhar", dijo Sediqqi, antes de acusar a &lt;strong&gt;"los talibanes y sus socios"&lt;/strong&gt; de atacar a la población civil en los lugares de culto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ningún grupo armado ha reivindicado todavía la autoría del atentado&lt;/strong&gt;, del que se desmarcaron los talibanes en un breve comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Un ataque con mortero o una explosión contra una mezquita en el distrito de Haska-Mena de la provincia de Nangarhar es un gran crimen. El Emirato Islámico (como se autodefinen los talibanes) condena con fuerza este crimen cobarde", &lt;strong&gt;declaró el principal portavoz de los talibanes, Zabihullah Mujahid&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El atentado se produce un día después de que la Misión de la ONU en Afganistán (UNAMA) advirtiese en un informe de que l&lt;strong&gt;a violencia en Afganistán ha ido en aumento en los últimos meses.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre julio y septiembre de este año, &lt;strong&gt;1.147 personas murieron y otras 3.139 fueron heridas&lt;/strong&gt;, lo que supone el número de víctimas civiles en un solo trimestre más alto registrado por la UNAMA desde que empezó a contabilizar estos ataques en 2009.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T16:52:15+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806374/0/lopez-obrador-libera-hijo-chapo-salvar-vidas/">  <ns1:title>López Obrador justifica la liberación del hijo del Chapo: "Se decidió proteger la vida de las personas"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806374/0/lopez-obrador-libera-hijo-chapo-salvar-vidas/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;"Hubo una reacción muy violenta [de los delincuentes]", asegura el presidente mexicano.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3805568/0/mexico-ejercito-captura-hijo-chapo-guzman-obligado-liberarlo-verse-superado-fuerza-narcos-narcotraficantes/"&gt;El Ejército captura a un hijo del Chapo Guzmán pero se ve obligado a liberarlo por la fuerza del narco.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102470-620-282.jpg?v=20191018161232" width="620" height="282" alt="Liberaron a hijo del Chapo para preservar &amp;quot;vidas&amp;quot;, confirma López Obrador" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de México, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/andres-manuel-lopez-obrador/"&gt;Andrés Manuel López Obrador&lt;/a&gt;, dijo este viernes que &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3805568/0/mexico-ejercito-captura-hijo-chapo-guzman-obligado-liberarlo-verse-superado-fuerza-narcos-narcotraficantes/"&gt;la puesta en libertad de Ovidio Guzmán&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;(hijo de Joaquín &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/el-chapo-guzman/"&gt;"el Chapo"&lt;/a&gt; Guzmán)&lt;/strong&gt; poco después de ser arrestado en Culiacán (México) fue para evitar poner en peligro "las vidas de las personas".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"No puede valer más la captura de un delincuente que &lt;strong&gt;las vidas de las personas.&lt;/strong&gt; Ellos [el gabinete de seguridad] tomaron esta decisión [liberarlo] y yo la respaldé", dijo el mandatario en su habitual rueda de prensa matutina, esta vez desde la ciudad de Oaxaca, en el sur de &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/mexico/"&gt;México&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reconoció que la situación "se tornó muy difícil" en Culiacán -que durante horas estuvo sitiada por las balas- y, al estar "en riesgo" muchos ciudadanos, se optó por &lt;strong&gt;dejar en libertad a este delincuente.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;"La situación se tornó muy difícil"&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los integrantes del gabinete de seguridad "se concentraron y le dieron seguimiento a ese asunto y tomaron decisiones que yo respaldo y avalo porque la situación se tornó muy difícil. Estaban en riesgo muchos ciudadanos, muchas personas, muchos seres humanos y se decidió &lt;strong&gt;proteger la vida de las personas&lt;/strong&gt; y yo estuve de acuerdo porque no se trata de [crear] masacres", dijo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que se trató de un operativo que llevó a cabo el Ejército mexicano, a partir de una orden de aprehensión de un presunto delincuente, pero &lt;strong&gt;"hubo una reacción muy violenta&lt;/strong&gt; [de los delincuentes] y no se podía poner en riesgo la vida de mucha gente".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló que hubo una movilización de los grupos de la delincuencia en toda la ciudad de Culiacán y hasta tomaron "casetas" (peajes en carretera) e incluso se desplegaron en otros municipios del estado, como El Fuerte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"No se puede apagar el fuego con el fuego", indicó, y recordó que su gobierno persigue otra estrategia diferente a la de los anteriores gobiernos. "Nosotros no queremos muertos, no queremos la guerra, cuesta trabajo entenderlo, pero la estrategia que se estaba aplicando anteriormente convirtió al país en un cementerio", dijo en referencia a los gobiernos de los expresidentes &lt;strong&gt;Felipe Calderón&lt;/strong&gt; (2006-2012) y &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/pena-nieto/"&gt;Enrique Peña Nieto&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; (2012-2012), en los que se estiman más de 250.000 muertos y más de 40.000 desaparecidos por la llamada guerra contra el &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/narcos/"&gt;narcotráfico&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T16:14:26+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806360/0/puigdemont-paso-noche-detenido-calabozo-fiscalia-bruselas-euroorden/">  <ns1:title>Puigdemont pasó la noche detenido en la Fiscalía de Bruselas</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806360/0/puigdemont-paso-noche-detenido-calabozo-fiscalia-bruselas-euroorden/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Puigdemont, en libertad sin fianza tras comparecer de forma voluntaria ante el fiscal belga por la euroorden " href="https://www.20minutos.es/noticia/3805578/0/puigdemont-comparece-ante-autoridades-belgas-respuesta-euroorden/"&gt;Está en libertad sin fianza tras comparecer por la euroorden&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3805941/0/gobierno-se-prepara-llegada-barcelona-grupos-violentos-euskadi-otros-paises/"&gt;El Gobierno se prepara para la llegada a Barcelona de grupos violentos del País Vasco y el extranjero&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Sánchez, sobre Cataluña: " href="https://www.20minutos.es/noticia/3806240/0/sanchez-cataluna-espacio-impunidad-vandalismo/"&gt;Sánchez: "No habrá espacio para la impunidad ante el vandalismo"&lt;/a&gt; | &lt;a title="La Guardia Civil cierra las páginas web de Tsunami Democràtic por orden de la Audiencia Nacional " href="https://www.20minutos.es/noticia/3806272/0/guardia-civil-cierra-paginas-tsunami-democratic/"&gt;Cierran las páginas de Tsunami Democràtic&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;OPINIÓN&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://www.20minutos.es/opiniones/carmelo-encinas-mano-mece-tsunami-3805413/"&gt;&lt;em&gt;La mano que mece el Tsunami&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, por C. Encinas | &lt;a href="https://www.20minutos.es/opiniones/isabel-serrano-tristeza-cataluna-3805397/"&gt;&lt;em&gt;Tristeza en Cataluña&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, por I. Serrano.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FOTOGALERÍAS&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://www.20minutos.es/fotos/actualidad/las-cargas-contra-los-radicales-protagonizan-la-segunda-jornada-de-protestas-contra-la-sentencia-del-proces-15426/"&gt;Batalla campal por tercera noche&lt;/a&gt;&lt;em&gt;. | &lt;/em&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/fotos/actualidad/la-cuarta-huelga-general-en-cataluna-en-menos-de-dos-anos-en-imagenes-15433/"&gt;Cuarta huelga general en dos años&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102468-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Puigdemont en Bruselas" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/carles-puigdemont/"&gt;&lt;strong&gt;expresidente de la Generalitat de Cataluña Carles Puigdemont&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;pasó la noche del jueves en &lt;strong&gt;calidad de detenido en la Fiscalía de Bruselas,&lt;/strong&gt; donde compareció ante un juez de instrucción para &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3805578/0/puigdemont-comparece-ante-autoridades-belgas-respuesta-euroorden/"&gt;&lt;strong&gt;responder sobre la euroorden emitida por España.&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El 17 de octubre por la mañana (jueves), Puigdemont se presentó voluntariamente ante la policía judicial federal de Bruselas. &lt;strong&gt;Fue privado de libertad",&lt;/strong&gt; indicó la Fiscalía belga en un comunicado en el que explicó que, en presencia de su abogado, se le notificó que las autoridades judiciales españolas han cursado una euroorden &lt;strong&gt;reclamándole por presunta malversación y sedición.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El líder independentista, huido a Bélgica desde finales de octubre de 2017, "no ha &lt;strong&gt;consentido su entrega a las autoridades españolas"&lt;/strong&gt; y quedó en libertad sin fianza pero bajo medidas cautelares, agregó el Ministerio Público.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En conferencia de prensa, el portavoz de la Fiscalía, Denis Goeman, precisó que el juez de instrucción que le tomó declaración consideró que &lt;strong&gt;Puigdemont no goza de inmunidad como europarlamentario&lt;/strong&gt; electo, como argumentó su defensa, por lo que le dio cita el próximo 29 de octubre ante un juzgado de primera instancia.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Alega inmunidad&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Puigdemont sostiene que es eurodiputado&lt;/strong&gt; y como tal le amparan ciertas condiciones de inmunidad parlamentaria, tras haber sido elegido en las elecciones europeas del pasado 26 de mayo, extremo que rechazan el Parlamento Europeo y España, ya que no ha retirado su acta y prometido acatar la Constitución, como exige la ley electoral española.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El líder de JxCat ha llevado el caso ante el Tribunal de Justicia de la Unión Europea (TJUE), que aún no se ha pronunciado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El magistrado belga ha dejado en libertad al político posconvergente, pero con medidas cautelares: le ha exigido comunicar una residencia fija, le ha prohibido abandonar el país y estar siempre a disposición de las autoridades judiciales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir de la &lt;strong&gt;vista del 29 de octubre,&lt;/strong&gt; el tribunal decidirá si entrega o no a Puigdemont a España, decisión que es recurrible tanto por el interesado como por la Fiscalía en apelación y, posteriormente, en casación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El plazo normal es de &lt;strong&gt;un máximo de 60 días,&lt;/strong&gt; que pueden ampliarse a 90, si bien podría prolongarse excepcionalmente más allá de los tres meses.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T16:11:30+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806300/0/diputada-francesa-propuesto-asamblea-nacional-vetar-ley-acceso-menores-corridas-toros/">  <ns1:title>Una diputada francesa propone en la Asamblea Nacional vetar el acceso de menores de 16 años a los toros</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806300/0/diputada-francesa-propuesto-asamblea-nacional-vetar-ley-acceso-menores-corridas-toros/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Tampoco podrían inscribirse en escuelas taurinas o asistir a peleas de gallos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los aficionados taurinos lo han tachado de "ataque contra el arte de la tauromaquia".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2014/10/17/193803-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Toros y niños" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La diputada de La República en Marcha (LREM) &lt;strong&gt;Samantha Cazebonne&lt;/strong&gt; ha impulsado una proposición de ley en la Asamblea Nacional francesa para prohibir las &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/toros"&gt;corridas de toros&lt;/a&gt; y las peleas de gallos&lt;strong&gt; a los menores de 16 año&lt;/strong&gt;s, quienes tampoco podrían inscribirse en escuelas taurinas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desde 2007 se han presentado cuatro proposiciones de ley&lt;/strong&gt; -que han sido descartadas- para prohibir la presencia de menores de 16 años en las corridas. Sin embargo, es la primera que impulsa una diputada del partido mayoritario.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La proposición, que todavía no ha sido registrada oficialmente en la cámara baja, &lt;strong&gt;se basa en investigaciones que muestran las consecuencias negativas que la exposición a la violencia hacia los animales&lt;/strong&gt; tiene en el desarrollo de los niños.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La diputada aseguró este jueves en su presentación pública que &lt;strong&gt;el 75% de los franceses, "también los de las localidades taurinas"&lt;/strong&gt;, quieren legislar las corridas a favor de la protección de los niños.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su práctica está &lt;strong&gt;extendida sobre todo en el sur de &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/francia"&gt;Francia&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, donde las ferias constituyen un atractivo turístico y una fuente de ingresos importante para municipios como Nimes, considerada como la capital francesa de la tauromaquia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ley francesa condena con &lt;strong&gt;hasta dos años de cárcel y 30.000 euros de multa las torturas contra los animales&lt;/strong&gt;, pero autoriza la celebración de las corridas en un centenar de ciudades con tradición.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los aficionados taurinos franceses ya se han pronunciado en contra de su proposición en un manifiesto en el que sostienen que supone &lt;strong&gt;"un ataque contra el arte de la tauromaquia"&lt;/strong&gt; y que no tienen que recibir "lecciones de educación".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, este viernes, el periódico&lt;em&gt; Le Figaro&lt;/em&gt; publicó una tribuna suscrita por cuarenta personalidades del mundo de la cultura, entre ellos el actor Jean Reno, en la que exponen que &lt;strong&gt;"las corridas son un arte del que nadie debería estar excluido"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Querer ahorrarle a un niño la complejidad de la realidad, la violencia y lo sagrado supone desdeñar su futuro", señalan los firmantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado agosto saltó en Francia&lt;strong&gt; la polémica por la presencia del ministro de Agricultura, Didier Guillaume&lt;/strong&gt;, también encargado del&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/bienestar-animal"&gt; bienestar animal,&lt;/a&gt; en una corrida en Bayona, en el País Vasco francés, que fue duramente criticada por asociaciones animalistas.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T15:39:17+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806049/0/pescadores-encuentran-kilos-metanfetamina-costas-birmania/">  <ns1:title>Varios pescadores encuentran 650 kilos de metanfetamina flotando en las costas de Birmania</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806049/0/pescadores-encuentran-kilos-metanfetamina-costas-birmania/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Al principio se pensaron que era resina sintética y muchos se desmayaron al tratar de quemarla.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Birmania es uno de los mayores productores de metanfetamina del mundo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102158-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="MYANMAR" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/la-policia/"&gt;La Policía&lt;/a&gt; investiga el origen de los &lt;strong&gt;650 kilogramos de metanfetamina&lt;/strong&gt; que encontraron unos pescadores flotando, en más de una veintena de sacos, frente a las costas del sur de&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/birmania/"&gt; Birmania (Myanmar),&lt;/a&gt; según indicaron este viernes fuentes oficiales. El hallazgo se produjo el pasado miércoles a 15 kilómetros de la costa del delta del río Irrawady, a unos 200 kilómetros de Rangún (la antigua capital), y &lt;strong&gt;de momento no se ha producido ninguna detención&lt;/strong&gt;, dijo  el policía Than Tun Win.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Creemos que los pescadores encontrarán más sacos de metanfetamina", indicó por teléfono el agente, quien añadió que&lt;strong&gt; se desconoce la ruta que seguía el cargamento de droga. &lt;/strong&gt;Los pescadores pensaron al principio que se trataba de resina sintética, semejante a escamas de color blanco o transparente, pero cuando trataron de quemarla,&lt;strong&gt; algunos se desmallaron&lt;/strong&gt; y fue entonces cuando llevaron los sacos a la Policía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los sacos venía escrito&lt;strong&gt; "comida para peces"&lt;/strong&gt; en birmano, mientras que en unas bolsas más pequeñas en el interior se podía leer &lt;strong&gt;"té verde"&lt;/strong&gt; en chino. Ko Nay Tun, un vecino de 33 años, relató que&lt;strong&gt; había rumores sobre cargamentos de drogas&lt;/strong&gt; y otros productos que flotaban en el mar y algunos iban con la intención de apoderarse de algún botín.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Escuchábamos estas historias cuando éramos niños, pero es la primera vez que veo metanfetamina con mis propios ojos", añadió. Birmania es&lt;strong&gt; uno de los mayores productores de metanfetamina del mundo&lt;/strong&gt; y gran parte de esta droga se exporta a través del llamado &lt;strong&gt;Triángulo de Oro&lt;/strong&gt;, una región en la frontera de este país con Tailandia y Laos.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T13:34:34+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805993/0/mujer-accede-abandonar-300-ratas-camioneta/">  <ns1:title>Una mujer accede, por petición policial, a dar en adopción a sus 300 ratas con las que vivía en una camioneta</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805993/0/mujer-accede-abandonar-300-ratas-camioneta/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Después de las quejas de los vecinos, la policía instó a la mujer a abandonar el aparcamiento dónde vivía.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La mujer comenzó teniendo dos ratas, y terminó con cerca de 300.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ahora vive en una vivienda de la comunidad, ayudada por donaciones de Gofundme.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102167-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Imagen de una de las ratas restcatadas." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La policía de California, en &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/ee-uu/"&gt;EE UU&lt;/a&gt;, ha instado a una mujer a abandonar a sus &lt;strong&gt;300 ratas&lt;/strong&gt;, con las que convivía en una camioneta, según el &lt;em&gt;New York Post.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La mujer, identificada como Carla, comenzó con dos ratas mascotas, que rápidamente se multiplicaron dentro de su vehículo, estacionado en una calle cerca de una  comunidad de &lt;strong&gt;San Diego.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de varias quejas, los oficiales de la&lt;strong&gt; Sociedad Protectora de Animales&lt;/strong&gt; de San Diego se presentaron y "se dieron cuenta de inmediato de que la situación era significativa", dijo la capitana Danee Cook a &lt;em&gt;San Diego Union Tribune.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Había una gran cantidad de ratas", dijo Cook. "Vivían fuera de la camioneta, yendo y viniendo". Al parecer, Carla se dio cuenta de su problema con las ratas y pidió ayuda cuando los agentes llegaron.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Este no fue un caso de crueldad animal",&lt;/strong&gt; dijo Cook. "Ella estaba alimentando a todas las ratas, pero no cumplía con los estándares de acaparamiento", explicó.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carla acordó entregar las ratas y ahora vive en una vivienda de la comunidad, ayudada por donaciones de Gofundme. Las autoridades rescataron a las ratas y están listas para ser adoptadas.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T13:17:21+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805910/0/fuerzas-seguridad-evitan-francia-atentado-terrorista-inspirado-11-s/">  <ns1:title>Fuerzas de seguridad evitan en Francia un atentado terrorista inspirado en el 11-S</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805910/0/fuerzas-seguridad-evitan-francia-atentado-terrorista-inspirado-11-s/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3787424/0/ataque-policia-paris/"&gt;Recientemente, un funcionario radicalizado mató a cuatro compañeros e hirió a otro en una comisaría parisina.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/03/1085317-620-282.jpg?v=20191018125119" width="620" height="282" alt="Ataque Jefatura Policía de París " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las fuerzas de seguridad francesas frustraron recientemente &lt;strong&gt;un atentado inspirado en los ataques terroristas del &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/11-s/"&gt;11 de septiembre de 2001&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; en &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/ee-uu/"&gt;Estados Unidos&lt;/a&gt;, anunció el ministro francés del Interior, Christophe Castaner.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;El ministro indicó anoche en la cadena "France 2" que &lt;strong&gt;el autor quería hacerse con el control de un avión y desviarlo. &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ese individuo quería inspirarse en el 11 de septiembre y en &lt;strong&gt;los aviones que destruyeron el World Trade Center"&lt;/strong&gt;, explicó.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Castaner detalló que este plan fue abortado &lt;strong&gt;antes de que se produjera &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3787424/0/ataque-policia-paris/"&gt;el ataque en el que un funcionario&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; de la Policía francesa mató con un cuchillo el pasado 3 de octubre a cuatro compañeros e hirió a un quinto en la Prefectura de Policía de París antes de ser abatido a tiros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según indicó este viernes la cadena "BFM TV", el hombre, de unos 20 años, &lt;strong&gt;fue detenido e imputado el pasado 26 de septiembre por asociación criminal terrorista. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su proyecto &lt;strong&gt;se encontraba todavía en una fase muy incipiente&lt;/strong&gt;, añadió el canal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El joven, que estaba "radicalizado", reconoció oralmente durante su interrogatorio su intención de cometer una acción violenta y &lt;strong&gt;fue detectado por los servicios de inteligencia por su "voluntad de procurarse armas"&lt;/strong&gt;, indicó el diario "Le Figaro".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El autor, del que no se precisó la identidad, fue arrestado por investigadores de los servicios secretos (DGSI) en &lt;strong&gt;el departamento de Hauts de Seine&lt;/strong&gt;, junto a París, añadió el diario "Le Parisien" en su edición digital.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En total los servicios de seguridad franceses &lt;strong&gt;han abortado 60 proyectos de atentado desde 2013&lt;/strong&gt;, dijo Castaner en el programa "Vous avez la parole".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ministro recalcó que &lt;strong&gt;la seguridad ciudadana es una "prioridad absoluta" para su gobierno&lt;/strong&gt; y destacó que se ha previsto un aumento del 10 % en el presupuesto del Ministerio del Interior entre 2017 y 2020.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T12:40:21+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>