<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/motor/">   <ns1:title>Motor</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/motor/</ns1:link>   <ns1:description>Noticias e información sobre el mundo del motor. Permanece al tanto de las novedades y mucho más en 20minutos.es</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:29:19+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3792825/0/como-pagar-multa-trafico/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3801962/0/comprar-coche-octubre-modelos-descuento/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3799985/0/multas-coche-sucio-impiden-visibilidad-carretera/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3802706/0/revisar-bateria-coche-invierno-bajas-temperaturas/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3803298/0/dgt-anuncia-que-pronto-podras-viajar-sin-llevar-el-carne-de-conducir-encima/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3800392/0/sistema-ayuda-conduccion-hill-holder/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3803496/0/medicamentos-farmacos-conducir-seguridad-salud/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3803346/0/coche-electrico-dgt-pere-navarro/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3802851/0/coches-electricos-tienen-que-pasar-itv/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3801195/0/coches-hibridos-averias-mas-frecuentes/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3801217/0/sistemas-adas-que-son-seguridad-coche-dgt-obligatorio/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3801252/0/comprar-coche-marcas-toyota-ford-ventas/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3788465/0/multa-beber-agua-conducir-coche/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3801854/0/renault-zoe-coche-electrico-prueba/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3800032/0/etiqueta-europea-neumaticos-ruedas-coche/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3792825/0/como-pagar-multa-trafico/">  <ns1:title>Me han puesto una multa: ¿cómo puedo pagarla?</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3792825/0/como-pagar-multa-trafico/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Por teléfono, a través de internet, en el banco... existen diferentes métodos para pagar las sanciones de tráfico.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Si quieres librarte de una multa, estos son los errores que debes buscar en ella" href="https://www.20minutos.es/noticia/3596921/0/como-librarse-de-pagar-una-multa-los-errores-en-los-que-hay-que-fijarse-en-la-multa/"&gt;Si quieres librarte de una multa, estos son los errores que debes buscar en ella.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/08/1089885-620-282.jpg?v=20191008120406" width="620" height="282" alt="Me han puesto una multa: ¿cómo puedo pagarla?" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ningún conductor desea verse en una situación así, pero la realidad es que a diario se notifican cientos de sanciones. De hecho, en España se suelen tramitar alrededor de&lt;strong&gt; cuatro millones de multas al año.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De entre todas ellas,&lt;a title="¿Cuáles son las multas más frecuentes al volante?" href="https://www.20minutos.es/noticia/3668689/0/multas-trafico-mas-frecuentes/"&gt; las multas más frecuentes&lt;/a&gt; son por exceso de velocidad (es también una de las causas más frecuentes de mortalidad en la carretera), por aparcar en zonas no autorizadas o por saltarse un semáforo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si te ves en una situación así tienes que saber que existen diferentes métodos de pago. En la revista 'Tráfico y Seguridad Vial' de la&lt;a title="DGT" href="https://www.20minutos.es/minuteca/dgt/"&gt; DGT&lt;/a&gt; explican cuáles son los medios disponibles para poder realizar el pago. Eso sí, recuerda que si la multa se paga en un plazo de&lt;strong&gt; 20 días naturales&lt;/strong&gt; desde su notificación, se puede realizar el &lt;strong&gt;pago reducido que equivale al 50% del importe.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Medios de pago disponibles&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Internet.&lt;/strong&gt; Desde la sede electrónica de la DGT es posible formalizar el pago incluyendo el número de expediente y la fecha de la multa.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tráfico.&lt;/strong&gt; En cualquier oficina de Tráfico, solo con la tarjeta bancaria.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;060.&lt;/strong&gt; Se puede pagar por teléfono indicando la tarjeta bancaria.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Banco.&lt;/strong&gt; En sucursales y cajeros de Caixabank, con tarjeta y en efectivo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Correos.&lt;/strong&gt; En las oficinas de Correos, con tarjeta y en efectivo, abonando una tasa adicional de 2,25€ más el 1,5% del importe de la &lt;span &gt;multa.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;En carretera&lt;/strong&gt;. Si un agente de la Guardia Civil de Tráfico te para en carretera para notificarte una sanción, puedes pagarla con tarjeta bancaria en ese momento y se te aplicará el descuento correspondiente.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Por otro lado, si &lt;a title="¿Quieres saber si te han puesto una multa? Solo te llevará cinco minutos" href="https://www.20minutos.es/noticia/3585629/0/multas-trafico-conductores-dgt-testra-dev/"&gt;quieres saber si te han puesto una multa&lt;/a&gt;, el &lt;strong&gt;sistema TESTRA de la DGT&lt;/strong&gt; permite consultar las notificaciones de las sanciones de tráfico. Los ciudadanos tienen acceso libre y gratuito al tablón, sin necesidad de utilizar un certificado digital ni DNI electrónico.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T22:37:09+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3801962/0/comprar-coche-octubre-modelos-descuento/">  <ns1:title>¿Buscando coche nuevo? Aprovecha los modelos con descuento en el mes de octubre</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3801962/0/comprar-coche-octubre-modelos-descuento/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Aunque depende de cada concesionario, hay vehículos que no hay que perder de vista si se quiere ahorrar un poco de dinero.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3692437/0/quiero-comprar-un-coche-nuevo-en-2019-que-debo-tener-en-cuenta/%20"&gt;Quiero comprar un coche nuevo en 2019: qué debo tener en cuenta&lt;/a&gt;. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2017/08/28/530761-620-282.jpg?v=20170828155943" width="620" height="282" alt="Opel Crossland X." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elegir un coche nuevo no es nada fácil: decantarse por &lt;a href="/%20https:/www.20minutos.es/noticia/3598791/0/diesel-gasolina-electrico-combustible-espanoles/"&gt;diésel, gasolina o algunas de las energías alternativas&lt;/a&gt;, escoger las &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3566944/0/las-siete-prestaciones-tecnologicas-que-deberia-tener-tu-coche-nuevo/"&gt;prestaciones tecnológicas&lt;/a&gt; que se quieren incluir en el vehículo, comprobar sus características técnicas... Entre todas estas posibilidades, lo que sí parece estar más claro es que&lt;strong&gt; si se puede ahorrar un poco de dinero, mejor.&lt;/strong&gt; Para ello, además de &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3607623/0/ayudas-comprar-coche-nuevo-en-2019/"&gt;las ayudas del estado &lt;/a&gt;y de las que ofrecen los propios concesionarios, se pueden aprovechar las ofertas de cada mes para adquirir un nuevo automóvil. Así, &lt;strong&gt;hay modelos en oferta, aunque depende de cada firma y concesionario, y las condiciones pueden variar&lt;/strong&gt;. Pese a ello, estos son los modelos que no debes perder de vista en octubre, ya que pueden estar rebajados. Eso sí, en la mayoría, los acabados son los más sencillos.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Urbanos.&lt;/strong&gt; El Citroën C1 (con motor gasolina 72CV), el Peugeot 108, el Opel Karl, el Hyundai i10 y el Kia Picanto son algunos de los modelos urbanos que pueden presentar interesantes descuentos este mes. Si lo que buscamos es un &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3578776/0/coches-con-techo-panoramico-ventajas-e-inconvenientes/"&gt;techo panorámico&lt;/a&gt;, merece la pena echar un vistazo a modelos como el Peugeot 108 Top! o el C1 Airscape.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Utilitarios.&lt;/strong&gt; Los modelos Peugeot 208, Opel Corsa, Hyundai i20 y Citroën C3 forman parte de la lista de vehículos en los que podemos encontrar alguna oferta este mes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SUV.&lt;/strong&gt; El Opel Crossland X es el modelo más rebajado del mes, por lo que puede ser un buen momento si estamos pensando en a&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/2983246/0/opel-crossland-x/"&gt;dquirir un ‘crossover urbano’.&lt;/a&gt; Tampoco se debe perder de vista al Opel Mokka y el Peugeot 2008 que, debido a &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3675891/0/psa-vigo-presenta-sociedad-nuevo-peugeot-2008-cuya-produccion-serie-comenzara-octubre/"&gt;su próxima renovación,&lt;/a&gt; presenta unos precios tentadores.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Compactos&lt;/strong&gt;. En berlinas, el Citroën C-Elysee es uno de los que ofrecen mayor descuento. Si optamos por coupés, debemos prestar atención al BMW Serie 2 Coupé, el modelo que siempre suele encabezar la lista de vehículos con mayores descuentos de este segmento. En familiares, destaca el Peugeot 308 SW, y en SUV, el Hyundai Tucson.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T06:51:26+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3799985/0/multas-coche-sucio-impiden-visibilidad-carretera/">  <ns1:title>Ser sucio conlleva multas: tres sanciones que te pueden poner por no limpiar el coche</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3799985/0/multas-coche-sucio-impiden-visibilidad-carretera/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Una higiene deplorable puede aumentar los riesgos al volante, tanto para los pasajeros como para el resto de usuarios.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3697881/0/descuidos-en-el-mantenimiento-del-coche-que-pueden-salir-caros/"&gt;Descuidos en el mantenimiento del vehículo que pueden salirte caro.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/05/15/951397-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Así tienes que limpiar los cristales de tu coche para que queden impecables " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3591569/0/notificar-multa-trafico-correo-ordinario/"&gt;A nadie nos gusta recibir una multa&lt;/a&gt;, pero si esta, aún encima, es por &lt;strong&gt;ser descuidado con la limpieza del coche, menos&lt;/strong&gt;. Y es que, aunque pueda parecer mentira, llevar algunos elementos del vehículo sucio puede &lt;strong&gt;comprometer la seguridad del conductor&lt;/strong&gt; y del resto de usuarios de ciudades y carreteras. Por eso, teniendo en cuenta lo indicado en el Reglamento General de Circulación, siempre que la visibilidad del conductor no sea diáfana sobre toda la vía por la que circule, la autoridad pertinente puede obligarnos a estacionar el coche e, incluso, ponernos una sanción económica que &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3380586/0/carne-puntos-dgt-infracciones/"&gt;no conlleve la pérdida de puntos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tres multas por llevar el coche sucio&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La matrícula.&lt;/strong&gt; Este elemento obligatorio para poder circular, bien sea por la ciudad o por la carretera, es fundamental para que las autoridades correspondientes puedan &lt;strong&gt;identificar nuestro vehículo en caso de infracción o accidente&lt;/strong&gt;. Por ello, &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3728383/0/matricula-coche-sucia-borrosa-multa/"&gt;llevarla sucia, impidiendo la buena visibilidad de los números, puede conllevar una multa de hasta 200 euros&lt;/a&gt;, siempre y cuando sea una cuestión de descuido y no un acto voluntario. En este caso, si existen indicios de haber manipulado la matrícula para impedir la legibilidad, la sanción puede suponer hasta 6.000 euros.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Los faros.&lt;/strong&gt; Unos faros sucios y en mal estado empeoran la visibilidad si conducimos por la noche o con condiciones meteorológicas desfavorables, comprometiendo así la seguridad en carretera. Por ello, si no están en condiciones óptimas, las autoridades pueden llegar a sancionarnos con hasta 200 euros, porque el &lt;strong&gt;alumbrado sea deficiente&lt;/strong&gt;, &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3624248/0/usar-mal-las-luces-es-motivo-de-multa/"&gt;igual que ocurre cuando llevamos una luz fundida o los faros apagados&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El parabrisas.&lt;/strong&gt; Como ocurre en el caso anterior, la falta de visibilidad va en contra de lo establecido en el Reglamento General de Circulación, por ello, si la capa de suciedad es &lt;strong&gt;lo suficientemente gruesa para no preservar la seguridad en ciudad o carretera&lt;/strong&gt;, podemos recibir una multa de hasta 200 euros que castigue una mala conservación del vehículo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Y una por ser muy limpio&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Si, antes el conocimiento de las anteriores sanciones, la mayoría procurará llevar el coche lo más limpio posible, hay que tener cuidado:&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3593563/0/multas-te-pueden-poner-coche-aparacado/"&gt; ¡también te pueden multarte por pasarte y ponerte a limpiar el coche en la calle!&lt;/a&gt; Y es que, aunque lo único que pretendamos sea asegurar la seguridad y visibilidad cuando estamos al volante, no podemos llevar a cabo esta tarea en el primer sitio que se nos ocurra. Para ello,&lt;strong&gt; hay instalaciones específicas que nos librarán de una multa que puede alcanzar hasta los 3.000 euros&lt;/strong&gt;, pues se considera que el usuario está degradado el estado del mobiliario urbano.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T06:51:13+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3802706/0/revisar-bateria-coche-invierno-bajas-temperaturas/">  <ns1:title>¿Por qué debes revisar la batería del coche antes de que llegue el frío?</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3802706/0/revisar-bateria-coche-invierno-bajas-temperaturas/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es la principal fuente de averías durante el invierno y no se debe esperar a que bajen las temperaturas para comprobar su estado.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3700360/0/bosch-baterias-coches-electricos/"&gt;La solución que aumenta hasta un 20% la vida de las baterías de los coches eléctricos&lt;/a&gt;. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/16/1099081-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Batería coche " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3743754/0/cuanto-dura-bateria-coche/"&gt;La duración media de la batería del coche&lt;/a&gt; está entre tres y cinco años, una cifra que aumenta a ocho en &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3561674/0/cuanto-dura-bateria-coche-electrico/"&gt;el caso de los eléctricos&lt;/a&gt;. Es fundamental conocer su duración aproximada, ya que &lt;strong&gt;es un elemento imprescindible en el vehículo: es el sistema que permite arrancar al motor&lt;/strong&gt; y que todo comienza a funcionar, ya que en él se almacena toda la energía necesaria para ello. A pesar de la durabilidad estimada, las temperaturas, la forma y el uso que se hace del coche y &lt;a href="/%20https:/www.20minutos.es/noticia/3627517/0/malas-costumbres-conducir-perjudiciales-baterias-coches-electricos/"&gt;las costumbres que se pueden tener al volante&lt;/a&gt; también afectan al estado de esta pieza. Así, lo más recomendable es realizar un mantenimiento periódico para evitar cualquier imprevisto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No es un sistema que haya que revisar solo una vez al año, es decir, cuando &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3545988/0/elementos-coche-revisar-itv/"&gt;toque pasar la ITV&lt;/a&gt;. Los cambios de estación y, por tanto, de temperatura, son el mejor momento para comprobar su estado, &lt;strong&gt;puesto que tanto el frío como el calor pueden afectar a su correcto funcionamiento&lt;/strong&gt;. De hecho, en verano, &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3724092/0/fallo-bateria-coche-causa-una-de-cada-dos-asistencias-en-verano/"&gt;los fallos en las baterías son la causa de una de cada dos asistencias en carretera.&lt;/a&gt; Sin embargo, &lt;strong&gt;el invierno es la época donde más baterías se sustituyen&lt;/strong&gt; y, por ello, ahora que las temperaturas han comenzado a descender, puede ser le momento idóneo para su revisión.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Por qué ha llegado el momento de revisar la batería?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La batería tiene un rango de temperaturas ideal en lo que a la eficacia de su trabajo se refiere. Así, este elemento funciona a la perfección entre 10 y 40 grados. &lt;strong&gt;Por debajo de los primeros, la batería tendrá menos capacidad para dar energía y, por tanto, para arrancar el coche.&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para saber cuál es el estado de tu batería, lo más aconsejable es acudir a un taller. Sin embargo, &lt;strong&gt;el coche puede estar mandándote señales de que algo no funciona correctamente.&lt;/strong&gt; Si hay descontrol en los sistemas de climatización (se apagan, cambian de frío a calor de repente…), si al coche le cuesta arrancar e, incluso, si el limpiaparabrisas cambia de velocidad constantemente puede significar que algo está fallando.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cómo comprobar el estado de la batería?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Como hemos indicado, lo más recomendable es acudir a un taller, donde emplearán un medidor de intensidad instantánea para comprobar cuántos amperios puede suministrar. Sin embargo,&lt;strong&gt; también se puede verificar a través de un medidor de carga&lt;/strong&gt;. También hay vehículos modernos que, sobre las baterías, disponen de un testigo luminoso que orienta sobre &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3668102/0/consejos-vida-util-bateria-coche/"&gt;la vida útil de la batería&lt;/a&gt;. Lo mismo ocurre con los botones de este elemento: si están blanquecinos, quiere decir que no está funcionando bien.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T18:37:05+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3803298/0/dgt-anuncia-que-pronto-podras-viajar-sin-llevar-el-carne-de-conducir-encima/">  <ns1:title>La DGT anuncia que pronto podrás viajar sin llevar el carné de conducir encima</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3803298/0/dgt-anuncia-que-pronto-podras-viajar-sin-llevar-el-carne-de-conducir-encima/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El organismo está a punto de sacar una novedosa aplicación móvil que, entre otras funciones, estará vinculado a nuestro permiso.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3787090/0/precio-medio-carne-conducir-ciudades-espana/"&gt;Dime de qué ciudad eres y te diré cuánto te va a costar el carné de conducir.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/03/20/911416-620-282.jpg?v=20190724142449" width="620" height="282" alt="¿Quieres saber cuántos puntos tienes en el carné de conducir?" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Puede que seas de los que siempre lleva el carné de conducir en la cartera&lt;/strong&gt;. Pero si eres de los que no, y aún encima tienes mala suerte, sabrás que la Ley de Tráfico y Seguridad Vial considera este hecho una falta leve, castigada con hasta 100 euros de multa. Por no hablar de los 200 que deberás pagar si el despiste lo has cometido &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3185249/0/carne-conducir-caduca-seguro-multa/"&gt;a la hora de renovar este permiso esencial para circular por ciudad o carretera&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero, si todo marcha según lo previsto, es posible que estas sanciones casi no se den a partir de ahora, pues&lt;strong&gt; la Dirección General de Tráfico está desarrollando una app multifuncional&lt;/strong&gt; que nos evitará trámites (y disgustos).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Qué se sabe de MiDGT&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La aplicación se va a llamar &lt;strong&gt;MiDGT&lt;/strong&gt; y ha sido para concebida para que todos los ciudadanos tendrán la posibilidad de acceder a sus datos personales, recibir avisos y noticias sobre el estado de las carreteras, por ejemplo, así como para &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3599247/0/renovar-carne-conducir-que-documentacion-necesito/"&gt;formalizar algunos de los trámites más comunes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Gracias a esta herramienta,&lt;strong&gt; el usuario podrá llevar en el móvil su carné de conducir&lt;/strong&gt; y&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3554075/0/esta-es-la-documentacion-obligatoria-que-siempre-hay-que-llevar-en-el-coche/"&gt; toda la documentación obligatoria de su vehículo&lt;/a&gt; en formato digital y con plena validez. Una ventaja que se suma a la posibilidad de contar con un asistente virtual que resuelva las dudas de los ciudadanos, pague las multas y &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3592996/0/puntos-carne-conducir-dgt/"&gt;conocer la cantidad de puntos&lt;/a&gt; que aún nos quedan o acceda a las estadísticas de tráfico.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Aunque aún no está disponible y &lt;strong&gt;se desconoce la fecha de lanzamiento&lt;/strong&gt;, desde la DGT sí que han dado a conocer que se encuentra en fase de desarrollo. Eso sí, la información que ya han ofrecido hace intuir que la aplicación puede presentarse muy pronto a la ciudadanía. Suponemos, además, que estará dispositiva para los dos sistemas de móviles más usados, &lt;strong&gt;iOS y Android&lt;/strong&gt;, aunque habrá que esperar a su lanzamiento para corroborar estas y más novedades que seguro que incluye.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T18:25:26+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3800392/0/sistema-ayuda-conduccion-hill-holder/">  <ns1:title>Sistema de conducción 'Hill-Holder': qué es y cómo funciona</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3800392/0/sistema-ayuda-conduccion-hill-holder/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es un sistema de ayuda a la conducción que tiene como función principal la asistencia de arranque en pendiente.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Metropolis Ultimate, así es el nuevo vehículo de tres ruedas de Peugeot" href="https://www.20minutos.es/noticia/3797482/0/peugeot-metropolis-ultimate-moto/"&gt;Metropolis Ultimate, así es el nuevo vehículo de tres ruedas de Peugeot.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/14/1096898-620-282.jpg?v=20191014161257" width="620" height="282" alt="Sistema de conducción ‘Hill-Holder’: qué es y cómo funciona" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La tecnología y los coches van completamente de la mano. Solo hay que ver que cada vez hay más vehículos equipados con&lt;a title="Coche autónomo" href="https://www.20minutos.es/minuteca/coche-autonomo/"&gt; funciones autónomas o semi autónomas.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actualmente, diferentes marcas automovilísticas cuentan en sus catálogos con vehículos dotados de sistemas de ayuda a la conducción: &lt;strong&gt;coches que pueden aparcar solos, que apagan el motor en las paradas o que activan automáticamente las luces.&lt;/strong&gt; Tecnologías que facilitan y ayudan a los conductores a la hora de conducir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El sistema 'Hill-Holder' es uno de ellos. Una tecnología que cada vez incorporan más vehículos. Este sistema también se denomina &lt;strong&gt;control de retención en pendiente o asistencia de arranque en pendiente.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Qué es y cómo funciona?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La tecnología &lt;strong&gt;'Hill-Holder'&lt;/strong&gt; es una función más del sistema antibloqueo de frenos ESP. Su finalidad es que cuando el conductor para el coche en una cuesta o pendiente, esta tecnología&lt;strong&gt; detecta el grado de inclinación &lt;/strong&gt;en el que se encuentra el vehículo. De esta manera, cuando se&lt;span &gt; levanta el pie del freno, el sistema &lt;/span&gt;&lt;strong &gt;evita que el coche se desplace hacia atrás.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este sistema &lt;strong&gt;se activa automáticamente&lt;/strong&gt; sin que el conductor tenga que hacer nada. Solo hay que levantar el pie del freno, sin necesidad de jugar con el embrague o con el freno de mano como se haría tradicionalmente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cada vez es más habitual que los nuevos vehículos incorporen este tipo de tecnologías que facilitan la conducción.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Examen práctico de conducir&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El sistema 'Hill Holder' es una de las &lt;a title="Examen práctico de conducir: las ayudas que sí están permitidas y las que no" href="https://www.20minutos.es/noticia/3791213/0/examen-practico-carne-conducir-sistemas-ayudas-conduccion/"&gt;nuevas tecnologías permitidas en los exámenes prácticos de conducir&lt;/a&gt; desde el pasado 15 de septiembre. Además de esta ayuda, también se ha aprobado la utilización de la &lt;strong&gt;cámara de marcha atrás y 360º&lt;/strong&gt; y/o &lt;strong&gt;sensores de aparcamiento&lt;/strong&gt;, &lt;a title="Sistema 'Start-Stop': cómo funciona y cuáles son sus beneficios" href="https://www.20minutos.es/noticia/3782592/0/ventajas-sistema-start-stop-coche/"&gt;el sistema 'Start-stop&lt;/a&gt;', la activación automática de &lt;strong&gt;alumbrado y limpiaparabrisas&lt;/strong&gt;, el aviso de frenada de emergencia, el sistema de detección de fatiga y la alerta del tráfico cruzado.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T18:22:44+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3803496/0/medicamentos-farmacos-conducir-seguridad-salud/">  <ns1:title>Doce fármacos de uso cotidiano que pueden afectar a la seguridad al volante</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3803496/0/medicamentos-farmacos-conducir-seguridad-salud/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Una lista del Ministerio de Sanidad, Consumo y Bienestar social advierte de sus posibles efectos secundarios.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://20minutos.nativemb.com/articles/1047/tecnologias-que-aportan-seguridad-a-tu-vehiculo?i=108"&gt;Cinco tecnologías clave para la seguridad en tu vehículo&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/16/1099819-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="El consumo de medicamentos puede afectar a la seguridad vial." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Algunos medicamentos, incluso los que no precisan receta médica, pueden disminuir su capacidad para conducir de forma segura”. Así arranca el documento informativo elaborado por el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad, junto con el de Interior, la Universidad de Valladolid, la Agencia Española de Medicamentos y Productos Sanitarios y la DGT, que recoge información y recomendaciones sobre la relación entre medicamentos y conducción.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las mismas instituciones recuerdan en el Documento de consenso sobre medicamentos y conducción en España, que &lt;strong&gt;“la mayoría de los accidentes de tráfico y las lesiones” son “evitables”&lt;/strong&gt; y que “el consumo de medicamentos es objeto de creciente interés” en este marco, ya que, aunque tengan &lt;strong&gt;efectos&lt;/strong&gt; terapéuticos, también pueden tenerlos &lt;strong&gt;adversos y secundarios&lt;/strong&gt;, como somnolencia, disminución de reflejos o mareos, entre otros, que pueden poner en peligro la seguridad del afectado y la vial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ello, los organismos mencionados recomiendan preguntar “al profesional sanitario sobre los riesgos de conducir mientras dure su tratamiento”, así como consultar el prospecto “siempre que comience a tomar un nuevo medicamento, aunque sea sin receta” también “ante un cambio de la dosis” o “cuando se tomen varios medicamentos a la vez”, así como “prestar especial atención” si se siente fatigado o, por supuesto, si ha ingerido alcohol.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;¿El consumo de qué medicamentos puede incrementar el riesgo al volante?&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El documento señala doce:&lt;strong&gt; los hipnóticos, los ansiolíticos, los antidepresivos, los antigripales y anticatarrales, analgésicos, antialérgicos, antialérgicos, antimigrañosos, antipsicóticos, antiepilépticos, antiparkisonianos, para la diabetes y antihistamínicos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la siguiente tabla puedes comprobar sus efectos secundarios:&lt;/p&gt;&lt;table border="0"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt;Somnolencia&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Disminución de la atención&lt;/td&gt;&lt;td&gt;D. de la capacidad de reacción&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Nerviosismo&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Ansiedad&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Alteración de la coordinación&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Visión borrosa&lt;/td&gt;&lt;td&gt;D. de la capacidad de concentración&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Mareos&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Sensación de debilidad&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Episodios repentinos de sueño&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Agitación&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Cansancio/Fatiga&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Espasmos&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Confusión&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Hipoglucemia&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Hipnóticos (Trastornos del sueño) &lt;/td&gt;&lt;td&gt; X&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Ansiolíticos (Ansiedad)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Antidepresivo (Depresión)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Antigripales y anticatarrales (Gripe y catarro) &lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Analgésicos (Dolor)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Antialérgicos (Alergias)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Antimigrañosos (Migrañas)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Antipsicóticos (Psicosis)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Antiepilépticos (Epilepsia)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Antiparkisonianos (Párkinson)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Para la diabetes&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Antihistamínicos&lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;td&gt; &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T07:36:07+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3803346/0/coche-electrico-dgt-pere-navarro/">  <ns1:title>Pere Navarro (DGT) carga contra el coche eléctrico: "No tenemos dónde enchufarlo y el precio es carísimo"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3803346/0/coche-electrico-dgt-pere-navarro/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES/E.P.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El director general de la institución, Pere Navarro, ha criticado este sistema de movilidad y ha apuntado que es una "prioridad" del Gobierno crear la infraestructura "adecuada".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3794225/0/estaciones-recarga-coches-electricos-espana/"&gt;¿Cuántos puntos de recarga para coches eléctricos hay en España?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3603905/0/plan-moves-como-solicitarlo-ayudas-coche-electrico/"&gt;¿Sabes cómo solicitar las ayudas del Plan MOVES para comprar un coche eléctrico?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/06/11/974281-620-282.jpg?v=20190611162950" width="620" height="282" alt="Las cuatro debilidades de los coches eléctricos" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/coches-electricos/"&gt;coches eléctricos&lt;/a&gt; cuentan cada vez con más adeptos. Tal y&lt;strong&gt; como demuestran las cifras&lt;/strong&gt;, &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3778467/0/ventas-coches-electricos-europa/"&gt;la demanda de este sistema de movilidad no cesa de crecer en Europa&lt;/a&gt;. Sin embargo, también cuentan con varias &lt;strong&gt;voces discordantes&lt;/strong&gt; que lamentan y critican &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3794225/0/estaciones-recarga-coches-electricos-espana/"&gt;no disponer de la infraestructura necesaria para poder utilizarlo&lt;/a&gt;. El último en alzar la voz ha sido el &lt;strong&gt;director de la Dirección General de Tráfico&lt;/strong&gt; (DGT).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/pere-navarro/"&gt;Pere Navarro&lt;/a&gt; ha defendido que &lt;strong&gt;hay que resolver "el tema de la precariedad"&lt;/strong&gt; para poder decirle a la gente &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3791499/0/tipos-coches-electricos/"&gt;"que compre un coche nuevo y además eléctrico"&lt;/a&gt;. "&lt;strong&gt;Cometimos el error de vender un producto que no teníamos en la estantería&lt;/strong&gt;, &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3667267/0/coches-electricos-desventajas/"&gt;no tenemos dónde enchufarlo y el precio es carísimo&lt;/a&gt;. Nos equivocamos todos", ha lamentado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, ha añadido que &lt;strong&gt;"sin infraestructura de carga no hay coche eléctrico"&lt;/strong&gt; y que es una "prioridad" del Gobierno crear la infraestructura "adecuada". "&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3665347/0/coches-electricos-baratos-venta-espana/"&gt;Donde nos haría falta, en la ciudad, en el parking es difícil enchufarlo&lt;/a&gt;. Pero el que vive fuera de la ciudad tiene facilidades para enchufarlo", ha criticado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, el director general de Tráfico ha vaticinado que &lt;strong&gt;"lo que viene son los desplazamientos a pie por el envejecimiento de la población"&lt;/strong&gt; ya que, a su juicio, "la gente mayor camina" por lo que la tendencia será "dejar la acera limpia de obstáculos para poder caminar".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre el coche conectado, ha celebrado que es &lt;strong&gt;un "salto adelante"&lt;/strong&gt; desde el punto de vista de la seguridad vial "&lt;strong&gt;que se hablen unos vehículos con otros&lt;/strong&gt;" y ha reconocido que, "sin duda", todas las nuevas tecnologías "van bien para la vigilancia y el control".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pere Navarro ha justificado las &lt;strong&gt;"duras" campañas publicidad de Tráfico&lt;/strong&gt; con mensajes explícitos porque, en su opinión, "normalmente son más eficaces". "Parecía que nos habíamos dormido en la sociedad y por eso hacía falta entrar con una campaña dura. La realidad es mucho más dura que la campaña", ha afirmado.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T07:35:52+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES/E.P.</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3802851/0/coches-electricos-tienen-que-pasar-itv/">  <ns1:title>Los coches eléctricos, ¿están obligados a pasar la ITV?</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3802851/0/coches-electricos-tienen-que-pasar-itv/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Entre los beneficios de este tipo de automóviles están las ventajas fiscales y la menor contaminación. Incluso hay quienes se preguntan si también están exentos de este examen anual.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3791858/0/donde-es-mas-caro-pasar-la-itv-espana/%20"&gt;¿Dónde es más caro pasar la ITV en España? &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/04/02/920095-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Carga de un coche eléctrico" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3582088/0/inspeccion-tecnica-obligatoria-itv-caducada-coche/"&gt;Más de 2,6 millones de coches circulan con la ITV caducada&lt;/a&gt; a pesar de ser un trámite que afecta directamente a la seguridad de la conducción, ya que garantiza el buen estado de los elementos que protegen a los ocupantes del vehículo. Con la irrupción de los vehículos electrificados, que &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3765018/0/coches-electricos-fututo-movilidad-sostenible-2050/"&gt;coparán el 100% de los transportes en 2050&lt;/a&gt;, &lt;strong&gt;hay quienes se plantean si este tipo de automóviles deben pasar por la Inspección Técnica de Vehículos&lt;/strong&gt;. El &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3778467/0/ventas-coches-electricos-europa/"&gt;aumento de la demanda de este tipo de coches&lt;/a&gt; y las diferencias entre los componentes de los eléctricos y los de combustible y, por tanto, en &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3647234/0/diferencias-conducir-coche-electrico-combustible/"&gt;la conducción&lt;/a&gt; generan esa duda. La respuesta es sí. &lt;strong&gt;Ningún vehículo se libra de esta revisión&lt;/strong&gt;, así que los eléctricos, que sí que cuentan con &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3559785/0/coches-electricos-ventajas-fiscales-compra-espana/"&gt;ventajas fiscales respecto al resto&lt;/a&gt;, también están obligados a pasar (y superar) la inspección.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cada cuánto se debe pasar?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La periodicidad de la revisión es la misma para todos los vehículos:&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3573288/0/como-pasar-por-primera-vez-la-itv/"&gt; la primera ITV (en la que hay que evitar estos errores)&lt;/a&gt;, se debe pasar a los cuatro años desde la fecha de matriculación del coche. A partir de entonces, &lt;strong&gt;el examen será bianual hasta cumplir los 10 años&lt;/strong&gt;, momento en el que la frecuencia de la revisión cambia al formato anual.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Entonces, ¿hay alguna diferencia?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En la ITV,&lt;strong&gt; los coches eléctricos no se ven sometidos a ninguna prueba de emisiones ni ruido&lt;/strong&gt;, porque no los producen. Esa es la única diferencia que, sin embargo, puede conllevar una rebaja en &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3581060/0/precios-tarifas-itv-cuanto-cuesta/"&gt;el precio que supone pasar esta inspección&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sí que está previsto que, próximamente,&lt;strong&gt; se añadan a la ITV ciertas modificaciones que ayuden a comprobar el estado de las partes eléctricas del vehículo&lt;/strong&gt;. Aún así, llevar el coche al taller para &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3714221/0/consejos-aprobar-itv-inspeccion-tecnica-vehicluos/"&gt;una revisión previa &lt;/a&gt;es fundamental en todo tipo de vehículos.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T07:35:27+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3801195/0/coches-hibridos-averias-mas-frecuentes/">  <ns1:title>Estas son las averías que no querrás tener si conduces un coche híbrido</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3801195/0/coches-hibridos-averias-mas-frecuentes/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Estos vehículos ofrecen una serie de ventajas a los conductores, pero hay que saber cómo mantenerlos bien si queremos que sean rentables.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3794481/0/coches-hibridos-baratos-menos-20000-euros/"&gt;Tres coches híbridos y baratos por menos de 20.000 euros.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/02/08/881683-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Cinco razones para elegir un coche híbrido enchufable" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3609419/0/cuales-son-las-averias-que-provoca-el-conductor/"&gt;muchas de las averías que le ocasionamos a los coches son por culpa de nuestros malos hábitos&lt;/a&gt; al volante (como abusar del embrague, los cambios bruscos de velocidad o no parar de poner a prueba la suspensión del coche), no siempre es así. De hecho, &lt;strong&gt;según la tipología de cada vehículo, es normal que se den una serie de errores&lt;/strong&gt; que, sin embargo, no son comunes a otros modelos. &lt;span &gt;Este es el caso de los v&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3565890/0/ventajas-desventajas-coche-hibrido-electrico-hev-hibrido-enchufable-phev/"&gt;ehículos híbridos enchufables y no&lt;/a&gt;, que, si bien es cierto que cuentan con &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3558147/0/ventajas-coche-hibrido-enchufable/"&gt;numerosas ventajas&lt;/a&gt;, también tienen &lt;strong&gt;más propensión a sufrir una serie de averías que conviene conocer&lt;/strong&gt;, tal y como destacan desde el blog de Applus Iteuve, donde destacan cuáles son y por qué suelen aparecer.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Averías que no querrás tener en los coches híbridos&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El cableado.&lt;/strong&gt; Con el paso del tiempo, es habitual que los cables de nuestro híbrido comiencen a deteriorarse, llegando a quemarse cuando el odómetro del coche pase de los 60.000 kilómetros. Cabe destacar que &lt;strong&gt;el precio para repararlo puede variar según los daños ocasionados&lt;/strong&gt;: será de 100 euros o inferior si solo hay que cambiar el cableado; pero si la reparación supone remplazar tanto de los cables como de la batería, el coste podría llegar a los 7.000 euros.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La caja de cambios asociada al inversor.&lt;/strong&gt; Aunque pueda que este término aún no te suene (sobre todo si no tienes un híbrido o un eléctrico), es una pieza imprescindible del coche y si sufre una avería en la caja condicionaría el funcionamiento del vehículo. De hecho, &lt;strong&gt;es la avería más grave que podría llegar a tener un coche de estas características&lt;/strong&gt;. Este componente tiene tres funciones básicas: hace de motor de arranque, es un alternador que genera energía y hace, a la vez, de caja de cambios.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La junta de culata. Pasados&lt;/strong&gt; los 250.000 kilómetros, es normal que este problema pueda empezar a aflorar en los híbridos no enchufables. En estos casos, lo más seguro es que haya que c&lt;strong&gt;ambiar la batería y la de servicio para garantizar un funcionamiento equilibrado&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El conector de servicio.&lt;/strong&gt; En el caso de los coches híbridos enchufables es normal tener problemas con este sistema, pues, durante el proceso de carga, puede alcanzar unas temperaturas muy elevadas que lo acaben quemando. Así, si ha sufrido daños leves o está en un estado de deterioro avanzado, hay que &lt;strong&gt;sustituirlo por una versión enchufable.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T16:18:26+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3801217/0/sistemas-adas-que-son-seguridad-coche-dgt-obligatorio/">  <ns1:title>Sistema ADAS: así es el equipamiento de seguridad que la DGT quiere que los coches lleven de serie</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3801217/0/sistemas-adas-que-son-seguridad-coche-dgt-obligatorio/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La frenada de emergencia y los sistemas de aparcamiento están incluidos en este paquete de prestaciones que ayuda a reducir la siniestralidad al volante.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3576648/0/consejos-para-ahorrar-ganar-seguridad-coche/%20"&gt;Cinco consejos para ganar seguridad al volante&lt;/a&gt;. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1097653-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Seguridad en el coche" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los conductores lo tienen claro:&lt;a href="/%20https:/www.20minutos.es/noticia/3554717/0/estas-son-las-caracteristicas-del-coche-perfecto-seguridad-y-ahorro/"&gt; la seguridad es uno de los aspectos más valorados en un coche&lt;/a&gt;. La DGT y las marcas de automóviles también apoyan esta premisa y, para ello, fomentan el uso y la implementación de sistemas de seguridad, más allá del cinturón, del airbag y de&lt;a href="/%20https:/www.20minutos.es/noticia/3108730/0/elementos-seguridad-pasiva-cinturon-airbag-reposacabezas/"&gt; otros elementos encargados de proteger a los ocupantes&lt;/a&gt;. En este sentido, &lt;strong&gt;cada vez son más las prestaciones de protección que los fabricantes incluyen en sus modelo&lt;/strong&gt;s. Sin embargo, hay una serie de sistemas por los que la DGT ha apostado: quiere, igual que la Comisión Europea (que votó su obligatoriedad en 2017), que los coches los lleven de serie. Se trata de los sistemas ADAS (Advanced Driver Assistance Systems), un conjunto de asistencias que garantizan un aumento del nivel de seguridad en la conducción.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La exigencia de la institución está respaldada en cifras ya que, si todos los automóviles contaran con este sistema, &lt;strong&gt;el riesgo de siniestro se reduciría un 57%&lt;/strong&gt;.  Así, su implantación es más que necesaria, siempre y cuando se realice un uso responsable de ellos, puesto que su abuso puede derivar en algunos&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3670208/0/vicios-conductores-sistemas-seguridad-coches/"&gt; vicios nocivos al volante&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Qué es el sistema ADAS?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Dentro de este nombre se incluyen todas aquellas asistencias que incrementan la seguridad y que van camino a una conducción autónoma. Estos son algunas de las prestaciones del sistema ADAS.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span &gt;&lt;strong&gt;Frenada de emergencia&lt;/strong&gt;. Puede ser solo para vehículos o también para detectar peatones y ciclistas. De hecho, algunas marcas como &lt;a href="/%20https:/www.20minutos.es/noticia/3132031/0/bosch-sistema-frenada-emergencia-ciclistas/"&gt;Bosch ya lo han implementado&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;a href="/%20https:/www.20minutos.es/noticia/3132031/0/bosch-sistema-frenada-emergencia-ciclistas/"&gt;.&lt;/a&gt; Esta detecta una situación de peligro que pueda implicar colisión o atropello. Además, esta prestación incluye un aviso de frenada para el resto de conductores.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3286571/0/sistema-alerta-mantenimiento-carril/"&gt;&lt;strong&gt;Mantenimiento de carril&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Los vehículos no solo deben avisar al conductor de que se está saliendo de su trayectoria. También deben mantener el coche en el carril correspondiente.   &lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ángulo muerto, tráfico cruzado y sistemas de aparcamiento&lt;/strong&gt;. &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3594705/0/como-colocar-retrovisor-coche/"&gt;No es fácil acabar manualmente con los temidos ángulos muertos&lt;/a&gt;. Así, este sistema tiene unos sensores que avisan al conductor de la presencia de vehículos en esa zona. Lo mismo ocurre cuando hay que realizar una maniobra marcha atrás, especialmente en aparcamientos en batería, cuando el sistema avisará de que un coche se está acercando. En este último caso, el sistema ADAS también dota a los vehículos de un aviso cuando se abre la puerta lateral y por el mismo lado detecta otro coche.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;¿De qué tecnologías se sirve este sistema?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aquí la tecnología es una aliada fundamental para garantizar la seguridad.&lt;strong&gt; Así, los ADAS necesitan ‘ojos’ en todas las partes del coche para poder ofrecer una respuesta rápida y eficaz ante una situación de riesgo&lt;/strong&gt;. Para ello, las cámaras y sensores de vídeo son fundamentales. También se emplea un sensor de radar para localizar objetos tanto estáticos como en movimiento y los sensores ultrasonidos, muy útiles en los sistemas de aparcamiento.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T16:16:52+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3801252/0/comprar-coche-marcas-toyota-ford-ventas/">  <ns1:title>¿Quieres comprar coche? Estas son las marcas que más (y menos) venden en Europa</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3801252/0/comprar-coche-marcas-toyota-ford-ventas/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES/E.P.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Toyota ha crecido un 3% en septiembre, mientras que Ford ha caído casi un 6% durante los primeros nueve meses del año.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3794481/0/coches-hibridos-baratos-menos-20000-euros/"&gt;Tres coches híbridos y baratos por menos de 20.000 euros&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/23/1071996-620-282.jpg?v=20190923105724" width="620" height="282" alt="Así es el primer vehículo de Toyota propulsado por hidrógeno" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La marca &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/toyota/"&gt;Toyota Motor Europe&lt;/a&gt; acaba de cerrar los &lt;strong&gt;nueve primeros meses del año&lt;/strong&gt; actual con un volumen de &lt;strong&gt;ventas de 838.691 vehículos&lt;/strong&gt; de las marcas Toyota y Lexus en el mercado europeo, lo que representa &lt;strong&gt;una subida del 3,1%&lt;/strong&gt; en la comparativa con el mismo período del año anterior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según datos publicados por la empresa, este incremento comercial &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3590472/0/caen-ventas-coches-matriculaciones-espana/"&gt;se produce en un entorno de retroceso del mercado europeo&lt;/a&gt;. La compañía señaló que si el ritmo se mantiene en el último trimestre del año &lt;strong&gt;superará su objetivo de 1,06 millones de unidades&lt;/strong&gt; comercializadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por marcas, &lt;strong&gt;Toyota alcanzó un volumen de ventas en Europa de 775.201 unidades durante los tres primeros trimestres&lt;/strong&gt; del año actual, lo que se traduce en una progresión del 2,6% en la comparativa con el mismo período del año previo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lexus, por su parte, registró &lt;strong&gt;una cifra de matriculaciones de 63.490 unidades entre enero y septiembre&lt;/strong&gt; de este ejercicio en el mercado europeo, lo que supone un incremento del 9,4% respecto a los mismos meses del ejercicio precedente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, las matriculaciones en el conjunto del mercado europeo de la marca &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/ford/"&gt;Ford&lt;/a&gt; superaron el &lt;strong&gt;millón de unidades&lt;/strong&gt; (1,09 millones de unidades) durante los tres primeros trimestres del año, lo que representa &lt;strong&gt;una disminución del 5,9%&lt;/strong&gt; respecto a dichos meses de 2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según datos publicados por la empresa, las entregas de Ford en el tercer trimestre del año alcanzaron un &lt;strong&gt;volumen de 331.700 unidades&lt;/strong&gt;, un 1,3% de retroceso en la comparativa con dicho período del año precedente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los &lt;strong&gt;20 principales mercados del continente&lt;/strong&gt;, la firma del óvalo matriculó 1,02 millones de vehículos entre enero y septiembre, &lt;strong&gt;un 2,4% menos&lt;/strong&gt;, al tiempo que sus entregas trimestrales crecieron un 3,1% en esta zona, con 313.400 unidades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reino Unido&lt;/strong&gt; se situó como el primer mercado europeo para la corporación hasta septiembre, con &lt;strong&gt;283.900 unidades&lt;/strong&gt;, seguido de Alemania, con 252.700 unidades; de Italia, con 107.300 unidades; de Francia, con 84.100 unidades, y de España, con 61.600 unidades.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T06:24:53+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES/E.P.</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3788465/0/multa-beber-agua-conducir-coche/">  <ns1:title>¿Está prohibido beber agua al volante?</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3788465/0/multa-beber-agua-conducir-coche/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;Si el agente considera que se ha puesto en riesgo la seguridad vial, comer y beber al volante pueden ser sancionables.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="¿Puedo aparcar el coche en mi propio vado?" href="https://www.20minutos.es/noticia/3762473/0/aparcar-coche-propio-vado/"&gt;¿Puedo aparcar el coche en mi propio vado?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/04/1085663-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="¿Está prohibido beber agua al volante? " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El exceso de velocidad, aparcar en zonas no autorizadas, saltarse un semáforo o conducir en zonas restringida para residentes, son las &lt;a title="¿Cuáles son las multas más frecuentes al volante?" href="https://www.20minutos.es/noticia/3668689/0/multas-trafico-mas-frecuentes/"&gt;sanciones más frecuentes que reciben los conductores españoles.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero además de estas infracciones de tráfico, hay otras conductas muy habituales al volante que, aunque no estén recogidas como tal en el Reglamento General de Circulación, &lt;strong&gt;pueden ser sancionables si ponen en riesgo la seguridad vial&lt;/strong&gt;, como, por ejemplo, &lt;a title="¿Me pueden multar por conducir con el codo fuera?" href="https://www.20minutos.es/noticia/3642110/0/multa-coche-conducir-codo-fuera/"&gt;conducir con el codo fuera&lt;/a&gt;, &lt;a title="¿Me pueden multar por conducir con chanclas, tacones o descalzo?" href="https://www.20minutos.es/noticia/3653528/0/multas-conducir-descalzo-chanclas-tacones/"&gt;con chanclas o descalzo.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otra de las acciones que muchos conductores realizan, sobre todo en los viajes largos y si la temperatura es elevada, es beber agua. Pero,&lt;strong&gt; ¿está permitido?&lt;/strong&gt; Igual que en los casos anteriores, tanto comer como beber al volante son acciones que &lt;span &gt;no se recogen en el Reglamento General de Circulación, pero &lt;strong&gt;si el agente considera que se ha puesto en riesgo la seguridad vial, sí que pueden ser sancionables.&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al coger la botella de agua, es inevitable quitar una mano del volante y perder la concentración y la visión en la carretera durante unos segundos. En estos casos, si el agente denunciara la acción sería porque&lt;strong&gt; esa actividad en concreto ha afectado a la seguridad de la conducción.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el artículo 18.1 del Reglamento se puede leer que "el conductor de un vehículo está obligado a&lt;strong&gt; mantener su propia libertad de movimientos, el campo necesario de visión y la atención permanente a la conducción&lt;/strong&gt;, que garanticen su propia seguridad, la del resto de los ocupantes del vehículo y la de los demás usuarios de la vía".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Por otro lado, el artículo 17.1 establece que los conductores deberán estar en todo momento &lt;strong&gt;en condiciones de controlar sus vehículos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En España no se recogen estas acciones en el Reglamento, pero tal y como informan en la revista 'Tráfico y Seguridad Vial' de la &lt;a title="DGT" href="https://www.20minutos.es/minuteca/dgt/"&gt;DGT&lt;/a&gt;, en determinados países europeos, como es el caso de &lt;strong&gt;Chipre&lt;/strong&gt;, está prohibido hidratarse mientras se conduce. La multa por hacerlo equivale a unos &lt;strong&gt;150 euros.&lt;/strong&gt; El conductor está obligado a estacionar en un lugar adecuado y parar el motor para poder hidratarse.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T06:24:39+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3801854/0/renault-zoe-coche-electrico-prueba/">  <ns1:title>A prueba los nuevos coches eléctricos Renault ZOE</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3801854/0/renault-zoe-coche-electrico-prueba/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES/E.P.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El objetivo de este experimento es probar el servicio de movilidad bajo demanda a nivel técnico y evaluar la aceptación por parte de los clientes finales para desplazarse a diario.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3778310/0/nuevo-renault-zoe-coche-electrico/"&gt;El nuevo ZOE de Renault: más eléctrico que nunca&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1098284-620-282.jpg?v=20191015161410" width="620" height="282" alt="A prueba los nuevos Renault ZOE eléctricos" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/renault/"&gt;Renault&lt;/a&gt; pone a disposición de un panel de cerca de &lt;strong&gt;cien personas&lt;/strong&gt; el servicio de vehículos "bajo demanda" de &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3674019/0/renault-zoe-la-tercera-generacion-con-390-kilometros-de-autonomia/"&gt;dos prototipos del ZOE Cab eléctricos, autónomos y compartidos&lt;/a&gt; en el campus urbano de París-Saclay, en el marco del proyecto '&lt;strong&gt;Paris-Saclay Autonomous Lab&lt;/strong&gt;' que se celebra hasta el 8 de noviembre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según ha informado la marca automovilística, &lt;strong&gt;el objetivo de los test experimentales es probar el servicio de movilidad bajo demanda a nivel técnico&lt;/strong&gt; y &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3778310/0/nuevo-renault-zoe-coche-electrico/"&gt;evaluar la aceptación por parte de los clientes finales para desplazarse a diario&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/QdBGoRCynT0" width="100%" height="315" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uno de los prototipos está equipado con una &lt;strong&gt;puerta de grandes dimensiones en forma de élitro&lt;/strong&gt; que abre el habitáculo completo del Zoe, un puesto para el operario de seguridad para transportar a los pasajeros simulando una &lt;strong&gt;movilidad autónoma&lt;/strong&gt; sin conductor y asientos con pantalla, altavoces y tomas USB individuales, mientras que el otro prototipo dispondrá de una puerta únicamente por el lado de la acera, asiento del pasajero delantero a espaldas de la carretera y pantallas compartidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los servicios disponibles destacan el &lt;strong&gt;seguimiento del trayecto&lt;/strong&gt; y la hora de llegada al destino, &lt;strong&gt;regulación de la temperatura&lt;/strong&gt; y ambientes sonoros basados en la &lt;strong&gt;técnica de la neuroestimulación auditiva&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez finalizados los tests, se invitará a los panelistas a compartir sus impresiones con las que Renault podrá definir las &lt;strong&gt;adaptaciones necesarias en el servicio&lt;/strong&gt;, la aplicación móvil y los vehículos, a fin de &lt;strong&gt;ofrecer el mejor servicio de movilidad&lt;/strong&gt;, bajo demanda, eléctrico, autónomo y compartido en el futuro.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T06:24:21+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES/E.P.</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3800032/0/etiqueta-europea-neumaticos-ruedas-coche/">  <ns1:title>Eficiencia, adherencia y ruido: este es el significado de las etiquetas que llevan las ruedas de tu coche</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3800032/0/etiqueta-europea-neumaticos-ruedas-coche/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Las etiquetas de los neumáticos explican la eficiencia en el consumo, la adherencia al suelo y el ruido exterior.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Turbo rotondas: qué son y cómo se circula por ellas" href="/%20https:/www.20minutos.es/noticia/3785902/0/que-son-turbo-rotondas/"&gt;Turbo rotondas: qué son y cómo se circula por ellas.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2017/11/16/581922-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Etiquetado europeo del neumático" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el &lt;strong&gt;1 de noviembre de 2012&lt;/strong&gt; es obligatorio que los neumáticos vayan etiquetados. &lt;span &gt;Estas etiquetas informan sobre tres aspectos:&lt;/span&gt;&lt;strong &gt; la eficiencia en el consumo, la adherencia al suelo y el ruido exterior que se produce.&lt;/strong&gt;&lt;span &gt; La combinación de estas tres mediciones indica la calidad global de las ruedas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;La seguridad de tu vehículo depende de una buena elección de sus recambios. Si se trata de &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/neum%C3%A1ticos?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#neumáticos&lt;/a&gt;, recuerda que la etiqueta informa de su resistencia a la rodadura, capacidad de frenado en mojado y nivel de ruidos. &lt;a href="https://t.co/IG8RCGWor7"&gt;https://t.co/IG8RCGWor7&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/RevisaTuVeh%C3%ADculo?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#RevisaTuVehículo&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Mantenimiento?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#Mantenimiento&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/sXxI2ei3LY"&gt;pic.twitter.com/sXxI2ei3LY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Dir. Gral. Tráfico (@DGTes) &lt;a href="https://twitter.com/DGTes/status/1182377941054971909?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;10 de octubre de 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;Resistencia a la rodadura&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La&lt;strong&gt; eficiencia de combustible está ligada a la resistencia de rodadura y deformación del neumático.&lt;/strong&gt; Cuanta menor es la resistencia, mayor es la  optimización de combustible empleado por el coche. Un hecho que repercute también en un menor nivel de emisiones contaminantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los neumáticos se clasifican &lt;strong&gt;desde la letra A, los más eficientes, a la E, los menos eficientes,&lt;/strong&gt; tras la prohibición de vender los de las letras F y G.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tal y como explican en la página web de Race, adquirir neumáticos de clase A frente a uno de la letra E, supone&lt;strong&gt; un ahorro de más de 240 euros&lt;/strong&gt; a lo largo de toda la vida del neumático.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Capacidad de frenado en mojado&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En este bloque se puede ver &lt;strong&gt;el comportamiento del neumático sobre una superficie mojada&lt;/strong&gt;. Se clasifican &lt;strong&gt;de la letra A hasta la F&lt;/strong&gt;, pero sin tener en cuenta las categorías D y G, ya que no se utilizan en turismos en materia de frenado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde &lt;a title="Race" href="https://www.20minutos.es/minuteca/race/"&gt;Race&lt;/a&gt; explican&lt;strong&gt; cuál es la distancia de frenado a 80 km/h, según el tipo de neumático:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Clase A: 38 metros.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Clase B: 42,5 metros.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Clase C: 47 metros.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Clase E: 51,5 metros.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Clase F: 56 metros.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Nivel de ruidos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El nivel de ruido que produce el neumático se expresa en &lt;strong&gt;decibelios y en ondas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;1 onda: ruido mínimo, tres decibelios o más por debajo del límite.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2 ondas: entre 3 decibelios y el límite permitido&lt;/li&gt;&lt;li&gt;3 ondas: más de seis decibelios, genera el cuádruple de ruido.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-15T12:44:27+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>