<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/opiniones/">   <ns1:title>Opiniones</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/opiniones/</ns1:link>   <ns1:description>Cartas al director, artículos de opinión, tribunas, viñetas y columnas de 20minutos.es</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:30:57+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/opiniones/carmelo-encinas-mano-mece-tsunami-3805413/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/opiniones/vineta-malagon-abstencion-elecciones-3800687/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/opiniones/david-moreno-brexit-musica-3802327/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/opiniones/isabel-serrano-tristeza-cataluna-3805397/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/opiniones/humo-barcelona-real-madrid-clasico-3804172/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/opiniones/miguel-angel-liso-indecencia-deslealtad-historia-se-repite-3804012/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/opiniones/mario-garces-vacia-vaciada-vaciando-3800692/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/opiniones/belen-molleda-franco-otros-embalsamados-3800642/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/opiniones/vineta-superantipatico-tranquilidad-ciudadana-3800600/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/opiniones/encarna-samitier-proces-ensonacion-pesadilla-cataluna-3802690/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/opiniones/jesus-morales-gobierno-actos-violentos-cataluna-3802556/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/opiniones/helena-resano-agonia-mar-menor-3802032/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/opiniones/carlos-santos-todo-esto-es-triste-3801985/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/opiniones/vineta-teran-muere-mar-menor-3801910/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/opiniones/jesus-morales-las-dos-caras-3802347/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/opiniones/carmelo-encinas-mano-mece-tsunami-3805413/">  <ns1:title>La mano que mece el Tsunami</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/opiniones/carmelo-encinas-mano-mece-tsunami-3805413/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;CARMELO ENCINAS. DIRECTOR DE OPINION DE '20MINUTOS'&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/carmelo-encinas/"&gt;Todos los artículos de Carmelo Encinas en &lt;strong&gt;&lt;em&gt;20minutos.es&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/16/1098868-620-282.jpg?v=20191017220857" width="620" height="282" alt="Protesta en Barcelona contra la sentencia del 'procés'." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un error histórico. El &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/independencia-cataluna/"&gt;independentismo catalán&lt;/a&gt; ha perdido ante España y ante el mundo el envoltorio pacifista que, además de cierto respeto interno, le granjeaba un alto nivel de &lt;strong&gt;empatía externa&lt;/strong&gt; a sus promotores. La reacción a la &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3799648/0/penas-condenas-juicio-proces/"&gt;sentencia del&lt;/a&gt; &lt;em&gt;procés&lt;/em&gt; dinamita ese capital que los soberanistas gestionaban como un tesoro. Si la defensa que hizo Quim Torra de los &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3773414/0/operacion-guardia-civil-contra-cdr/"&gt;CDR detenidos con explosivos&lt;/a&gt; ya era incompatible con el discurso 'gandhista' que nos pretendían colar, lo acontecido en las calles de Barcelona choca con ese supuesto espíritu cívico hasta hacerlo indefendible. Los primeros intentos de culpar a la policía de provocar los incidentes resultaron patéticos a la vista de los &lt;strong&gt;encapuchados lanzando objetos&lt;/strong&gt; y &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3803985/0/protestas-barcelona-acido-cocteles-molotov-pirotecnia-helicoptero/"&gt;quemando coches&lt;/a&gt; y barricadas, aunque no tanto como el absurdo del Govern tratando de defender a un tiempo a los manifestantes y a los Mossos que cargaron contra ellos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es obvio que el llamado &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/tsunami-democratic/"&gt;Tsunami Democrátic&lt;/a&gt; se les desmadró. La plataforma que promueve las &lt;strong&gt;protestas callejeras&lt;/strong&gt; se gestó en la reunión de septiembre en Ginebra a la que, convocados por &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/carles-puigdemont/"&gt;Puigdemont&lt;/a&gt; y Torra, acudió lo más irracional del separatismo. Se trataba de fundir en una fórmula etérea la desobediencia civil y responder unidos a la sentencia del Supremo. Por lo que cuentan, no todos compartieron el entusiasmo del visionario de Waterloo con esa idea surgida del entorno de la CUP. Sabían que comportaba &lt;strong&gt;riesgos enormes&lt;/strong&gt; pero el delirante Consell de la República la bendijo hace un mes. Alimentaron la bicha con recursos económicos, logística y apoyo en las redes sociales y ahora &lt;strong&gt;les llaman infiltrados.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Me pregunto &lt;strong&gt;cuánta mendacidad y cuánto disparate&lt;/strong&gt; está dispuesto a tragar el colectivo independentista. La &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/policia-nacional/"&gt;Policía&lt;/a&gt; sabe que se enfrenta a un &lt;strong&gt;movimiento muy estructurado&lt;/strong&gt; y con una estrategia minuciosamente trabajada. Su proceder en los inicios de la protesta evidencia un intento de copiar las tácticas de las revueltas en &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/hong-kong/"&gt;Hong Kong&lt;/a&gt;. Tal y como ocurrió en la excolonia británica su intención fue irrumpir masivamente en el aeropuerto de El Prat hasta colapsarlo. El cierre prolongado de las instalaciones habría logrado una repercusión enorme dentro y, sobre todo, fuera de España. En eso fallaron, no contaron con &lt;strong&gt;la experiencia y la capacidad operativa&lt;/strong&gt; de las Fuerzas de Seguridad allí destacadas, que dista mucho de la torpeza e impericia con que la Policia china gestionó la revuelta en el aeropuerto de Hong Kong. En El Prat hubo &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3800495/0/vueling-cancela-quincena-de-vuelos-en-el-aeropuerto-de-barcelona-por-las-protestas/"&gt;trastornos importantes&lt;/a&gt;, pero más del 90% de los vuelos operaron con normalidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El aeropuerto barcelonés es una gran fuente de ingresos para &lt;strong&gt;Cataluña&lt;/strong&gt; y de forzar su clausura habría puesto en el disparadero al presidente de la Generalitat. Puede que la orden de retirada que recibieron los manifestantes no sea ajena a esa circunstancia y entonces Torra aún conservara alguna influencia sobr&lt;strong&gt;e el monstruo que contribuyó a engendrar.&lt;/strong&gt; Tanto él, con su silencio cómplice de tres dias y su paniaguada condena de ayer, como Puigdemont, salen quemados de las hogueras del Paseo de Gracia ante su propia parroquia &lt;strong&gt;aterrada por las escenas de violencia&lt;/strong&gt; que propiciaron jaleando a los radicales. Ambos mecieron la cuna de un tsunami que se les fue de las manos y les comió.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T06:48:35+02:00</dc:date>  <dc:creator>CARMELO ENCINAS. DIRECTOR DE OPINION DE '20MINUTOS'</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/opiniones/vineta-malagon-abstencion-elecciones-3800687/">  <ns1:title>La abstención en elecciones</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/opiniones/vineta-malagon-abstencion-elecciones-3800687/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;MALAGÓN. VIÑETISTA&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/14/1097147-944-1098.jpg" border="0" width="620" height="722"  /&gt;&lt;br /&gt;Por&lt;strong&gt; Malagón&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Todas las viñetas de Malagón en 20minutos.es" href="https://www.20minutos.es/minuteca/malagon/"&gt;Todas las viñetas de Malagón en&lt;strong&gt; &lt;em&gt;20minutos.es&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/14/1097147-620-282.jpg?v=20191014184219" width="620" height="282" alt="La abstención en elecciones, viñeta de Malagón" /&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T06:48:12+02:00</dc:date>  <dc:creator>MALAGÓN. VIÑETISTA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/opiniones/david-moreno-brexit-musica-3802327/">  <ns1:title>El 'brexit' y la música</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/opiniones/david-moreno-brexit-musica-3802327/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;DAVID MORENO SÁENZ. PERIODISTA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://blogs.20minutos.es/dando-la-nota/"&gt;&lt;em&gt;Dando la nota,&lt;/em&gt; el blog de DaveM en &lt;strong&gt;&lt;em&gt;20minutos.es&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/03/29/918429-620-282.jpg?v=20191015202258" width="620" height="282" alt="Manifestantes a favor del 'brexit' en el Parlamento británico." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy voy a escribir sobre un tema que me preocupa, y bastante. ¿Qué va a ocurrir con la &lt;strong&gt;música&lt;/strong&gt; británica si finalmente el &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/brexit/"&gt;&lt;em&gt;brexit&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; llega a producirse? Hasta hace muy muy poco toda, o casi toda la música que escuchaba, venía del &lt;strong&gt;Reino Unido.&lt;/strong&gt; Sois bastantes los que leéis &lt;em&gt;Dando La Nota&lt;/em&gt;, el blog que escribo en &lt;strong&gt;&lt;em&gt;20minutos.es&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, y también sois muchos los que conocéis lo 'friki fan' que soy de las Spice Girls, pero pocas veces he contado que mi fiebre musical comenzó rebuscando entre los discos de mi madre al descubrir un recopilatorio de &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/beatles/"&gt;The Beatles&lt;/a&gt;. Churras y merinas unidas por mis diversos gustos...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando era un bebé conocí la música de Take That y después seguí en solitario a &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/robbie-williams/"&gt;Robbie Williams&lt;/a&gt;. Bailaba con Steps y me sabía todas las canciones de SClub7, sin tampoco olvidarme de las letras de Sugababes, Atomic Kitten o Girls Aloud. ¡Hasta creé un club de fans de Gareth Gates! Durante mi adolescencia, seguía cada gala de &lt;em&gt;X Factor&lt;/em&gt; y apoyaba las carreras de Leona Lewis, Alesha Dixon, Matt Cardle o Little Mix comprando todos su singles... Y aunque ni siquiera os suenen la mitad de estos nombres, os diré que tienen un denominador común:&lt;strong&gt; son británicos.&lt;/strong&gt; Hace poco leí con estupor un artículo en &lt;em&gt;The Guardian&lt;/em&gt;. En él hablaban de lo mucho que el &lt;em&gt;brexit&lt;/em&gt; y la falta de acuerdos podrían complicar las cosas a las &lt;strong&gt;promotoras y los artistas británicos.&lt;/strong&gt; ¿Vendrán aún menos de concierto a nuestro país? Algunos ya han cancelado sus giras europeas, y otros ven la situación con bastante incertidumbre. Tendrán que hacer más papeleos, se les complicarán las cosas, y todo esto podría afectar incluso al mundo del fútbol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y pienso: en un momento en el que tendríamos que estar más unidos que nunca, no entiendo cómo algunos aún piensan en separarnos (o separarse). Y cuidado, porque igual, no muy tarde, hasta tenemos problemas para escuchar a&lt;strong&gt; Serrat o &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/rosalia/"&gt;Rosalía&lt;/a&gt; en directo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T06:47:37+02:00</dc:date>  <dc:creator>DAVID MORENO SÁENZ. PERIODISTA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/opiniones/isabel-serrano-tristeza-cataluna-3805397/">  <ns1:title>Tristeza en Cataluña</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/opiniones/isabel-serrano-tristeza-cataluna-3805397/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;ISABEL SERRANO. PERIODISTA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/catalunya/"&gt;Toda la información sobre las protestas en Cataluña en &lt;strong&gt;&lt;em&gt;20minutos.es.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/16/1100190-620-282.jpg?v=20191017214554" width="620" height="282" alt="Barricadas e incendios en Barcelona" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es penoso lo que estamos viviendo estos días los catalanes. &lt;strong&gt;Ver tu ciudad en llamas cada noche,&lt;/strong&gt; las cargas policiales, la violencia que aparece en cuanto cae el sol un día tras otro, y ya van cuatro. Mientras, el &lt;em&gt;president&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/quim-torra/"&gt;Torra&lt;/a&gt; propone volver a poner urnas, sin contar siquiera con el apoyo de sus socios de ERC. No nos merecemos esto.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Información relacionada&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3804096/0/torra-parlament-sentencia-proces/"&gt;Torra propone poner urnas para la autodeterminación en esta legislatura y ERC marca distancias.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3804601/0/gobierno-evita-pedir-dimision-torra-insta-elegir-presidente-activista/"&gt;El Gobierno evita pedir la dimisión de Torra pero le insta a elegir entre "presidente o activista".&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/gonzoo/noticia/instagramers-aprovechan-violencia-cataluna-fotos-likes-3804485/0/"&gt;Las fotos de postureo de los 'instagramers' en los disturbios de Cataluña que han indignado a las redes.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T06:43:21+02:00</dc:date>  <dc:creator>ISABEL SERRANO. PERIODISTA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/opiniones/humo-barcelona-real-madrid-clasico-3804172/">  <ns1:title>El humo del Barça-Madrid también apesta</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/opiniones/humo-barcelona-real-madrid-clasico-3804172/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;ELÍAS ISRAEL&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/03/02/898543-620-282.jpg?v=20191017074853" width="620" height="282" alt="Real Madrid vs. Barcelona." /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/deportes/minuteca/fc-barcelona/"&gt;Barcelona&lt;/a&gt;-&lt;a href="https://www.20minutos.es/deportes/minuteca/real-madrid/"&gt;Real Madrid&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; es una de las imágenes más recurrentes de nuestro país en el planeta, un foco &lt;strong&gt;demasiado tentador para los violentos&lt;/strong&gt;, una patata caliente demasiado peligrosa para los políticos en vísperas de elecciones y un quebradero de cabeza para LaLiga, que se gasta millones de euros en proyectar y cuidar su imagen en todos los continentes. &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/deportes/noticia/laliga-pide-jugar-clasico-real-madrid-bernabeu-3802912/0/"&gt;El 26 de octubre ya es también un problema de estado&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/deportes/minuteca/javier-tebas/"&gt;Javier Tebas&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, amparado por la excepcionalidad de la situación y por las nulas garantías de seguridad, propuso lo que el sentido común decía: cambiar el orden de las sedes, ya que no modificaba fechas en el calendario ni tenía una afectación directa a la competición. Un doble e inteligente movimiento, LaLiga daba primero, a la vez que se cubría. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Aunque la situación sea excepcional y las medidas que se tomasen pudiesen serlo, la Federación, o sea &lt;strong&gt;Rubiales, no va a secundar ni una sola propuesta de LaLiga&lt;/strong&gt;. Hay algunas barricadas que están puestas todo el año, aunque no se vean tanto. La Federación se agarra al reglamento y se pone a trabajar en el aplazamiento para el 18 de diciembre, apretado también por el Gobierno, que exige soluciones fuera de Barcelona. No es casual que la fecha propuesta sea pasadas las elecciones.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El Madrid, por su parte, tampoco está dispuesto a &lt;strong&gt;facilitar la situación&lt;/strong&gt;. Curioso que el Bernabéu se postulase para &lt;a href="https://www.20minutos.es/deportes/noticia/argentina-clasico-barcelona-real-madrid-3804017/0/"&gt;albergar la final de la Libertadores entre River y Boca&lt;/a&gt; y ahora no sea la solución para un cambio de sede en la competición doméstica. Sí es cierto que &lt;strong&gt;las obras del Bernabéu&lt;/strong&gt;, no es broma, llevan sus tiempos y la organización de un Clásico con un margen tan ínfimo supondría un trastorno serio para el club blanco. Su coartada es real.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y, para rematar, el Barça, &lt;strong&gt;tan posicionado políticamente&lt;/strong&gt;, tan presionado localmente, mantiene su papel de poner el grito en el cielo. En Barcelona ven el aplazamiento del partido como una metáfora del conflicto, que se alarga en el tiempo y siempre parece lejos de solucionarse. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Imposible separar fútbol y política. El humo de los violentos apesta tanto que se puede llevar hasta un Clásico por delante, sin nadie que lo remedie hasta después de las elecciones, claro...&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T11:05:21+02:00</dc:date>  <dc:creator>ELÍAS ISRAEL</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/opiniones/miguel-angel-liso-indecencia-deslealtad-historia-se-repite-3804012/">  <ns1:title>Con indecencia y deslealtad: la historia se repite</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/opiniones/miguel-angel-liso-indecencia-deslealtad-historia-se-repite-3804012/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;MIGUEL ÁNGEL LISO. DIRECTOR DE MEDIOS DE HENNEO&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2018/12/05/840421-620-282.jpg?v=20181205144045" width="620" height="282" alt="MIguel Ángel Liso" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y la historia se repite. &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3803997/0/ultimas-noticias-protestas-cataluna-sentencia-proces/"&gt;Los dirigentes independentistas, agitando a sus adeptos&lt;/a&gt;, volvieron a actuar de forma inmoral y con deslealtad para conseguir su quimera secesionista, aprovechando, como siempre, una supuesta debilidad del Estado.&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3799571/0/supremo-dicta-sentencia-sedicion-proces/"&gt;&lt;strong&gt; La sentencia que les ha condenado por los sucesos del otoño de 2017&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; a penas de 13 a 9 años de cárcel por sedición ha creado controversia en la inmensa mayoría de la sociedad española. ¿Justa, injusta, benévola, temerosa, pasteleada...? Habrá podido complacer más o menos, o nada, pero el impacto emocional del fallo lo que exige es prudencia y respeto por sensatez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya se sabe cómo están reaccionando los grupúsculos separatistas. Fuera cual fuera el fallo de condena, las algaradas estaban decididas de antemano. &lt;strong&gt;Ellos van a lo suyo: a la bronca, a sembrar el caos, al incumplimiento de las leyes&lt;/strong&gt; y al desprecio a quienes no piensan igual. Por ello es aconsejable la prudencia y el respeto a una sentencia unánime de los magistrados del Supremo, porque es consecuencia de un juicio desarrollado con todas las garantías procesales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al establecer las penas para los encausados existía una diferencia sustancial entre valorar los hechos de rebelión, como pedía la fiscalía, o hacerlo, a propuesta de la abogacía del Estado, como &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3142073/0/sedicion/"&gt;&lt;strong&gt;sedición&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que conlleva penas más benévolas, lo que no significa no ajustadas a Derecho. En este fallo unánime de los jueces puede intuirse la voluntad de decantarse por una sentencia sólida, de consenso y con escasas posibilidades de que los recursos que se presenten prosperen ya sea en España o en los tribunales europeos. &lt;strong&gt;Las sentencias no se dictan para buscar el aplauso popular&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es la hora también de ratificar la firmeza. Los alborotos pasarán, pero lo que nunca puede ocurrir es mostrar debilidad en el cumplimiento de la ley y de las penas. El ciudadano ha de tener muy claro que la legalidad democrática está por encima de todos y que su incumplimiento acarrea graves consecuencias. ¿Qué broma de país sería este si dejara impune su intento de ruptura, mediante una rebelión o una sedición?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya hay mucho ruido, miedo, manipulaciones, victimismo y tretas que se les van ocurriendo a los sediciosos y a algunos de sus irresponsables líderes aún en libertad. Por eso &lt;strong&gt;es fundamental no dejarse enredar y tener muy claro que aquí se han juzgado unos hechos graves&lt;/strong&gt; con gran desprecio y burla a la Constitución. No se han enjuiciado ideas, sino hechos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una de las bazas más importantes del nacionalismo es que gracias a la indolencia, al exceso de confianza y al pragmatismo miope de algunos gobiernos, los separatistas han conseguido manipular la historia y adoctrinar a una parte de la población. Tal vez hemos confundido la descentralización con el descuido y abandono de la cohesión que exige la unidad constitucional de una nación. Ha hecho falta pedagogía desde el mismo momento en que se aprobó la constitución de 1978.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los separatistas ya ven ahora a cualquier Gobierno de España como un enemigo del pueblo catalán. Además de ser mentira, &lt;strong&gt;se consideran a sí mismos portavoces de todos los ciudadanos y receptores de un objetivo común&lt;/strong&gt;. Es la eterna falacia del nacionalismo. Ya basta de hablar en nombre de todo un pueblo cuando no representan ni a la mayoría.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Añoran los separatistas la llegada de una nueva República&lt;/strong&gt; por considerar que si ésta fuera la forma política del Estado español, en lugar de una Monarquía parlamentaria, serían ya independientes. Qué ilusos. Se olvidan, por ignorancia o mala fe, de que fueron ellos, por egoísmo, los que trataron de destruir una y otra vez a una república democrática en el convulso periodo de 1931 a 1936. La debilitaron aún más durante la Guerra Civil por cortedad de miras, en unos momentos sangrientos y terribles en los que no estaba en juego una simple autonomía, lo único que les preocupaba, sino el futuro del país, en manos de dos bandos irreconciliables. La historia es la que es, no la que nos quieren contar. Y a estos independentistas les da igual una República que una Monarquía parlamentaria. Lo suyo es imponer sus ideas por encima de una legalidad que no les gusta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un político de izquierdas y presidente de la República como &lt;strong&gt;Manuel Azaña&lt;/strong&gt; nunca fue sospechoso de no querer a Cataluña, como ahora defiende el nacionalismo analfabeto. Su discurso de tres horas en mayo de 1932, defendiendo el Estatuto catalán dentro de una España diversa, pero única, es buena prueba de ello. Pero hacia el final de la guerra acabó harto, decepcionado, indignado y deprimido por el comportamiento insolidario, inmoral y de deslealtad institucional de los dirigentes secesionistas. Se repite la historia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No se pide a nadie que renuncie a sus ideas políticas, sino que se respeten las leyes&lt;/strong&gt; y se trabaje por el progreso y la convivencia de todos los ciudadanos, sin excepción. De todos depende enderezar la actual situación, sin duda, pero sobre todo de los independentistas. Ellos sabrán lo que quieren hacer a partir de ahora. O lealtad institucional y colaboración o viaje a ninguna parte.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T07:52:10+02:00</dc:date>  <dc:creator>MIGUEL ÁNGEL LISO. DIRECTOR DE MEDIOS DE HENNEO</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/opiniones/mario-garces-vacia-vaciada-vaciando-3800692/">  <ns1:title>Vacía, vaciada, vaciando</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/opiniones/mario-garces-vacia-vaciada-vaciando-3800692/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;MARIO GARCÉS. EX SECRETARIO DE ESTADO DE ASUNTOS SOCIALES E IGUALDAD&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/mario-garces/"&gt;Todos los artículos de Mario Garcés en &lt;strong&gt;&lt;em&gt;20minutos.es&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/04/28/939143-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Pueblo de Teruel" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Estoy ausente"&lt;/strong&gt;. De esta guisa el senador por designio regio &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/2743570/0/camilo-jose-cela-centenario/"&gt;Camilo José Cela y Trulock&lt;/a&gt; se pronunció cuando se le preguntó la razón por la cual no había votado a favor, ni en contra, ni se había abstenido en una iniciativa para refrendar un convenio ininteligible de la &lt;a href="http://www.imo.org/es/About/Paginas/Default.aspx" target="_blank"&gt;Organización de Telecomunicaciones Marítimas por Satélite&lt;/a&gt;. Lo realmente exótico es que sus señorías puedan votar ciertas &lt;strong&gt;enmiendas, transaccionales y transitorias&lt;/strong&gt;, finales y adicionales, sin perder el uso de razón o, al menos, intentar hacer uso de él.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/premio-nobel/"&gt;Premio Nobel&lt;/a&gt; acuñó la fórmula de "Senador Presidente, Senatrices y Senadores", que haría las delicias de alguna formación actual de izquierda, pero lo que nunca hizo, pese a que se le imputa, es replicar a un comelitón de escaño en ristre que le censuró que estuviera dormido, la célebre frase &lt;strong&gt;"no, estaba durmiendo"&lt;/strong&gt;. Fue &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Antonio_de_los_R%C3%ADos_Rosas" target="_blank"&gt;Antonio Ríos Rosas&lt;/a&gt; quien en el segundo hemisferio del siglo XIX tuvo esa ocurrencia, que, a mayores, culminó con la siguiente explicación: &lt;strong&gt;"Tampoco es igual estar bebido que estar bebiendo".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al estupendo de Cela se le atribuye falsamente la guasa con la derivada de que la frase se convirtió, fiel a su estilo procaz y provocativo, en "no es igual estar jodido que estar jodiendo". Arrastro esta anécdota al presente simple pues hemos pasado de un tiempo a esta parte de la &lt;strong&gt;España vacía&lt;/strong&gt; a la &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/espana-vaciada/"&gt;&lt;strong&gt;España vaciada&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; sin solución de continuidad. Y no debería pasar desapercibida esta distinción, pues vacía es a vaciada lo que desnudo es a desnudado. Porque no es lo mismo &lt;strong&gt;el uso neutral del adjetivo que no denota dolo&lt;/strong&gt; que el empleo del participio que degenera de inmediato en la intermediación de alguien para que el país se haya vaciado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De la impunidad del adjetivo a la alevosía del participio. Porque si está vaciada, habrá que buscar a los &lt;strong&gt;sujetos responsables de tal despojo&lt;/strong&gt;, para lo cual los artífices del neolenguaje pueden emplear el género, pues la culpa será del capital o de la capital. O de ambos, que no será por género lo que siempre ha sido cuestión de número.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/miguel-delibes/"&gt;Delibes&lt;/a&gt;, otro escritor que padeció el &lt;em&gt;rigor mortis&lt;/em&gt; de la nueva cultureta, el que en &lt;em&gt;El disputado voto del Señor Cayo,&lt;/em&gt; nos da una lección de virtud campesina, más meritoria que la urbana. Cuando a Cayo le preguntan &lt;strong&gt;qué haría si el mundo se hundiera&lt;/strong&gt;, contesta a la gallega: "¿Qué quiere que le haga yo si el mundo se hunde?". Y cuando le insinúan que por obra y gracia de los derechos sociales del nuevo mundo tiene que dejar de trabajar a su edad, responde sin pudor: "¿Es que también va usted a quitarme de trabajar?".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esa es&lt;strong&gt; la voz del mundo rural&lt;/strong&gt;, el que no solo está vacío sin remisión sino que se está vaciando sin solución. Ya no valen las palabras. Solo el gerundio político. El movimiento se demuestra andando, que también es gerundio.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T07:25:17+02:00</dc:date>  <dc:creator>MARIO GARCÉS. EX SECRETARIO DE ESTADO DE ASUNTOS SOCIALES E IGUALDAD</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/opiniones/belen-molleda-franco-otros-embalsamados-3800642/">  <ns1:title>Franco y otros embalsamados</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/opiniones/belen-molleda-franco-otros-embalsamados-3800642/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;BELÉN MOLLEDA. PERIODISTA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/belen-molleda/" target="_blank"&gt;Todos los artículos de Belén Molleda en &lt;strong&gt;&lt;em&gt;20minutos.es.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/24/1073483-620-282.jpg?v=20191014181526" width="620" height="282" alt="Exhumación, Franco, Valle de los Caídos" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lenin&lt;/strong&gt; quería ser enterrado con su madre en San Petersburgo y ahí está embalsamado y expuesto en un mausoleo en la &lt;strong&gt;Plaza Roja de Moscú&lt;/strong&gt; a la vista de miles de personas que a diario guardan cola para verlo. Hasta ahora, en &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/rusia/"&gt;Rusia&lt;/a&gt; se pasa de puntillas por esta situación a todas luces anómala. Otro caso: &lt;strong&gt;Evita Perón&lt;/strong&gt;. Su cuerpo pasó toda una serie de avatares, algunos macabros, durante años hasta que finalmente descansó en paz. No sabían qué hacer con ella. Evita tampoco solicitó que la conservaran. Y llegamos a España, donde tenemos a nuestro embalsamado: &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/franco/"&gt;Franco&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, a quien se le trató para que su cadáver se mantuviera al menos los tres días que estuvo expuesto. Ahora más vivo que nunca, estamos a vueltas con él.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No hay constancia de que pidiera ser enterrado en &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/franco/"&gt;el Valle de los Caídos&lt;/a&gt;, fue una decisión del Gobierno de entonces y es probable que &lt;strong&gt;El Pardo,&lt;/strong&gt; junto a su mujer, se acerque más a sus últimas voluntades. Me da igual. He de reconocer que no me preocupa dónde está inhumado el dictador, quizás porque he tenido la suerte de vivir en &lt;strong&gt;democracia&lt;/strong&gt; y/o porque mi atención la acaparan asuntos más mundanos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, si su traslado contribuye a que cicatricen heridas, bienvenido sea, teniendo en cuenta, además, que existe una &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/ley-de-la-memoria-historica/"&gt;&lt;strong&gt;Ley de Memoria Histórica&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que lo ha aprobado el &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/congreso-de-los-diputados/"&gt;Congreso&lt;/a&gt; y lo avala el &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/tribunal-supremo/"&gt;Supremo&lt;/a&gt;. El único pero que pondría es si es oportuno trasladar estos restos a diez días de las &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/elecciones-generales/"&gt;elecciones&lt;/a&gt;. Probablemente, no. Solo por el mero hecho de que alguna mente pensante pueda tachar esta decisión de &lt;strong&gt;electoralista&lt;/strong&gt; se debería haber evitado esa coincidencia. Ha estado 44 años sin moverse, podía haber estado un mes más... Todo en aras a la reconciliación. ¡Claro!&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T07:24:21+02:00</dc:date>  <dc:creator>BELÉN MOLLEDA. PERIODISTA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/opiniones/vineta-superantipatico-tranquilidad-ciudadana-3800600/">  <ns1:title>Tranquilidad ciudadana</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/opiniones/vineta-superantipatico-tranquilidad-ciudadana-3800600/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;SUPERANTIPÁTICO. VIÑETISTA&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/14/1097062-944-1098.jpg" border="0" width="650" height="756" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por &lt;strong&gt;Superantipático&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Todas las viñetas de Superantipático." href="https://www.20minutos.es/minuteca/superantipatico/"&gt;Todas las viñetas de Superantipático en &lt;strong&gt;&lt;em&gt;20minutos.es&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/14/1097062-620-282.jpg?v=20191014175251" width="620" height="282" alt="Tranquilidad ciudadana, viñeta de Superantipático" /&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T06:47:21+02:00</dc:date>  <dc:creator>SUPERANTIPÁTICO. VIÑETISTA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/opiniones/encarna-samitier-proces-ensonacion-pesadilla-cataluna-3802690/">  <ns1:title>La ensoñación que acabó en pesadilla</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/opiniones/encarna-samitier-proces-ensonacion-pesadilla-cataluna-3802690/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;ENCARNA SAMITIER. DIRECTORA DE 20MINUTOS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Todas las noticias sobre el jucio del procés." href="https://www.20minutos.es/minuteca/juicio-del-proces/"&gt;Toda la información sobre la sentencia del procés.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1097914-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Protesta en Bruselas" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La confusión entre sueño y realidad es el gran tema de los clásicos españoles. Y ahora ha llegado a la jurisprudencia del Supremo, que &lt;a title="Las claves de la sentencia del 'procés': Hubo violencia para presionar al Estado, pero no para lograr la independencia" href="https://www.20minutos.es/noticia/3799693/0/claves-sentencia-supremo-juicio-proces-sedicion-cataluna/"&gt;ha dictaminado que los líderes independentistas jugaron con la ensoñación de la independencia&lt;/a&gt; para presionar al Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cosa no es nueva. Cervantes describe "la presteza con que se acabó, se consumió, se deshizo como en sombra y humo" el gobierno del escudero Sancho Panza en la Ínsula Barataria. Cervantes retrató también otro espejismo, el de una pareja de timadores, en &lt;em&gt;El retablo de las maravillas&lt;/em&gt;. Y así, &lt;strong&gt;entre iluminados y estafadores, ha retratado el Supremo a los promotores de la independencia&lt;/strong&gt; de quita y pon que tanto daño ha causado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No se sabe qué es peor, si quedar de rebeldes o quedar de sediciosos trileros. Mas, Puigdemont, Torra, Junqueras y demás &lt;strong&gt;han transitado muy cerca de la astracanada... aunque para Cataluña y el resto de España haya resultado un drama&lt;/strong&gt;. El precio de la función ha sido muy alto. Para ellos, en forma de una grave sanción penal. Para la sociedad, en forma de factura económica, división social, principios básicos democráticos socavados... En &lt;em&gt;El Quijote&lt;/em&gt;, el caballero y el escudero aceptan la realidad. Y eso habrán de hacer, tarde o temprano, los condenados y huidos líderes de la ensoñación que acabó en pesadilla.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T11:24:53+02:00</dc:date>  <dc:creator>ENCARNA SAMITIER. DIRECTORA DE 20MINUTOS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/opiniones/jesus-morales-gobierno-actos-violentos-cataluna-3802556/">  <ns1:title>¿Y si el Gobierno sabe quién coordina a los violentos?</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/opiniones/jesus-morales-gobierno-actos-violentos-cataluna-3802556/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;JESÚS MORALES. PERIODISTA&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2016/10/27/364911-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Jesús Morales" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;Barcelona&lt;/strong&gt; hay fuego. Y el Gobierno central asume que al escenario va a ir a peor al menos hasta el próximo viernes. &lt;strong&gt;Los manifestantes están "coordinados"&lt;/strong&gt;, actúan de forma especialmente &lt;strong&gt;"violenta"&lt;/strong&gt; y se centran en objetivos concretos. Ya no son un grupo de independentistas idealistas que hacen la revolución en la calle de forma relativamente pacífica, sino que ahora actúan abiertamente siguiendo unas instrucciones y, según ha concluido el Gobierno, imponen "la violencia de forma generalizada en todas las protestas" impulsadas desde el lunes, día en que se hizo pública toda la sentencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La estrategia de los que dirigen a los independentistas que están saliendo estos días a la calle ya no es promover concentraciones pacíficas en las plazas de todas las localidades catalanas. &lt;strong&gt;Ahora han apostado por concentrar sus fuerzas en ataques selectivos&lt;/strong&gt;. El lunes fue el aeropuerto del Prat, el martes la delegación del Gobierno y así seguiremos hasta el viernes, día en el que han convocado su gran huelga general. La evidencia de que la violencia que se está viviendo en las calles de Barcelona está coordinada la asumió con sorprendente contundencia el Gobierno central en el comunicado que difundió el martes por la noche, cuando tenía contabilizados 157 puntos con fuego.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La constatación del gobierno sobre el hecho de que ahora hay una &lt;strong&gt;planificación de las acciones violentas&lt;/strong&gt; lleva a una pregunta que tanto el ministro del Interior, &lt;strong&gt;Fernando Grande-Marlaska&lt;/strong&gt;, como el presidente del Gobierno, Pedro Sánchez, deben aclarar. ¿Saben quién coordina a esos violentos? Hay varios indicios de que el Gobierno sí tiene esa respuesta. 18 policías nacionales heridos después y 54 Mossos también heridos (son datos oficiales de este miércoles por la mañana sobre los ataques del martes) dejan claro que ha llegado el momento de que la acción del Gobierno, a través de las fuerzas y cuerpos de seguridad del Estado, se vuelque no solo en contener la violencia sino también en detener a quienes están coordinando todos estos ataques, ya sean políticos de la actual primera línea o activistas en la sombra. Porque, si tienen indicios claros de quién o quiénes coordinan los ataques, ¿por qué no lo detienen ya? Quizá ya ha llegado el momento y no toca esperar a ver qué sucede el viernes.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Noticias relacionadas&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3802436/0/gobierno-violencia-generalizada-protestas-cataluna-sentencia-proces-garantizara-seguridad/"&gt;El Gobierno asegura que las protestas en Cataluña son "violentas y coordinadas"&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3799576/0/ultimas-noticias-proces-cataluna-elecciones-generales/"&gt;DIRECTO | Suspendida la circulación del AVE Barcelona-Figueres y carreteras cortadas en toda Cataluña.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T09:37:55+02:00</dc:date>  <dc:creator>JESÚS MORALES. PERIODISTA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/opiniones/helena-resano-agonia-mar-menor-3802032/">  <ns1:title>La agonía del mar Menor</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/opiniones/helena-resano-agonia-mar-menor-3802032/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;HELENA RESANO. PERIODISTA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/helena-resano/"&gt;Todos los artículos de Helena Resano en &lt;strong&gt;&lt;em&gt;20minutos.es&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3801011/0/claves-ecosistema-mar-menor-amenazado/"&gt;Cinco claves para entender el amenazado ecosistema del mar Menor.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/mar-menor/"&gt;Más noticias sobre la crisis que vive esta laguna en &lt;strong&gt;&lt;em&gt;20minutos.es.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/13/1095831-620-282.jpg?v=20191015172125" width="620" height="282" alt="Peces muertos en el mar Menor" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La imagen era para echarse a llorar: toda la orilla de la playa &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3798737/0/hallan-miles-peces-muertos-orilla-mar-menor-debido-falta-oxigeno-agua/"&gt;llena de peces muertos&lt;/a&gt;, gambas, lubinas, anguilas, crustáceos... Una imagen un tanto apocalíptica y que nos recordaba, una vez más, que nuestro &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/mar-menor/"&gt;mar Menor&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; se ahoga. Lleva años lanzando un SOS, pero hemos preferido ignorar los muchos síntomas de alarma que iba lanzando.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 2016 fue el primer aviso, el agua se volvió completamente verde. Unas &lt;strong&gt;microalgas&lt;/strong&gt; impedían que entrara la luz, matando a la fauna marina. Poco antes, una &lt;strong&gt;plaga de medusas gigantes&lt;/strong&gt; de un color marrón cubría prácticamente toda la superficie. Pero por mucho que las asociaciones ecologistas, los pescadores y los vecinos de la zona pidieran ayuda, todo siguió igual, hasta este fin de semana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Varias playas de Lo Pagán y de San Pedro del Pinatar aparecieron con miles de peces y crustáceos muertos en la orilla. Peces que viven pegados al fondo marino y que &lt;strong&gt;han muerto por asfixia.&lt;/strong&gt; Las últimas tormentas habían arrastrado demasiada agua dulce hasta el mar Menor, agua que además arrastraba fango y que ha acabado por darle la puntilla a una fauna agónica. Esa nueva capa de agua se quedó en la superficie e impidió que el agua se oxigenara. Pero aunque este ha sido el detonante final, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/dana/"&gt;la DANA&lt;/a&gt; de hace unas semanas no es la causa del problema, por mucho que algunos se empeñen en señalarla como única culpable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mar Menor es una laguna única en Europa, con un ecosistema especial, que hemos disfrutado y agotado &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3799229/0/fiscalia-investigara-muerte-peces-mar-menor/"&gt;hasta llegar a este punto&lt;/a&gt;. Una política de urbanismo desordenada, una ausencia de regulación en el tipo de regadíos, en la apertura de pozos ilegales, en la proliferación de desaladoras también piratas...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La sequía en los años 90 abrió la veda para que todo aquel que pudiera y quisiera se buscara la vida para llevar agua hasta sus tierras. Sin ningún tipo de control se empezaron a verter sobre el mar &lt;strong&gt;aguas contaminadas con fertilizantes,&lt;/strong&gt; vertidos que se iban filtrando de los regadíos y que gota a gota han ido matando al mar Menor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el fin de semana&lt;strong&gt; están intentando paliar la situación&lt;/strong&gt; con medidas de urgencia, oxigenando el agua, removiéndola para que esa capa de agua dulce se disuelva. Pero saben que es como poner tiritas a una hemorragia que amenaza con colapsar al paciente. Hacen falta medidas estructurales, políticas que sirvan para revitalizar la zona y no precisamente construyendo más. &lt;strong&gt;No cabe un puerto marítimo más,&lt;/strong&gt; no cabe un barco de recreo más, no cabe una urbanización más.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los vecinos y los pescadores de la zona piden ayuda. El olor de peces muertos con el que han convivido estos días es la pesadilla que temían vivir. Ahora solo &lt;strong&gt;falta que ese hedor llegue hasta los despachos&lt;/strong&gt; de quienes toman las decisiones y se pongan por fin a trabajar. El mar Menor agoniza.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T06:39:56+02:00</dc:date>  <dc:creator>HELENA RESANO. PERIODISTA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/opiniones/carlos-santos-todo-esto-es-triste-3801985/">  <ns1:title>Todo esto es muy triste</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/opiniones/carlos-santos-todo-esto-es-triste-3801985/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;CARLOS SANTOS. PERIODISTA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/carlos-santos/"&gt;Todos los artículos de Carlos Santos en &lt;strong&gt;&lt;em&gt;20minutos.es&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/juicio-del-proces/"&gt;Todos los artículos sobre la sentencia al &lt;em&gt;procés&lt;/em&gt; en &lt;strong&gt;&lt;em&gt;20minutos.es.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1098360-620-282.jpg?v=20191015165253" width="620" height="282" alt="Sentencia, procés, protestas, manifestación, Barcelona, Cataluña" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es triste, qué quieres que te diga. Es triste que haya &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3799648/0/penas-condenas-juicio-proces/"&gt;políticos en la cárcel&lt;/a&gt;, es triste que el &lt;strong&gt;Tribunal Supremo&lt;/strong&gt; haya emitido una expeditiva condena, es triste que algunos la celebren, que otros digan que se queda corta y que muchos se echen a la calle para manifestar su incomprensión o su abierta hostilidad hacia las instituciones de donde emana. Es triste que hayamos llegado donde hemos llegado y es triste recordar las razones y sinrazones, las verdades y las mentiras, los relatos y los señuelos (&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/tribunal-supremo/"&gt;Supremo&lt;/a&gt; &lt;em&gt;dixit&lt;/em&gt;) que nos han traído donde hemos llegado. Es triste que muchos catalanes de buena fe se dejaran llevar por un anacrónico vendaval revolucionario, es triste que &lt;strong&gt;muchos españoles hayan respondido a la irracionalidad nacionalista con su propio nacionalismo irracional&lt;/strong&gt;, es triste que algunos metieran a sabiendas a la sociedad en un callejón sin salida y otros dejaran engordar la bola de nieve sin mover un brazo para frenarla. Son tristes los fantasmas que han salido en estos años de sus armarios y es triste, en fin, el penoso uso electoral de este penoso asunto, que va para largo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yo me alegro de que por fin haya sentencia, en la tonta esperanza de que quizá, cerrada la vía judicial, se abra la vía política, pero no me alegro de que los hayamos "puesto en su sitio", como dicen por ahí, ni creo que la sentencia sea "una salvajada", como dicen por allá. Ahí y allá &lt;strong&gt;es triste la agresividad, pero también la desmemoria.&lt;/strong&gt; Es triste que olvidemos que tenemos una de las constituciones más avanzadas de la tierra y que las leyes están para cumplirlas. Es triste tener que recordarlo, es triste tener que abogar por la concordia y es triste que, encima, te acusen de equidistante.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T06:39:29+02:00</dc:date>  <dc:creator>CARLOS SANTOS. PERIODISTA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/opiniones/vineta-teran-muere-mar-menor-3801910/">  <ns1:title>Se muere el mar Menor</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/opiniones/vineta-teran-muere-mar-menor-3801910/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;ÁLVARO TERÁN. VIÑETISTA&lt;/p&gt; &lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1098283-944-1098.jpg" border="0" width="608" height="707"  /&gt;&lt;br /&gt;Por &lt;strong&gt;Álvaro Terán&lt;/strong&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Todas las viñetas de Álvaro Terán en 20minutos.es" href="https://www.20minutos.es/minuteca/alvaro-teran/"&gt;Todas las viñetas de Álvaro Terán en&lt;strong&gt;&lt;em&gt; 20minutos.es&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1098283-620-282.jpg?v=20191015161501" width="620" height="282" alt="Se muere el mar Menor, viñeta de Terán" /&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T06:38:59+02:00</dc:date>  <dc:creator>ÁLVARO TERÁN. VIÑETISTA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/opiniones/jesus-morales-las-dos-caras-3802347/">  <ns1:title>Las dos caras</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/opiniones/jesus-morales-las-dos-caras-3802347/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;JESÚS MORALES. PERIODISTA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/jesus-morales/"&gt;Todos los artículos de Jesús Morales en &lt;strong&gt;&lt;em&gt;20minutos.es&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/15/1097398-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Protestas por la sentencia del juicio del 'procés'" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/cataluna/"&gt;Cataluña&lt;/a&gt; muestra estos días su &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3802152/0/torra-admite-contradicciones-entre-llamar-a-la-protesta-tras-la-sentencia-y-enviar-a-los-mossos/"&gt;doble cara&lt;/a&gt;. Tienen al &lt;em&gt;president&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/quim-torra/"&gt;Torra&lt;/a&gt; defendiendo &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3799576/0/ultimas-noticias-proces-cataluna-elecciones-generales/"&gt;las protestas&lt;/a&gt; y alabando a la vez la &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3799601/0/mossos-policia-nacional-regulan-accesos-estaciones-sants-girona/"&gt;actitud firme de los Mossos&lt;/a&gt; ante ellas. Tienen a algunos ciudadanos –cada vez menos– &lt;strong&gt;asediando edificios públicos&lt;/strong&gt;, y a una mayoría suspirando por volver a la normalidad. Es una situación aún anómala y grave, pero &lt;strong&gt;menos masiva y apoyada&lt;/strong&gt; que la de hace dos años. Nadie ha dicho que se pueda &lt;strong&gt;volver a la normalidad&lt;/strong&gt; de un día para otro, pero tras &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3799651/0/sentencia-completa-juicio-proces/"&gt;&lt;strong&gt;la sentencia&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, aunque sea lentamente y con resistencia, toca avanzar y volver  a la &lt;strong&gt;senda perdida del sentido común&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Información relacionada&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3799651/0/sentencia-completa-juicio-proces/"&gt;Sentencia completa de la resolución del juicio del 'procés'&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3799576/0/ultimas-noticias-proces-cataluna-elecciones-generales/"&gt;Sigue en directo las protestas y las cargas policiales.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-16T06:38:37+02:00</dc:date>  <dc:creator>JESÚS MORALES. PERIODISTA</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>