<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/salud/">   <ns1:title>Salud</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/salud/</ns1:link>   <ns1:description>Dietas, nutrición, salud... Todo en un espacio para satisfacer tus necesidades de salud y bienestar en 20minutos.es</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:27:39+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3780997/0/virus-portado-mosquitos-infecta-cerebros-extiende/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3741538/0/cuanta-caida-cabello-considera-normal-hombres-mujeres/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806728/0/salud-cinco-juguetes-eroticos-para-probar-pareja/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807141/0/caso-hombre-escroto-inflamado-sorprende-medicos/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807085/0/apendice-no-es-tan-inutil/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807060/0/gen-resetea-cerebro-cuatro-horas-dormir/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806812/0/efecto-viagra-desconocido-hasta-ahora/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806733/0/sanidad-productos-carnicos-marca-wilke-brote-listeria-alemania/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806085/0/sanidad-ordena-retirar-lote-gelocatil-error-etiquetado/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805727/0/artrosis-diagnosticar-escuchando-huesos/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3804510/0/virus-papiloma-humano-riesgos-tratamiento/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805550/0/dia-cancer-mama-cifras/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805556/0/tumores-mama-mas-comunes/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3805557/0/geicam-cancer-mama-prevencion/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3804335/0/cambio-climatico-podria-aumentar-riesgo-ebola/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3780997/0/virus-portado-mosquitos-infecta-cerebros-extiende/">  <ns1:title>El virus portado por mosquitos que infecta cerebros se extiende</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3780997/0/virus-portado-mosquitos-infecta-cerebros-extiende/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;2019 será el año con más casos de encefalitis equina oriental en la historia reciente.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/07/26/1017633-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Mosquito" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Funcionarios de salud de varios estados de Estados Unidos han alertado del aumento de casos del &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/virus/"&gt;virus&lt;/a&gt; de&lt;strong&gt; encefalitis equina oriental&lt;/strong&gt; (EEE, por sus siglas en inglés), hasta el punto de que 2019 será el año con más casos de la historia reciente, informa &lt;a href="https://es.gizmodo.com/el-virus-que-infecta-cerebros-portado-por-mosquitos-se-1838388768" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Gizmodo&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Massachusetts, a finales de septiembre se informó de la&lt;strong&gt; muerte de un hombre de 70 años.&lt;/strong&gt; Era la segunda muerte y décimo caso humano de EEE en aquel estado. A la vez, en Michigan, se reportó un octavo caso de EEE en su territorio, donde ya han muerto tres personas infectadas. Funcionarios de Nueva Jersey informaron de dos casos más, que se suman a uno anterior, de agosto, y en Connecticut se informó del segundo caso y al mismo tiempo, primera muerte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En total, en 2019 se han confirmado &lt;strong&gt;25 casos en seis estados,&lt;/strong&gt; junto a al menos 7 muertes. Aún se desconoce si  se trata de la forma más grave del virus, una infección que llega al cerebro y al sistema nervioso y mata a uno de cada tres infectados, pero como referencia, de media se detectan siete casos al año en Estados Unidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo preocupante no es la cantidad de casos, sino también cómo se está extendiendo. Según&lt;strong&gt; Theodore Andreadis,&lt;/strong&gt; director de la Estación de Experimentos Agrícolas de Connecticut y director del Centro de Biología Vectorial y Enfermedades Zoonóticas en Connecticut, "periódicamente podrías tener un brote en Massachusetts, Rhode Island, y no necesariamente verlo en Connecticut y Nueva Jersey. Pero este año, está realmente en toda la región. Y ni siquiera sabemos cuántas personas podrían haber desarrollado una enfermedad leve o haber estado expuestas al virus y no haber desarrollado ningún síntoma. Así que es realmente bastante extraordinario esta temporada".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El EEE no es tan persistente como otras enfermedades transmitidas por &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/mosquito/"&gt;mosquitos&lt;/a&gt;, como el virus del Nilo Occidental y los casos humanos son raros porque los mosquitos que lo propagan &lt;strong&gt;viven en zonas pantanosas,&lt;/strong&gt; no en ciudades, y las personas no forman parte del ciclo vital del virus, pero ahora, éste se está moviendo a áreas donde nunca o casi nunca se veía, como el norte de Canadá, y las cepas virales están sobreviviendo por más tiempo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Andreadis cree que aunque no es el único factor, el cambio climático podría ser determinante: "Algunas de las cosas que sabemos acerca de nuestro clima cambiante en cómo afecta las condiciones climáticas, ciertamente tienen un impacto en las poblaciones de mosquitos". Así, los i&lt;strong&gt;nviernos más suaves&lt;/strong&gt; aseguran que los mosquitos que portan EEE puedan sobrevivir toda la temporada, mientras que&lt;strong&gt; los veranos más cálidos&lt;/strong&gt; tienden a aumentar las poblaciones y la actividad alimentaria de los mosquitos, lo que brinda más oportunidades de transmisión. Al mismo tiempo, fenómenos meteorológicos extremos como las inundaciones crean más zonas de reproducción para los mosquitos portadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otros factores multiplicadores son el aumento de los viajes, la invasión de edificios en las áreas donde viven los mosquitos y que coincida con una cepa más virulenta de EEE. Por el lado bueno, hay que pensar que probablemente &lt;strong&gt;2020 no sea tan malo&lt;/strong&gt;, porque las aves que portan el virus desarrollarán inmunidad. Además, ya se está notando un descenso en el número de mosquitos conforme avanza el otoño y se espera que sea mayor con las primeras heladas. Mientras, la recomendación es evitar lugares pantanosos, sobre todo al anochecer o al amanecer, y usar repelente de mosquitos.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T23:42:59+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3741538/0/cuanta-caida-cabello-considera-normal-hombres-mujeres/">  <ns1:title>Cuánta caída del cabello se considera normal en hombres y mujeres</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3741538/0/cuanta-caida-cabello-considera-normal-hombres-mujeres/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Alrededor del 10% de nuestro pelo siempre está en la etapa de caída.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/08/23/1041422-620-282.jpg?v=20190823212626" width="620" height="282" alt="Caída del pelo" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando nos peinamos, cuando nos duchamos, si frotamos nuestra cabeza... son los momentos en los que percibimos que sufrimos &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/caida-de-pelo/"&gt;caída del cabello&lt;/a&gt;, un tema que preocupa a hombres y mujeres. Pero, &lt;strong&gt;¿cuánto pelo es normal perder?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El portal &lt;em&gt;Medical Daily&lt;/em&gt; cita a la doctora &lt;strong&gt;Elizabeth Cunnane Phillips,&lt;/strong&gt; experta en cabello afincada en Nueva York, que explica que alrededor del 10% de nuestro pelo está permanentemente en la etapa de caída, algo que es completamente normal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cada día, según Cunnane Phillips, perdemos entre&lt;strong&gt; 80 y 100 cabellos cada día&lt;/strong&gt;. Teniendo en cuenta que tenemos 100.000 folículos capilares, la pérdida es poco reseñable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Cuándo es preocupante? Pues cuando se pierden más de &lt;strong&gt;100 cabellos al día durante ocho semanas seguidas&lt;/strong&gt;. Es entonces cuando debemos consultar a un dermatólogo.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T23:40:31+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806728/0/salud-cinco-juguetes-eroticos-para-probar-pareja/">  <ns1:title>5 juguetes eróticos para probar en pareja</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806728/0/salud-cinco-juguetes-eroticos-para-probar-pareja/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;RAQUEL LEMOS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los juguetes eróticos sirven para mejorar las relaciones sexuales en pareja.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Un estudio revela que el 53% de las mujeres y el 45% de los hombres los usan.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102831-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Pareja en la cama" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="western"&gt;Los &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/juguetes-eroticos/"&gt;juguetes eróticos&lt;/a&gt; han dejado de ser solo una opción para disfrutar individualmente, para convertirse en &lt;strong&gt;el complemento perfecto para mejorar las relaciones sexuales en pareja&lt;/strong&gt;. Por esta razón, en la actualidad podemos encontrarnos con una gran variedad. Una manera no solo de aumentar el placer, sino de avivar la pasión en aquellas parejas que hayan notado que esta ha disminuido con el paso de los años.&lt;/p&gt;&lt;p class="western"&gt;Según la &lt;span &gt;&lt;a href="https://www.issm.info/sexual-health-qa/what-is-a-vibrator-and-can-it-improve-sexual-health/"&gt;Sociedad Internacional para la Medicina Sexual (ISSM)&lt;/a&gt;,&lt;/span&gt; un estudio confirmó que &lt;strong&gt;“el 53% de las mujeres y el 45% de los hombres habían usado vibradores”&lt;/strong&gt;. Unas cifras que nos hacen pensar en por qué no incluirlos, entonces, en las relaciones sexuales en pareja. Además, como &lt;a href="https://www.issm.info/sexual-health-qa/what-happens-during-sex-therapy/"&gt;indica&lt;/a&gt; también la ISSM usar juguetes sexuales es una manera de experimentar y, sobre todo, una recomendación para aquellas parejas que están realizando algún tipo de terapia sexual para mejorar sus relaciones. Por todo ello, veamos qué &lt;a href="https://aidepsicologia.com/wp-content/uploads/2016/11/6-juguetessexuales.pdf"&gt;juguetes eróticos&lt;/a&gt; son los más recomendados.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="western"&gt;1. Anillo vibrador&lt;/h2&gt;&lt;p class="western"&gt;&lt;strong&gt;El anillo vibrador es un juguete erótico que estimula el clítoris durante las relaciones sexuales&lt;/strong&gt; y favorece, así, un mayor disfrute de las mismas. Este debe ponerse alrededor del pene y permite que la penetración sea más placentera. Además, un aspecto fundamental de este juguete es que es adecuado para aquellos hombres que sufren eyaculación precoz.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="western"&gt;2. Vibrador con control remoto&lt;/h2&gt;&lt;p class="western"&gt;Las balas vibradoras o juguetes similares que se ponen en la ropa interior pueden ser uno de los &lt;strong&gt;mejores elementos para avivar la pasión&lt;/strong&gt;. La pareja tendrá el control y podrá encenderlo, aumentar o disminuir su intensidad sin que la persona que lo lleva lo sepa. Una manera sorprendente de innovar en la rutina y de incrementar el deseo en la relación.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="western"&gt;3. Masajeador para parejas&lt;/h2&gt;&lt;p class="western"&gt;Este otro juguete erótico sirve para &lt;strong&gt;estimular tanto al hombre como a la mujer durante la penetración&lt;/strong&gt;. Una parte del juguete se introduce en la vagina, mientras que la otra queda fuera estimulando el clítoris y el pene de quien penetra. Es una opción para aquellas parejas que quieren disfrutar más de sus relaciones sexuales y añadir un extra de innovación.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="western"&gt;4. Arnés sin cuerdas&lt;/h2&gt;&lt;p class="western"&gt;&lt;strong&gt;El arnés sin cuerda permite una doble penetración&lt;/strong&gt; muy satisfactoria para que dos personas disfruten al mismo tiempo durante sus relaciones sexuales. Para utilizar este tipo de juguete una de las partes se introduce en la vagina, mientras que con la otra se penetra a la pareja. Una forma de obtener un placer doble sin necesidad de ningún arnés.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="western"&gt;5. Aceites de masaje&lt;/h2&gt;&lt;p class="western"&gt;Los aceites de masaje, también, pueden considerarse un juguete erótico porque en la actualidad existen desde aquellos que generan calor, hasta los que contienen &lt;strong&gt;sustancias estimulantes para potenciar las sensaciones&lt;/strong&gt;. Son un buen complemento para crear un ambiente lleno de sensualidad y probar algo nuevo. Un producto atractivo y que puede resultar muy divertido.&lt;/p&gt;&lt;p class="western"&gt;Como hemos podido ver, tenemos a nuestro alcance una &lt;strong&gt;amplia variedad de juguetes eróticos&lt;/strong&gt; que nos pueden ayudar no solo a cambiar la rutina, sino a innovar e introducir pequeñas variaciones en nuestras relaciones sexuales que nos permitan disfrutarlas mucho más.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T21:26:01+02:00</dc:date>  <dc:creator>RAQUEL LEMOS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807141/0/caso-hombre-escroto-inflamado-sorprende-medicos/">  <ns1:title>El caso del hombre con el escroto inflamado que sorprende a los médicos</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807141/0/caso-hombre-escroto-inflamado-sorprende-medicos/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El sujeto, de 43 años, llevaba 30 años con un edema que hacía que el escroto colgara más allá las rodillas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103170-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Escroto" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La publicación &lt;a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S2214442019302694#fig1" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Urology Case Reports&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; ha difundido un caso que pasará a los anales de la literatura médica: el de un panameño de 43 años con &lt;strong&gt;un edema en el escroto&lt;/strong&gt; pocas veces visto por los médicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hombre acudió a urgencias con fiebre, aumento de la frecuencia cardiaca y una hinchazón en el escroto,&lt;strong&gt; con "desplazamiento más allá de las rodillas"&lt;/strong&gt;. El hombre les confesó que llevaba más de 30 años así, y que acudió a urgencias porque ya no podía moverse sin andador y era su madre quien lo atendía en todas sus necesidades diarias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La piel del saco escrotal del paciente se había engrosado tanto que tenía dos heridas abiertas, de las que surgía &lt;strong&gt;"un líquido maloliente y purulento"&lt;/strong&gt;. Además, tenía una gran hernia inguinal, de la que parte del tejido intestinal sobresalía de los músculos abdominales. Esta hernia produjo un lindefema del escroto. El lindefema impide que el líquido linfático se drene, causando la acumulación de éste y la hinchazón. Además, tenía gangrena de Fournier, un tipo de fascitis necrotizante que puede ser mortal. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Debido al riesgo de sepsis y putrefacción de la carne, fue sometido a una cirugía de emergencia y se le extirpó el tejido de la piel escrotal infectada. Bajo la piel hallaron necrosis de grasa y otras heridas abiertas. El informe revela que "el intento de colocar el catéter resultó extremadamente difícil&lt;strong&gt; debido al pene enterrado&lt;/strong&gt;", por lo que hubo que recurrir a una hendidura dorsal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al día siguiente, el paciente fue sometido a otra cirugía para extirpar más tejido infectado. Cinco días después, debido al dolor que sufría el paciente con el vendaje de la herida,&lt;strong&gt; se decidió quitarle el escroto&lt;/strong&gt;, cosiendo el área escrotal usando un injerto de piel. Una última cirugía redujo la hernia y se le dio de alta después. Posteriormente, evolucionó satisfactoriamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S2214442019302694#fig1" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Urology Case Reports&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; recoge fotos (advertimos de que pueden herir la sensibilidad del lector) de &lt;strong&gt;antes y después de las cirugías.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T12:51:00+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807085/0/apendice-no-es-tan-inutil/">  <ns1:title>Por qué el apéndice no es tan inútil como se suele pensar</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807085/0/apendice-no-es-tan-inutil/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Este órgano ha evolucionado en los mamíferos al menos 29 veces.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2014/09/11/188787-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Apéndice" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La de &lt;strong&gt;apendicitis&lt;/strong&gt; es una de las operaciones quirúrgicas más habituales. Cuando el apéndice se inflama provoca mucho dolor y los cirujanos optan por extirparlo, ya que su ausencia no tiene ninguna utilidad... pero ahora, la ciencia ha descubierto que no es tan inútil como se pensaba.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recoge &lt;a href="https://es.gizmodo.com/para-que-demonios-sirve-el-apendice-y-por-que-no-es-ta-1839089333" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Gizmodo&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; en un artículo que este órgano ha evolucionado en los mamíferos al menos 29 veces, lo cual da una pista a los científicos de que alguna utilidad tiene. En 2016, un grupo internacional de investigadores quiso &lt;strong&gt;descifrar la función de este órgano&lt;/strong&gt;, que se extiende desde el comienzo del intestino grueso, y lo hicieron analizando cientos de mamíferos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Concluyeron que ha evolucionado más veces de lo que se ha perdido, lo que indica que debe tener algún tipo de ventaja evolutiva. También, que está relacionado con la inmunidad en los mamíferos, pues en él se encuentran &lt;strong&gt;altas concentraciones de tejido linfátic&lt;/strong&gt;o, el mismo que protege al cuerpo contra invasores extraños.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, también hallaron un depósito de bacterias intestinales, del mismo tipo que recubre el interior del intestino, creando una barrera protectora contra los invasores. Por eso, se cree que el apéndice &lt;strong&gt;distribuye raciones de emergencia de bacterias intestinales&lt;/strong&gt; en casos como diarreas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los científicos sustentan esta tesis en otros estudios, como uno de 2015 que concluyó que los pacientes que contrajeron la infección bacteriana &lt;em&gt;Clostridium difficile &lt;/em&gt;tenían&lt;strong&gt; el doble de probabilidades de desarrollar una infección grave&lt;/strong&gt; si no tenían apéndice.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T11:51:49+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807060/0/gen-resetea-cerebro-cuatro-horas-dormir/">  <ns1:title>Un gen resetea el cerebro a las cuatro horas de dormir</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807060/0/gen-resetea-cerebro-cuatro-horas-dormir/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Científicos estadounidenses identifican el gen de personas que necesitan poco tiempo para cargar sus baterías.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3780451/0/horas-dormir-sueno-edad/"&gt;Cuántas horas deberías dormir, según tu edad&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103094-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Dormir" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Existen algunas personas que necesitan muy poco descanso por la noche para recuperarse: con menos de seis horas de sueño, o incluso con cuatro, se levantan de la cama perfectamente listos para afrontar el día. Ahora, un grupo de científicos estadounidenses ha identificado el gen que &lt;strong&gt;permite 'resetear' el cerebro con solo cuatro horas de sueño&lt;/strong&gt;, y sin los déficits de memoria normalmente asociados a la &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/trastornos-del-sueno/" target="_blank"&gt;falta de sueño&lt;/a&gt;. El hallazgo lo recoge la revista &lt;a href="https://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-resetea-cerebro-dormir-solo-4-horas-201910162100_noticia.html" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Science Translational Medicine&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este gen es el tercero que se descubre asociado al 'sueño corto natural'. "Hace diez años, cuando identificamos el primer gen del 'sueño breve', el campo de la genética del sueño estaba empezando, nadie pensaba que los genes &lt;strong&gt;pudieran influir en los comportamientos del sueño&lt;/strong&gt;", dice Ying-Hui Fu, coordinador del estudio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Estamos empezando a tener más datos sobre la importancia de los genes en la calidad del sueño", dice Fu, que identificaron el nuevo gen en un padre y un hijo que promediaban &lt;strong&gt;5,5 y 4,3 horas de sueño cada noche&lt;/strong&gt;, respectivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otro de los investigadores, Louis Ptacek, explica que "las personas con falta de sueño crónica tienen más probabilidades de sufrir obesidad, diabetes, problemas cardiovasculares, depresión y déficit cognitivos", pero el padre y el hijo estudiados &lt;strong&gt;no tenían ninguno de los efectos cognitivos o físicos&lt;/strong&gt; adversos que acompañan a la privación de sueño.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los científicos secuenciaron los genes de ambos y hallaron una mutación de una sola letra un gen llamado NPSR1, extremadamente rara, que ocurre en menos de &lt;strong&gt;una persona de cada 4 millones.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras pruebas en ratones, los investigadores concluyeron que este gen &lt;strong&gt;"promueve el sueño corto&lt;/strong&gt; y previene los problemas de memoria que generalmente resultan de la falta de sueño".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este hallazgo podría tener aplicaciones para futuras terapias para ayudar a &lt;strong&gt;tratar los trastornos del sueño&lt;/strong&gt; o prevenir los déficits cognitivos asociados a esta falta de sueño.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T11:30:36+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806812/0/efecto-viagra-desconocido-hasta-ahora/">  <ns1:title>El efecto de la viagra desconocido hasta ahora</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806812/0/efecto-viagra-desconocido-hasta-ahora/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3796984/0/viagra-se-muestra-prometedora-para-su-uso-trasplantes-medula-osea/"&gt;Estudian el uso de la viagra en trasplantes de médula ósea.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Investigadores de la Universidad de California han demostrado que la combinación de Viagra y Plerixafor es un nuevo método para obtener células madre.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102887-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="viagra celulas madre" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Investigadores de la &lt;a href="https://www.ucsc.edu/" target="_blank"&gt;Universidad de California Santa Cruz&lt;/a&gt; (EE.UU.) han demostrado que la combinación de &lt;strong&gt;Viagra y el fármaco Plerixafor&lt;/strong&gt; es un método nuevo y rápido para obtener células madre de donantes que serían utilizadas en trasplantes de médula ósea.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El estudio publicado en &lt;a href="https://www.cell.com/stem-cell-reports/home" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Stem Cell Reports&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, demuestra que este régimen alternativo, que moviliza las células madre de la médula ósea en solo 2 horas, implica una &lt;strong&gt;dosis oral única de Viagra y a las dos horas una inyección única de Plerixafor&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Nuestro enfoque podría aumentar significativamente el número de pacientes que podrían beneficiarse de los trasplantes de médula ósea", asegura &lt;strong&gt;Camilla Forsberg, autora principal del artículo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Forsberg y su equipo &lt;strong&gt;realizaron el estudio en ratones&lt;/strong&gt; y ahora deberán realizar ensayos clínicos en humanos para confirmar la seguridad y la eficacia del nuevo régimen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Nuestro enfoque podría aumentar significativamente el número de pacientes que podrían beneficiarse de los &lt;strong&gt;trasplantes de médula ósea&lt;/strong&gt; (explica Camilla Forsberg, profesora de ingeniería biomolecular en la UC Santa Cruz y autora principal del artículo). Aunque ya hay formas de hacer esto, el régimen estándar no funciona para todos".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El laboratorio de Forsberg realizó el estudio en ratones, y los investigadores deberán realizar &lt;strong&gt;ensayos clínicos en humanos&lt;/strong&gt; para confirmar la seguridad y la eficacia del nuevo régimen. Sin embargo, ambos medicamentos ya están aprobados por la Administración de Alimentos y Medicamentos (FDA) y son relativamente económicos, recuerda Forsberg. Como resultado, la traducción al uso clínico podría ser mucho más rápida y menos costosa que la prueba de compuestos no utilizados previamente en humanos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La primera autora, Stephanie Smith-Berdan, especialista en investigación en el laboratorio de Forsberg, señala que había mucho interés de los investigadores clínicos cuando presentó los &lt;strong&gt;hallazgos preliminares&lt;/strong&gt; en una reunión el año pasado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Se realizan muchas investigaciones clínicas para probar nuevos medicamentos, mientras que descubrimos que reutilizar los &lt;strong&gt;medicamentos existentes&lt;/strong&gt; que ya están disponibles y aprobados por la FDA puede ayudar a los pacientes para quienes un trasplante de médula ósea actualmente no es una opción", añade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los pacientes con enfermedad de células falciformes, por ejemplo, no pueden tolerar el GCSF porque el factor de crecimiento empeora sus síntomas. Pero si sus células madre formadoras de sangre pudieran recogerse de manera segura, utilizando estrategias alternativas como viagra más plerixafor, las células madre pueden modificarse genéticamente para corregir la mutación de células falciformes y devolverse a los pacientes para curar esta enfermedad hereditaria crónica.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T21:12:49+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806733/0/sanidad-productos-carnicos-marca-wilke-brote-listeria-alemania/">  <ns1:title>Sanidad retira todos los productos cárnicos de la marca Wilke por un brote de listeria en Alemania</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806733/0/sanidad-productos-carnicos-marca-wilke-brote-listeria-alemania/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;SERVIMEDIA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3786163/0/muerte-personas-alemania-listeriosis-alerta-productos-carnicos/"&gt;Alerta en Alemania por la muerte de dos personas por listeriosis relacionada con productos cárnicos.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3793059/0/sanidad-retira-quesos-leche-cruda-francia-ecoli-listeria/"&gt;Sanidad retira 13 lotes más de queso francés por posible listeria y E.coli.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A FONDO: &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3283424/0/que-es-listeria-sintomas/"&gt;¿Qué es la listeria y a quién afecta?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102834-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="carne con listeria alemania" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Agencia Española de Seguridad Alimentaria y Nutrición (Aesan)&lt;/strong&gt; ha ordenado retirar de los canales de comercialización todos los productos cárnicos de la marca Wilke comercializados en España tras la detección de un brote de &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/listeriosis/"&gt;Listeria&lt;/a&gt; monocytogenes en Alemania.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras una alerta de las autoridades sanitarias alemanas, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/sanidad/"&gt;Sanidad&lt;/a&gt; informó de que en esta se incluyen&lt;strong&gt; todos los productos de la marca Wilke&lt;/strong&gt; fabricados en la empresa Wilke Waldecker Fleisch-und Wurstwaren GmbH &amp;amp; Co. KG, de todas las fechas de caducidad y consumo preferente que estén en el mercado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Aesan precisó que los productos en cuestión están &lt;strong&gt;"claramente identificados"&lt;/strong&gt; mediante la marca de identificación oval DE EV 203 EG colocada en todos los envases.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sanidad ha trasladado ya esta información a todas las Comunidades Autónomas en el marco del Sistema Coordinado de Intercambio Rápido de Información (Sciri) y, como medida de precaución, aconseja a las personas que tengan en su domicilio productos afectados por dicha alerta que &lt;strong&gt;se abstengan de consumirlos y los devuelvan al punto de compra.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, recomendó a las mujeres embarazadas que sigan las recomendaciones de consumo durante el embarazo realizadas por la Aesan y que consulten la relación de los&lt;strong&gt; alimentos que se deben evitar durante el embarazo&lt;/strong&gt; por estar asociados a determinados peligros biológicos, entre los que destaca la Listeria monocytogenes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, recordó la importancia de &lt;strong&gt;"extremar"&lt;/strong&gt; las medidas de higiene para evitar la contaminación cruzada a otros productos.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T20:13:51+02:00</dc:date>  <dc:creator>SERVIMEDIA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806085/0/sanidad-ordena-retirar-lote-gelocatil-error-etiquetado/">  <ns1:title>Sanidad ordena retirar todas las unidades de un lote de Gelocatil de un gramo por un error en el etiquetado</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806085/0/sanidad-ordena-retirar-lote-gelocatil-error-etiquetado/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se trata de Gelocatil oral en 10 sobres del laboratorio Ferrer Internacional.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/03/16/908465-620-282.jpg?v=20191018134931" width="620" height="282" alt="Medicamentos" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Agencia Española de Medicamentos y Productos Sanitarios (Aemps), dependiente del &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/ministerio-de-sanidad/"&gt;Ministerio de Sanidad&lt;/a&gt;, ha ordenado la retirada de todas las unidades de un lote de&lt;strong&gt; Gelocatil 1 gramo solución oral 10 sobres&lt;/strong&gt;, del laboratorio Ferrer Internacional, por un error en el etiquetado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La retirada se ha producido por un&lt;strong&gt; error en la impresión de la dosis&lt;/strong&gt; que aparece en el sobre de algunas unidades, de manera que aparece 650 miligramos en lugar de 1 gramo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En concreto, las unidades que manda retirar del mercado son del &lt;strong&gt;lote N006, con caducidad de noviembre de 2021&lt;/strong&gt;, y ordena que sean devueltas al laboratorio por los cauces habituales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El principio activo de este fármaco, indicado para adultos, es el &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/paracetamol"&gt;paracetamol&lt;/a&gt;, que es&lt;strong&gt; eficaz para reducir el dolor y la fiebre&lt;/strong&gt;, y está indicado para el alivio sintomático del dolor ocasional leve o moderado, como el de cabeza, dental, muscular (contracturas) o de espalda (lumbago) y en estados febriles.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T13:53:40+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805727/0/artrosis-diagnosticar-escuchando-huesos/">  <ns1:title>¿Cómo diagnosticar la artrosis? "Escuchando" a los huesos</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805727/0/artrosis-diagnosticar-escuchando-huesos/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La técnica se esta aplicando para diagnosticar y evaluar la artrosis de rodilla.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Consiste en conectar pequeños micrófonos a las rodillas y detectar sonidos de alta frecuencia.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1100325-620-282.jpg?v=20191018113857" width="620" height="282" alt="Escuchar a las rodillas para diagnosticar la artrosis" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una nueva forma de diagnosticar y evaluar la &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/artrosis/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/artrosis/"&gt;artrosis&lt;/a&gt; de rodilla ha avanzado un paso más con un importante estudio que allana el camino para su uso en la investigación y la práctica clínica. La &lt;strong&gt;técnica consiste en conectar pequeños micrófonos a las rodillas&lt;/strong&gt; y detectar sonidos de alta frecuencia de los componentes articulares a medida que las personas realizan movimientos de pie mientras están sentados.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Las señales, conocidas como emisiones acústicas, se analizan por computadora para obtener información sobre la salud de la rodilla. El análisis &lt;strong&gt;se basa en formas de onda de sonido&lt;/strong&gt; durante diferentes fases de movimiento.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El estudio, &lt;a title="https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0223711" href="https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0223711" target="_blank"&gt;publicado en &lt;em&gt;PLOS ONE&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, es el primero en investigar el uso de la técnica en una gran cohorte local de personas diagnosticadas previamente con artrosis de rodilla. Los resultados muestran que la técnica puede distinguir entre rodillas sanas y con artrosis, y que funciona bien tanto en la práctica general como en entornos hospitalarios.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;La investigación fue realizada por un &lt;strong&gt;gran equipo multidisciplinario dirigido por la Universidad de Lancaster&lt;/strong&gt; con socios de las universidades de Lancashire Central, Manchester y Cumbria. El proyecto comenzó en 2013 y es un excelente ejemplo de cómo los investigadores de disciplinas académicas muy diferentes pueden trabajar juntos para desarrollar soluciones para problemas clínicos del mundo real. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;La &lt;strong&gt;amplia gama de disciplinas y sectores involucrados&lt;/strong&gt; creó un proyecto innovador pero desafiante, que necesitaba una coordinación meticulosa y una gestión de proyectos que fue proporcionada por el Equipo de Innovación y Compromiso de Salud de la Universidad de Lancaster.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El profesor emérito Goodacre de la Universidad de Lancaster, que dirigió el proyecto, señala que "este trabajo es muy emocionante porque involucra a científicos y médicos que trabajan juntos como un equipo para desarrollar un enfoque completamente nuevo". Esta &lt;strong&gt;nueva técnica permitirá un mejor diagnóstico&lt;/strong&gt; y que los tratamientos se adapten con mayor precisión al paciente.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Los&lt;strong&gt; investigadores ahora están desarrollando un dispositivo portátil no invasivo&lt;/strong&gt; que podría ser utilizado por profesionales de la salud para ver si las rodillas de los pacientes están cambiando o respondiendo al tratamiento. Esto proporcionará una evaluación más rápida, más barata, más conveniente y más refinada que los métodos disponibles actualmente.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T11:41:43+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3804510/0/virus-papiloma-humano-riesgos-tratamiento/">  <ns1:title>Virus del papiloma humano (VPH): qué es, factores de riesgo y tratamiento</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3804510/0/virus-papiloma-humano-riesgos-tratamiento/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;RAQUEL LEMOS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Esta infección de transmisión sexual no suele manifestar síntomas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Según la OMS "la mayoría de las personas se infectan poco después de iniciar su vida sexual".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3785894/0/salud-ets-its-no-son-lo-mismo/"&gt;ETS e ITS, ¿hablamos de lo mismo?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1100738-620-282.jpg?v=20191017134700" width="620" height="282" alt="Virus del Papiloma Humano" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/virus-del-papiloma-humano-vph/"&gt;virus del papiloma humano (VPH) &lt;/a&gt;es una infección de transmisión sexual cuyo contagio se puede producir a través del sexo vaginal, anal u oral. &lt;a href="https://www.who.int/es/news-room/fact-sheets/detail/human-papillomavirus-(hpv)-and-cervical-cancer" target="_blank"&gt;Según datos de la Organización Mundial de la Salud (OMS)&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;"la mayoría de las personas se infectan poco después de iniciar su vida sexual"&lt;/strong&gt;. Todo ello, debido a la falta de medidas de protección y desconocimiento de esta ITS que puede llegar a transformarse en&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/infecciones-de-transmision-sexual/"&gt; una ITS (infección de transmisión sexual que deriva en una enfermedad).&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La buena noticia sobre el virus del papiloma humano es que se puede prevenir y que tras su contagio es posible que desaparezca espontáneamente sin ningún tratamiento ya que, como bien &lt;a href="https://aedv.es/comunicacion/notas-de-prensa/infecciones-de-transmision-sexual-its-lo-que-debes-saber/" target="_blank"&gt;indica Academia Española de Dermatología y Venereología (AEDV)&lt;/a&gt;, "&lt;strong&gt;solo un pequeño porcentaje de las personas infectadas va a presentar manifestaciones clínicas".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El problema es que &lt;strong&gt;esta ITS en la mayoría de las ocasiones no presenta síntomas&lt;/strong&gt; y esto favorece a que se siga propagando. Pero esto no es todo. Si se produce el contagio hay que tener en cuenta que existen hasta 100 cepas del VPH entre los que se encuentran el 16 y el 18 que son calificados de alto riesgo. Esto quiere decir que pueden provocar cáncer cervicouterino.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cómo puedo saber si tengo VPH?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El VPH &lt;a href="https://aedv.es/wp-content/uploads/2015/04/vph_la_infeccion_de_transmision_sexual_mas_frecuente.pdf"&gt;puede ser asintomático o presentar verrugas&lt;/a&gt;, uno de los síntomas más claros para identificarlo según la AEDV. Por lo general, cuando aparecen las verrugas (en el 20% de los casos) estas son señal de que&lt;strong&gt; la persona está infectada con una cepa de VPH de bajo riesgo.&lt;/strong&gt; El procedimiento es eliminarlas a través de una crema o extirparlas. También es posible esperar a que desaparezcan solas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el caso de que no se presente ninguna sintomatología es posible sufrir VPH igualmente. Pero, para detectarlo es necesario &lt;strong&gt;someterse a la prueba conocida como Papanicolau.&lt;/strong&gt; En ella se realiza una revisión ginecológica en la que se cogen muestras del útero con un cepillo pequeño. Esto no produce ningún dolor y las muestras se envían al laboratorio para su análisis.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Factores de riesgo&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No todas las personas se infectan de VPH e, incluso, algunas que han contraído esta ITS su cuerpo ha sido capaz de eliminarlo sin ningún problema. Pero, en algunos pacientes el Virus del Papiloma Humano puede evolucionar y, por eso, existen determinados factores de riesgo a los que debemos prestar atención según la OMS:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Las personas que tienen el &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/vih"&gt;Virus de la Inmunodeficiencia Adquirida (VIH)&lt;/a&gt; tienen más probabilidades de contraer el VPH.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Si recientemente se ha contraído &lt;strong&gt;otra ITS, como herpes vaginal o gonorrea&lt;/strong&gt;, es posible contagiarse de VPH con mayor facilidad.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El &lt;strong&gt;consumo de tabaco&lt;/strong&gt; también es un factor que puede influir en el contagio y persistencia de esta ITS.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El &lt;strong&gt;número de hijos&lt;/strong&gt; que se hayan tenido y la juventud también influye en la contracción del Virus del Papiloma Humano.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;A pesar de esto, no está todavía muy claro el motivo por el que algunas personas consiguen eliminar el virus por sí solas, en cambio, en otras este es persistente. Por esta razón, es importante tener en cuenta los tratamientos que actualmente están disponibles para esta ITS.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tratamientos para el VPH&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Actualmente, existen vacunas que protegen contra el VPH. Estas son Cervarix (protege del VPH 16 y 18) y Gardasil (protege de las cepas 6, 11, 16 y 18). Lo adecuado es aplicarlas antes de mantener relaciones sexuales por primera vez. Por eso en España la seguridad social las subvenciona hasta los 19 años. Son tres vacunas y pueden ponerse a partir de los 9 años. ¿Qué ocurre cuando ya se ha contraído la ITS? Las vacunas no tendrán efecto, aunque pueden ayudar a la inmunidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La AEDV recomienda las siguientes medidas que pueden ayudar no solo a proteger a los demás durante las relaciones sexuales del contagio del VPH, sino a prevenir esta ITS (entre otras). Para ello es recomendable:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Utilizar preservativo en todas las relaciones sexuales&lt;/strong&gt;, sobre todo, en el caso de que no se tenga una pareja estable. El preservativo femenino y las bandas de látex (para el sexo oral) también ayudan a evitar la propagación del VPH.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Someterse a controles ginecológicos&lt;/strong&gt; como mínimo una vez al año para detectar, lo antes posible, esta ITS u otras en el caso de que sean asintomáticas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;En el caso de tener el VPH se realizará un seguimiento. Si se tienen verrugas se recetará una crema o se tendrá que pedir una cita para su extirpación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por el contrario, si el VPH es de una cepa que puede causar &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/cancer"&gt;cáncer &lt;/a&gt;también se hará un seguimiento. En el caso de que no desaparezca, se hará una colposcopía. En esta el médico podrá ver las áreas afectadas con una luz. Después, se llevará a cabo una biopsia. Dependiendo de los resultados se volverá a realizar un seguimiento a la espera de que el cuerpo elimine por sí mismo la infección. En caso contrario, podrá requerirse una cirugía para eliminar las partes que presentan células anormales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El VPH es la ITS más frecuente y la AEDV estima que &lt;strong&gt;cada año "se diagnostican en España alrededor de 3.500 casos de VPH"&lt;/strong&gt;. Por esta razón, ponerse las vacunas es importante, así como protegerse en las relaciones sexuales con el preservativo (masculino y femenino) y las bandas de látex. Es la única manera de evitar contraer una infección de transmisión sexual.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T08:43:14+02:00</dc:date>  <dc:creator>RAQUEL LEMOS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805550/0/dia-cancer-mama-cifras/">  <ns1:title>Día contra el Cáncer de Mama: el camino hacia unas cifras que hablen en positivo</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805550/0/dia-cancer-mama-cifras/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;NEREA TIRADO&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El aumento de la tasa de supervivencia da esperanza ante esta enfermedad, pero queda otro bache más por salvar: el impacto social y económico.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Una de cada ocho mujeres sufrirá cáncer de mama a lo largo de su vida, según la AECC.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;"Con la biopsia líquida podremos adelantarnos a la reaparición del cáncer de mama".&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3805556/0/tumores-mama-mas-comunes/"&gt;&lt;strong&gt;Los tumores de mama más comunes.&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1101688-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Día contra el Cáncer de Mama" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No importa de dónde eres, cuál fue tu colegio o cómo creciste: una de cada ocho mujeres tendrá cáncer de mama, según la Asociación Española contra el Cáncer &lt;strong&gt;(AECC)&lt;/strong&gt;; una mujer que podría ser vecina, compañera de trabajo, amiga, madre o hermana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este sábado 19 de octubre se celebra el &lt;strong&gt;Día Mundial del Cáncer de Mama&lt;/strong&gt;, una cita que pone de relieve el compromiso de toda la sociedad en la lucha contra esta enfermedad, de la que cada año se diagnostican unos 30.000 nuevos casos en España y que, hoy en día, según datos del Observatorio del Cáncer de la AECC, padecen 132.007 mujeres en todo el país, con una alta incidencia a partir de los 60 años.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No son unas cifras halagüeñas si además se tiene en cuenta que la incidencia se ha incrementado un 30% en siete años y que las previsiones apuntan a que los casos seguirán aumentando.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1101685-705-287.jpg" border="0" width="656" height="267" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, es uno de los cánceres con mayor prevalencia, indicador que hace referencia a la proporción de la población que está diagnosticada de una enfermedad en un periodo concreto y que viene determinada por la vida del tumor. Es decir, a mayor supervivencia del tumor, más se prolonga la enfermedad y, por tanto, mayor prevalencia hay.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el &lt;strong&gt;Observatorio de la AECC&lt;/strong&gt;, de cada 100.000 casos diagnosticados, unos 500 se prolongan durante cinco años, alargando así una lucha contra esta enfermedad que parece casi implacable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, los avances en las terapias y la investigación (un 15% de los ensayos clínicos realizados en los últimos diez años en España han sido sobre esta enfermedad) y la mejora en los programas de detección han conseguido que la tasa de supervivencia a los cinco años se sitúe en un 90%, un dato esperanzador que sin duda facilita el largo camino que requiere la superación de la enfermedad. Pero queda otro obstáculo que hace que lograr esta meta sea doblemente complicado: el impacto socioeconómico.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Un riesgo más&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Según el estudio Desigualdad en la Salud, elaborado por la &lt;strong&gt;Red Europea contra la Pobreza y la Exclusión Social en España&lt;/strong&gt;, la mitad de las mujeres en situación de pobreza no se ha realizado nunca una mamografía, una cifra que es un 30,7% superior a la de aquellas que no se encuentran en una situación económica similar. A esta realidad se suman los datos de la &lt;strong&gt;AECC&lt;/strong&gt;, que revelan que un 16% de las mujeres que fueron diagnosticadas en 2017 estaban en riesgo socioeconómico cuando recibieron la noticia; bien por encontrarse en situación de desempleo, por ser autónomas o porque sus ingresos en ese momento eran inferiores al salario mínimo interprofesional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas dificultades no solo complican la efectividad del tratamiento -la detección precoz es clave para la supervivencia y durante el proceso las familias deben asumir, de media, unos 150 euros mensuales de gastos derivados, de acuerdo con la AECC- sino que inciden en la necesidad de unos programas de cribado más exhaustivos, en los que ninguna mujer tenga dificultad para acceder a su realización; y en el apoyo por parte de las instituciones a afectadas y familias, para que el cáncer sea el único bache en el que centrar los esfuerzos de superación. Solo así, y siguiendo con la importante labor médica y científica que mejora el abordaje de la enfermedad, se podrá hablar, por fin, de unas cifras en positivo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Así ha evolucionado&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1894.&lt;/strong&gt; Primera mastectomía. Se introduce la mastectomía con máxima radicalidad como tratamiento primario para el cáncer de mama.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1970.&lt;/strong&gt; Llega la quimioterapia. La quimioterapia adyuvante aumenta la supervivencia y disminuye las recaídas. Las mastectomías ya son menos radicales.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1980.&lt;/strong&gt; Prevención. Aparecen los primeros programas de cribado con mamografía. Desde 1999, en todas las CC.AA. de España se recomienda hacerse una mamografía cada 12 o 18 meses entre los 50 y los 69 años.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1990. &lt;/strong&gt;Biopsia de  ganglio centinela. Comienza a realizarse esta prueba, que determina si el cáncer se ha diseminado fuera del tumor principal hacia el sistema linfático.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2000.&lt;/strong&gt; Clasificación. Se establecen subtipos de la enfermedad de acuerdo a diferencias genómicas. Surgen las primeras terapias biológicas, como la inmunoterapia.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2006.&lt;/strong&gt; Reconstrucción mamaria. Sanidad establece 180 días como plazo máximo para realizar este tipo de intervención. En algunos casos ya se hace de manera inmediata tras la extirpación.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Más de 42.000 mujeres unidas&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tan importante como la detección y el tratamiento del cáncer de mama es la manera de afrontar la enfermedad, la capacidad para asumir y gestionar lo que está ocurriendo.&lt;strong&gt; Las asociaciones y entidades sin ánimo de lucro juegan un papel fundamental&lt;/strong&gt; en este proceso, tanto con las pacientes y su entorno como con el ámbito científico y médico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Federación Española de Cáncer de Mama (Fecma)&lt;/strong&gt; es la más grande de España, pues agrupa a 45 organizaciones repartidas por todo el país y aglutina a cerca de 42.200 mujeres afectadas por cáncer de mama o genital. Además de ayudar a las afectadas e insistir en la importancia de la detección precoz, constituye una herramienta de presión que busca, entre otros propósitos, "reclamar a las administraciones sanitarias presupuestos suficientes para este problema de salud pública: investigación, detección precoz y atención sociosanitaria".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A esta entidad se añaden otras relacionadas con la enfermedad, como la &lt;strong&gt;Asociación española de reconstrucción mamaria inmediata (Aermi)&lt;/strong&gt;, que reúne a un grupo de personas que apoyan las técnicas de reconstrucción en el tratamiento quirúrgico del cáncer, abordándolas desde la perspectiva de los especialistas médicos que llevan a cabo estas intervenciones en el sistema sanitario público, y desde la propia experiencia de las pacientes que ya han sido tratadas; o la Sociedad española de senología y patología mamaria (SESPM), un grupo de carácter científico que promueve la investigación con respecto a la salud de la mama.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En definitiva, todos estos organismos constituyen un importante grupo de apoyo que facilita y mejora, en la medida de lo posible, la calidad de vida de quienes se enfrentan a esta enfermedad, ya sea como pacientes o como familiares.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T08:24:08+02:00</dc:date>  <dc:creator>NEREA TIRADO</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805556/0/tumores-mama-mas-comunes/">  <ns1:title>Los tumores de mama más comunes</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805556/0/tumores-mama-mas-comunes/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3805550/0/dia-cancer-mama-cifras/"&gt;Este sábado 19 de octubre se celebra el Día contra el Cáncer de Mama.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A FONDO |&lt;/strong&gt; &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3805550/0/dia-cancer-mama-cifras/"&gt;El camino hacia unas cifras que hablen en positivo.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/07/08/1000280-620-282.jpg?v=20190716110843" width="620" height="282" alt="Cáncer de mama" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El sábado 19 de octubre se celebra en todo el mundo el Día contra el Cáncer de Mama. Con este motivo, recordamos cuáles son los tumores más comunes.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Carcinoma ductal (CDI)&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El carcinoma ductal invasivo o infiltrante es el tipo más común de cáncer de mama, tanto en hombres como en mujeres, suponiendo aproximadamente el 80% de los casos. Se desarrolla a partir de células de origen epitelial (carcinoma) que revisten por dentro los conductos galactóforos (ductal; transportan la leche durante la lactancia) y se denomina invasivo o infiltrante porque se ha extendido hacia los tejidos de la mama que lo rodean. Al ser un tumor invasivo, tiene la capacidad de diseminarse hacia los ganglios linfáticos y otras zonas del cuerpo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Carcinoma lobulillar (CLI)&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El carcinoma lobulillar invasivo o infiltrante representa alrededor del 10% de los casos. Al igual que el carcinoma ductal invasivo, se desarrolla a partir de células de origen epitelial (carcinoma) pero en este caso en los lobulillos (lobulillar; glándulas donde se produce la leche), y también se ha extendido hacia los tejidos de la mama que lo rodean (invasivo o infiltrante). Este tipo de cáncer puede afectar a mujeres de cualquier edad, aunque tiende a aparecer en mujeres de mayor edad que el  carcinoma ductal invasivo, alrededor de los 60 años.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Carcinoma ductal in situ (CDIS)&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El carcinoma ductal in situ o carcinoma intraductal es el tipo más frecuente de cáncer de mama no invasivo. Se desarrolla a partir de células de origen epitelial que revisten por dentro los conductos por donde circula la leche hacia el pezón, pero no se ha extendido hacia los tejidos de la mama que lo rodean (in situ) y no tiene capacidad para propagarse fuera de ella (hacia los ganglios linfáticos u otros órganos o tejidos distantes). Es un factor de riesgo para volver a presentar un CDIS o desarrollar un carcinoma invasivo. Ha aumentado en los últimos años.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T08:24:04+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3805557/0/geicam-cancer-mama-prevencion/">  <ns1:title>GEICAM, el altruismo de la investigación española: "Con la biopsia líquida podremos adelantarnos a la reaparición del cáncer de mama"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3805557/0/geicam-cancer-mama-prevencion/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;MARÍA TORO&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3805550/0/dia-cancer-mama-cifras/"&gt;Este sábado 19 de octubre se celebra el Día contra el Cáncer de Mama.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A FONDO |&lt;/strong&gt; &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3805550/0/dia-cancer-mama-cifras/"&gt;El camino hacia unas cifras que hablen en positivo.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1101694-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Gema Sanz (izq.) y Eva Carrasco (dcha.)" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con más de dos décadas de experiencia, el &lt;strong&gt;Grupo GEICAM&lt;/strong&gt; de Investigación en Cáncer de Mama es la entidad académica líder en investigación clínica en esta enfermedad en nuestro país, un papel que desempeña como organización sin ánimo de lucro a la que están adscritos profesionales sanitarios de toda España.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En total, cuenta con &lt;strong&gt;"800 especialistas que dedican parte de su tiempo personal a trabajar en GEICAM"&lt;/strong&gt;, una "labor altruista enorme", tal y como alaba Eva Carrasco, oncólogo médico y directora científica y general de la fundación. Un equipo de profesionales que dan apoyo y trabajan en ensayos clínicos en los que participan las pacientes, quienes "buscan el acceso a fármacos que todavía no están comercializados y contribuyen a crear evidencia científica para futuras pacientes", explica Gema Sanz, directora ejecutiva de operaciones clínicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hablamos con ellas sobre el futuro de la enfermedad y el estado de la investigación académica española.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Cuál es el papel de GEICAM?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;E. C.: Contamos con investigadores clínicos por toda España que trabajan en red, la sede de GEICAM sirve para coordinar todo ese proceso. Además, tenemos formación médica continuada dirigida a profesionales dedicados al cáncer de mama. Hacemos investigación para ofrecer el mejor tratamiento con las menores secuelas a las pacientes con cáncer de mama, para ello les solicitamos que participen en nuestros ensayos clínicos y nos cedan muestras biológicas con las que desarrollamOs estudios traslacionales. Aprendemos de la información para perfilar los datos del estudio y generar nuevas hipótesis a largo plazo.&lt;br /&gt;G. S.: Nos dedicamos a la investigación clínica académica, es decir, ensayos que nacen de las lagunas que quedan cuando un fármaco se comercializa y se dejan en el tintero estudios que responden a otras dudas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué os diferencia de la industria farmacéutica?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;G. S.: Principalmente que la investigación que hacemos no tiene carácter o interés comercial, ya que no somos titulares de comercialización de ningún fármaco. Hay que tener en cuenta que, por primera vez, el reglamento europeo nombra a la investigación académica sin ánimo de lucro en una legislación; antes era como si no existiéramos. Se reconoce que, teniendo que cumplir con los mismos requisitos, no contamos con los mismos recursos y necesitamos ayuda.&lt;br /&gt;E. C.: Ambas hemos trabajado en la industria durante una década y, aunque haces investigación, siempre es con el objetivo de posicionar un fármaco. Piensas, ¿cómo puedo ayudar más de lo que estoy haciendo ahora? Y  qué mejor forma que poder trabajar en GEICAM, la investigación académica, por el bien puro y duro de las pacientes. Haces el mayor número de estudios posible que nunca haría nadie, ni la industria, para poder sacar un mayor beneficio, el bienestar de las pacientes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Y en cuanto a la financiación?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;G. S.: Cuando digo que esto es caro, hablamos de millones de euros. En España, no hay ese reconocimiento estatal de los grupos cooperativos, como sucede en otros países de Europa. La cruda realidad es que hay muchos ensayos clínicos académicos metidos en cajones que por falta de financiación no se hacen. Es lo que nos impulsa a continuar buscando la financiación necesaria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo pueden las pacientes participar en los ensayos?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;E. C.: Desde la sede de GEICAM se pone en marcha el ensayo clínico en varios hospitales. Las pacientes que acuden a esos centros podrán acceder a estos ensayos si cumplen con los requisitos establecidos en el protocolo y su médico valora que es la mejor opción para ella. Como no queremos limitarnos solo a esos centros, enviamos periódicamente a nuestra red de más de 800 especialistas información de los estudios que tenemos en marcha por si quieren derivar pacientes. También los publicamos en www.geicam.org.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué papel tienen las pacientes en los ensayos?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;G. S.: El papel más importante de todos: hacer posible que se haga el ensayo clínico con su participación. Además, el nuevo reglamento europeo da a las pacientes un papel activo, se espera que participen en todas las fases del desarrollo de un estudio, en GEICAM contamos con ellas en los diseños de nuestros estudios, todas nuestras propuestas las revisa FECMA (Federación Española de pacientes con Cáncer de Mama) antes de ponerlas en marcha. El problema es que en España hay mucho desconocimiento sobre qué es un ensayo clínico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La gente tiene que formarse antes de ser paciente, porque todos vamos a serlo en algún momento. Habrá un largo trabajo hasta que la población pueda tener los conocimientos necesarios para poder decidir por sí mismos, pero ese es el futuro. Por esto, a través denuestras redes sociales y nuestra página web promovemos la divulgación a pacientes y sociedad civil sobre cáncer de mama y el importante papel que juegan los ensayos clínicos en su superación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Hacia dónde se dirige la investigación del cáncer de mama?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;E. C.: La biopsia líquida va a cambiar el futuro. Estamos empezando a detectar el material genético de las células tumorales en sangre. Esto nos va a permitir detectar una recaída antes de que la enfermedad sea visible y así poder aplicar tratamiento cuando esté menos extendida. Permitirá además individualizar el tratamiento en cada paciente.&lt;br /&gt;G. S.: Con la biopsia líquida, seremos capaces de monitorizar lo que pasa en el cuerpo, podremos adelantarnos a la reaparición del cáncer.&lt;br /&gt;G. S.: Otro gran avance son las plataformas genéticas. Te aconsejan qué es lo mejor para cada paciente y evita que des quimioterapia a quien no lo necesita.&lt;br /&gt;E. C.: Y otro tratamiento que queremos seguir explorando es la inmunoterapia. Fortalecer tu sistema inmune para que reconozca el tumor como malo y lo ataque. Todavía hay muy pocos resultados de que funcione bien en el cáncer de mama. l&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-18T08:23:48+02:00</dc:date>  <dc:creator>MARÍA TORO</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3804335/0/cambio-climatico-podria-aumentar-riesgo-ebola/">  <ns1:title>El cambio climático podría causar un aumento del riesgo de ébola</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3804335/0/cambio-climatico-podria-aumentar-riesgo-ebola/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La probabilidad de nuevos brotes de ébola es mayor en lugares con mayor calentamiento.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;A ello también contribuiría un desarrollo socio económico más lento.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/08/01/1022408-620-282.jpg?v=20190801045507" width="620" height="282" alt="Ébola" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los brotes del &lt;strong&gt;virus del ébola podrían aumentar bajo una serie de potenciales escenarios&lt;/strong&gt; vinculados al &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/cambio-climatico/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/cambio-climatico/"&gt;cambio climático&lt;/a&gt;. Es lo que señala un estudio de los expertos David Redding y Kate Jones, junto con un grupo de colegas de la University College of London, que publica la revista &lt;em&gt;Nature&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Muchos factores influyen en las zoonosis&lt;strong&gt; -las enfermedades surgidas en animales y transmitidas a los humanos-&lt;/strong&gt; como la distribución y la salud de los animales portadores, las tasas de contacto entre humanos y esos animales, y las estrategias de intervención de enfermedades.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Los investigadores &lt;strong&gt;crearon un modelo matemático de la enfermedad&lt;/strong&gt; del &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/ebola/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/ebola/"&gt;virus del ébola&lt;/a&gt; (EVD) en el que tuvieron en cuenta todos esos factores. El modelo logró predecir de forma precisa qué áreas de África han experimentado previamente brotes de esa patología.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Esto permitió a los autores del estudio &lt;strong&gt;proyectar zonas cuyo futuro está en riesgo&lt;/strong&gt;, así como prever la probabilidad de que surjan brotes en escenarios que estarán afectados por incidentes relacionados con el cambio climático, el crecimiento de su población y las cambiantes prácticas sanitarias. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Los expertos hallaron que en aquellos escenarios en los que &lt;strong&gt;se producen episodios como el calentamiento del clima&lt;/strong&gt;, particularmente en zonas de &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/africa/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/africa/"&gt;África&lt;/a&gt; occidental y central que previamente no han sufrido ningún brote del virus, se incrementan las probabilidades de que surjan más.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Además, vieron que es 1,6 veces más probable que esos brotes se den en lugares &lt;strong&gt;con un desarrollo socio económico más lento&lt;/strong&gt; y un mayor calentamiento.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El estudio señala que los anteriores modelos de probabilidades del EVD habían descuidado los efectos potenciales de la ecología y el calentamiento global. Estos hallazgos realizados según el nuevo modelo podrían apuntar a&lt;strong&gt; lugares en los que deberían adoptarse tareas de observación&lt;/strong&gt; a fin de prevenir futuros brotes.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T13:14:38+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>