<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/viajes/">   <ns1:title>Viajes</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/viajes/</ns1:link>   <ns1:description>Todas las noticias, información, fotos y curiosidades sobre viajes en 20minutos.es</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:23:30+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3804237/0/alemania-sube-precio-avion-baja-tren-cambio-climatico-co2/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3801535/0/100-destinos-turisticos-sostenibles-7-espana/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3798534/0/espectaculares-imagenes-crucero-atravesando-canal-corinto-metro-medio-margen/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3792992/0/parques-atracciones-espana-menu-halloween/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3791564/0/t4-barajas-lamela-25-mejores-obras-arquitectura-siglo-xxi/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3787161/0/chernobyl-sala-control-abierta-turismo/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3786197/0/iberia-lanza-un-servicio-de-asistencia-virtual-por-whatsapp/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3782909/0/tours-sostenibles-cruceros-contaminantes/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3781553/0/arabia-saudi-permite-entrada-turistas/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3780508/0/azafata-revela-por-que-no-pedir-cafe-avion/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3778473/0/via-verdes-espana-2800-kilometros-127-itinerarios/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3774988/0/visitspain-hashtag-emociones-positivas-madrid-barcelona/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3773685/0/enoturismo-espana-vendimia-planes/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3768093/0/tripadvisor-millon-opiniones-bloqueadas-2018/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3766147/0/ryanair-lanza-oferta-masiva-rebajas-vuelos-huelgas-pilotos-tripulantes-cabina/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3804237/0/alemania-sube-precio-avion-baja-tren-cambio-climatico-co2/">  <ns1:title>Volar menos va a ser tendencia: Alemania sube el precio de los viajes en avión y baja el de los trenes</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3804237/0/alemania-sube-precio-avion-baja-tren-cambio-climatico-co2/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Es parte del plan para cumplir con los objetivos de reducción de emisiones de CO2 en 2030.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En Suecia, desde abril, se paga más por un billete de avión para compensar las emisiones de CO2.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2014/12/21/203027-620-282.jpg?v=20191017120429" width="620" height="282" alt="Aeropuerto de Fráncfort" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Definitivamente, volar menos va a ser tendencia. Al menos entre quienes se propongan contribuir a la mejor salud del planeta. Solo hay que tener en cuenta, cada vez que pensemos en &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/viajes/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/viajes/"&gt;viajar&lt;/a&gt;, que la&lt;strong&gt; industria de la aviación causa entre el 3% y 8% de la contaminación&lt;/strong&gt; mundial. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Un avión de línea aérea no sólo emite &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/co2/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/co2/"&gt;dióxido de carbono (CO2)&lt;/a&gt;, sino también &lt;strong&gt;vapor de agua y óxido nitroso, otros gases de invernadero&lt;/strong&gt;. Al hacerlo a gran altura, el perjuicio es aún mayor. Por eso, cada vez más ciudadanos están concienciados de esta realidad y presionan a sus gobiernos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Así debe entenderse que el Gobierno de &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/alemania/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/alemania/"&gt;Alemania&lt;/a&gt; acabe de aprobar los proyectos de ley que supondrán un &lt;strong&gt;encarecimiento de los viajes en avión y el abaratamiento del billete en tren&lt;/strong&gt;. Son parte del plan de choque destinado a cumplir con los objetivos de reducción de emisiones de CO2 en 2030.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El proyecto de ley implicará una reducción del impuesto sobre el valor añadido (IVA) del 19% actual al 7% para los billetes de medio y largo recorrido en ferrocarril. Por contra, &lt;strong&gt;aumentarán las tasas sobre los trayectos en avión, hasta un 76%&lt;/strong&gt; para los vuelos domésticos o europeos -pasará de 5,65 euros a 13,03 euros por billete- y del 43% en los de largo recorrido -una subida de los 41 euros actuales a 59,43-.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El propósito de estas medidas es animar al ciudadano a &lt;strong&gt;usar preferentemente el tren para trayectos cortos o medianos&lt;/strong&gt; en lugar del auto privado o el avión, pese a que actualmente el transporte aéreo puede ser considerablemente más económico que el ferrocarril.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Suecia, el primer país en castigar los viajes en avión&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/suecia/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/suecia/"&gt;Suecia&lt;/a&gt; ya lo han hecho. Desde el 3 de abril se paga más por un billete de avión para compensar las emisiones de CO2. El Gobierno ha puesto en marcha &lt;strong&gt;un impuesto ecológico de hasta 53 euros más por billete&lt;/strong&gt;. Todos los vuelos que pasen por Suecia llevarán aplicado ese impuesto ecológico.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;En el país de &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/greta-thunberg/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/greta-thunberg/"&gt;Greta Thunberg&lt;/a&gt; parece haber mucha conciencia del problema que supone el &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/cambio-climatico/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/cambio-climatico/"&gt;cambio climático&lt;/a&gt;. Un &lt;strong&gt;23% de los suecos han dejado de usar el avión&lt;/strong&gt; para reducir el impacto ambiental de sus viajes, según un estudio de World Wildlife Fund (WWF).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Tanta es la conciencia medioambiental entre los suecos que ya han inventado &lt;a title="https://www.20minutos.es/noticia/3645636/0/viajero-ecoresponsable-consejos-volar-menos/" href="https://www.20minutos.es/noticia/3645636/0/viajero-ecoresponsable-consejos-volar-menos/"&gt;una palabra para designar a la vergüenza de viajar en avión&lt;/a&gt;: &lt;em&gt;flygskam&lt;/em&gt;. Al tiempo hay otra &lt;strong&gt;para alardear de ir en tren: &lt;em&gt;tagskryt&lt;/em&gt;.&lt;/strong&gt; Y una tercera, &lt;em&gt;smygflyga&lt;/em&gt; para volar en secreto.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El &lt;strong&gt;tren parece la alternativa más sostenible&lt;/strong&gt;. Según cálculos de la Agencia Ambiental Europea, viajando en tren un pasajero emite 14 gramos de CO2 por kilómetro, por los 285 gramos que emitimos si cogemos un avión.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;La subida del precio de los viajes en avión en Alemania sigue a las &lt;strong&gt;primeras medidas climáticas aprobadas ya por el gobierno&lt;/strong&gt; de &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/angela-merkel/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/angela-merkel/"&gt;Angela Merkel&lt;/a&gt; la semana anterior, tras fuertes tensiones hasta lograrse un consenso en la gran coalición entre el bloque conservador de la canciller Angela Merkel y los socialdemócratas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El objetivo del plan de choque es que Alemania cumpla con las metas medioambientales comunitarias y reduzca sus emisiones de gases contaminantes en un 55% para 2030 (en comparación con 1990). La propia canciller ha reconocido que &lt;strong&gt;no se cumplirá la meta de reducción del 40% marcada para 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-17T12:06:59+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3801535/0/100-destinos-turisticos-sostenibles-7-espana/">  <ns1:title>Siete destinos turísticos españoles están entre los 100 más sostenibles del mundo</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3801535/0/100-destinos-turisticos-sostenibles-7-espana/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES/AGENCIAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Aparecen en la lista que elabora la organización internacional Green Destinations.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El municipio cántabro de Noja está entre estos 100 destinos sostenibles desde 2016.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2017/05/09/470289-620-282.jpg?v=20191015140203" width="620" height="282" alt="Noja, en Cantabria)" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Siete destinos turísticos españoles ha sido incluidos &lt;strong&gt;entre los cien más sostenibles del mundo&lt;/strong&gt;. Aparecen en la lista que elabora la organización internacional &lt;a title="https://greendestinations.org/" href="https://greendestinations.org/" target="_blank"&gt;Green Destinations&lt;/a&gt;, que acaba de celebrar la quinta edición de las jornadas mundiales de destinos verdes en la isla de Mali Losinj (Croacia).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;De estas siete localizaciones españolas, &lt;strong&gt;tres están en Cataluña&lt;/strong&gt;: la comarca de Berguedà, Torroella de Montgrí- L'Estartit y las Tierras del Ebro. Se incluye también a Noja, en Cantabria, y a las gallegas Baiona e Islas Atlánticas. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El comité internacional encargado de esta certificación ha evaluado, entre otros aspectos, el trabajo que cada territorio realiza en campos como la &lt;strong&gt;protección del medio natural, la transición energética y gestión de residuos&lt;/strong&gt;, la implicación social para la sostenibilidad o el impacto del &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/turismo/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/turismo/"&gt;turismo&lt;/a&gt; sobre la economía local.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Además, evalúa si el territorio certificado cuenta con una planificación para seguir avanzando en sus objetivos sostenibles. De hecho, para mantenerse en el &lt;em&gt;ranking&lt;/em&gt; de Green Destinations,&lt;strong&gt; los lugares selecciones pasan auditorías anuales&lt;/strong&gt; para evaluar si siguen realizando avances en sostenibilidad.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Entre los destinos españoles, el municipio cántabro de &lt;strong&gt;Noja forma parte de estos 100 destinos sostenibles desde 2016&lt;/strong&gt;. Cuenta con el 70% de su territorio protegido, situándose en el Parque Natural de las Marismas de Victoria, Santoña y Joyel.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Políticas medioambientales, turísticas y la vulnerabilidad del sector&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Precisamente, un estudio recientemente publicado, señala cómo el &lt;strong&gt;desequilibrio existente entre las políticas turísticas y medioambientales&lt;/strong&gt; aumenta la vulnerabilidad del sector. El trabajo de la Escuela Universitaria de Turismo Ostelea propone medidas coherentes con ambos ámbitos, que permitan que los destinos turísticos puedan adaptarse a los nuevos escenarios climáticos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El estudio, que analiza la coherencia entre la política turística y la política de cambio climático en España, suscribe que la atención que recibe el turismo en las políticas de &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/cambio-climatico/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/cambio-climatico/"&gt;cambio climático&lt;/a&gt; es mucho mayor que la &lt;strong&gt;atención que recibe el cambio climático en las políticas de turismo&lt;/strong&gt;. Especialmente, la atención se concentra en las estrategias de adaptación, en vez de las de mitigación.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-15T14:12:19+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES/AGENCIAS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3798534/0/espectaculares-imagenes-crucero-atravesando-canal-corinto-metro-medio-margen/">  <ns1:title>Las espectaculares imágenes de un crucero atravesando el canal de Corinto con metro y medio de margen</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3798534/0/espectaculares-imagenes-crucero-atravesando-canal-corinto-metro-medio-margen/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES / VÍDEO: YOUTUBE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El MS Braemar es ya el barco más grande que haya pasado nunca por esta vía artificial en Grecia.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/12/1094956-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="MS Braemar" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El canal de Corinto es una vía artificial que une el golfo del mismo nombre con el mar Egeo, y que separa la península del Peloponeso del resto de &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/grecia/"&gt;Grecia&lt;/a&gt;. De 6,3 km de largo, tiene &lt;strong&gt;una anchura mínima de 24 metros,&lt;/strong&gt; por lo que para algunos grandes barcos es simplemente imposible pasar. Pero ahora, se ha batido un récord: el del buque más grande que lo ha conseguido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ocurrió este miércoles, cuando el &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/crucero/"&gt;crucero&lt;/a&gt; MS Braemar atravesó el canal. El buque tiene &lt;strong&gt;una manga de 22,52 metros&lt;/strong&gt;, por lo que el margen de la embarcación para pasar era de menos de metro y medio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Con 1.200 pasajeros a bordo&lt;/strong&gt;, de los que una gran mayoría se dio cita en cubierta para presenciar el paso, el buque, de 196 metros de eslora, cruzó por el canal precedido de un remolcador para facilitar la operación.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-12T14:17:32+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES / VÍDEO: YOUTUBE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3792992/0/parques-atracciones-espana-menu-halloween/">  <ns1:title>Los parques de atracciones lanzan su menú para Halloween</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3792992/0/parques-atracciones-espana-menu-halloween/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Pasajes del terror, musicales terroríficos, animaciones de calle y desfiles monstruosos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/20/1069537-620-282.jpg?v=20191008133055" width="620" height="282" alt="Halloween en PortAventura World" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/parques-atracciones/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/parques-atracciones/"&gt;parques de atracciones&lt;/a&gt; de toda España se preparan para recibir la nueva temporada de Halloween con una nueva programación no apta para cardiacos en la que destacan novedades en &lt;strong&gt;pasajes del terror, musicales terroríficos, animaciones&lt;/strong&gt; de calle y desfiles monstruosos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Parque de Atracciones de Madrid&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Hasta el 3 de noviembre ofrece grandes novedades en experiencias de terror, musicales y actividades para toda la familia. Con motivo de la celebración de su 50 aniversario, el Parque recupera con uno de los pasajes más recordados, El Viejo Caserón, la que fuera la experiencia de terror pionera en el año 1989.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Este pasaje de terror, junto otros como Horror Cinema Director's Cut', Nosferatu, Thanatophobia, y The Walking Dead, formarán parte de la programación especial de &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/halloween/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/halloween/"&gt;Halloween&lt;/a&gt; del parque de ocio y entretenimiento. El parque madrileño también ofrecerá esta temporada tematizaciones musicales, donde combinan acrobacias música y baile. Una de las novedades de este año es el show Nocturnia. Y como cada año la noche del 31 de octubre se celebrará una cena de Halloween apocalíptica.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;PortAventura World&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Celebrará una nueva edición de la fiesta de los muertos. Hasta el 17 de noviembre, el resort ofrecerá experiencia terrorífica pensada para disfrutar con toda la familia. Este año como novedad destaca 'La Isla Maldita'.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Se trata del nuevo pasaje del terror con un recorrido de un kilómetro que se desarrolla en una isla remota del Caribe donde esperan más de 100 fantasmagóricos piratas. Además el parque ofrecerá más de 280 personajes y criaturas, cuatro pasajes del terror, nueve electrizantes espectáculos y menús vampíricos para todas las edades.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Terra Mítica&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;El parque alicantino se prepara para su campaña más terrorífica. Hasta el 3 de noviembre, el complejo temático de la Costa Blanca se transformará para albergar en sus instalaciones a seres de ultratumba y fantasmagóricos que camparán a sus anchas por cada una de las áreas del parque.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El 31 de octubre será un día especial. El complejo contará con nuevos pasajes del terror en vivo y exclusivos, atracciones, gymkanas familiares, talleres infantiles, concurso de disfraces y muchas sorpresas hasta las dos de la madrugada.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Parque Warner Madrid&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;También cambiará su imagen en Halloween para que todos aquellos que visiten el parque se sientan protagonistas de una auténtica película de miedo hasta el 3 de noviembre. Habrá zonas con decoración, personajes y pasajes del terror dirigidas a los más atrevidos, y zonas donde las familias pueden compartir con los niños una original fiesta del miedo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Este año, la temporada de Halloween en Parque Warner tiene más días y horas de diversión que nunca, incorporando los viernes al fin de semana, y ampliando el horario de los sábados hasta las 12 de la noche. El parque de ocio madrileño contará este año con un nuevo pasaje del terror basado en la película &lt;em&gt;La Llorona&lt;/em&gt;, nuevas escenas de la película &lt;em&gt;Annabelle vuelve a casa&lt;/em&gt; dentro del pasaje del terror 'Expediente Warren' y 40 personasjes terroríficos en la zona de miedo 'Ghost Town'.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Isla Mágica&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;El de Sevilla también ha decidido ampliar los días en los que celebra la fiesta de Halloween y este año se amplía a todos los viernes de octubre la apertura del parque para disfrutar de los pasajes de terror, la decoración y espectáculos especiales de esta festividad.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Zoo Aquarium de Madrid&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;También se suma a Halloween y durante los días 19, 20, 26, 27 y 31 de octubre y del 1 al 3 de noviembre ofrecerán talleres cuentacuentos y pintacaras para los más pequeños, visitas guiadas a los animales más misteriosos, charlas temáticas especiales, además de menús especiales.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-08T13:52:56+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3791564/0/t4-barajas-lamela-25-mejores-obras-arquitectura-siglo-xxi/">  <ns1:title>La T4 de Barajas, una de las 25 mejores obras de la arquitectura del siglo XXI</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3791564/0/t4-barajas-lamela-25-mejores-obras-arquitectura-siglo-xxi/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Según una selección del periódico británico 'The Guardian'.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La T4 es "un raro logro: un aeropuerto del que no estás desesperado por escapar".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2016/11/27/381961-620-282.jpg?v=20191007140206" width="620" height="282" alt="Aeropuerto de Barajas" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El periódico británico &lt;em&gt;The Guardian&lt;/em&gt; ha seleccionado a la Terminal 4 (T4) del Aeropuerto Adolfo Suárez Madrid-Barajas como &lt;strong&gt;una de las 25 mejores obras&lt;/strong&gt; de la &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/arquitectura/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/arquitectura/"&gt;arquitectura&lt;/a&gt; del siglo XXI.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El crítico de arquitectura del rotativo británico, Oliver Wainwright, destaca &lt;a title="https://www.theguardian.com/artanddesign/2019/sep/16/best-architecture-of-the-21st-century" href="https://www.theguardian.com/artanddesign/2019/sep/16/best-architecture-of-the-21st-century" target="_blank"&gt;en su artículo&lt;/a&gt; que la T4, finalizada en 2006 de la mano &lt;strong&gt;de los arquitectos Richard Rogers y Estudio Lamela&lt;/strong&gt;, constituye "un raro logro: un aeropuerto del que no estás desesperado por escapar".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt;The Guardian&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;sitúa a la T4 en el puesto 18 de su clasificación&lt;/strong&gt;, liderada por la Tate Modern de Londres, firmada por los suizos Herzog &amp;amp; de Meuron, el Grand Parc en Burdeos (Francia), obra de los franceses Lacaton &amp;amp; Vassal y la reforma de los Neus Museum en Berlín (Alemania) del británico David Chipperfield.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Sobre la T4 de &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/barajas/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/barajas/"&gt;Barajas&lt;/a&gt;, Wainwright destaca que "desde su techo de bambú suavemente ondulado pasando por un bosque de columnas que se ramifica siguiendo los colores del arco iris hasta las grandes aberturas circulares, que llevan la luz del día a sus niveles más bajos, proporciona&lt;strong&gt; un suave bálsamo relajante para el estrés de los viajeros&lt;/strong&gt; internacionales".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Diseñada por Estudio Lamela tiene una calidad relajante que resulta difícil de transmitir en fotografías. Desde la suave acústica hasta &lt;strong&gt;la misericordiosa falta de iluminación fluorescente&lt;/strong&gt;", añade el artículo de&lt;em&gt; The Guardian.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;La T4 está definida por tres edificios; en primer lugar, un aparcamiento de vehículos de 310.000 metros cuadrados, con capacidad para 9.000 plazas, y a este se suma un &lt;strong&gt;Edificio Terminal de 470.000 metros cuadrados para los vuelos nacionales y Schengen&lt;/strong&gt; por el que se distribuyen 175 mostradores de facturación y 38 posiciones de contacto de aeronaves.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Separado de la Terminal unos 2 kilómetros, el&lt;strong&gt; Edificio Satélite alberga todos los vuelos internacionales y no Schengen&lt;/strong&gt; de la nueva terminal. Tiene casi 300.000 metros cuadrados y 26 plazas de estacionamiento de aeronaves. Junto a la T1, T2 y T3 es capaz de gestionar el movimiento de 70 millones de pasajeros al año.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;En Estudio Lamela se muestran satisfechos por el reconocimiento. "Que la T4 forme parte de este &lt;em&gt;ranking&lt;/em&gt; supone la reafirmación de que la buena &lt;strong&gt;arquitectura tiene sentido si es capaz de mejorar la vida de las personas&lt;/strong&gt;. Esto es uno de los grandes planteamientos que nos guiaron en su día en esta obra: dar tranquilidad y sosiego en espacios tradicionalmente asociados, como los aeropuertos, al ruido y el estrés", cuenta su presidente, Carlos Lamela.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-07T16:15:30+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3787161/0/chernobyl-sala-control-abierta-turismo/">  <ns1:title>Ucrania abre al turismo la sala de control de Chernóbil, donde la radiación es 40.000 veces superior a la normal</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3787161/0/chernobyl-sala-control-abierta-turismo/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La visita a la sala donde se originó la explosión costará 499 dólares.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El visitante deberá usar máscara y traje contra la radiación y solo podrá estar 5 minutos en la sala.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Imágenes en ropa interior, selfies... critican a los 'instagramers' que sacan fotos de postureo en Chernóbil" href="https://www.20minutos.es/gonzoo/noticia/ropa-interior-selfies-critican-instagramers-sacan-fotos-postureo-chernobil-3669556/0/"&gt;Imágenes en ropa interior, selfies... critican a los 'instagramers' que sacan fotos de postureo en Chernóbil&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="El turismo a Chernóbil registra un nuevo récord" href="https://www.20minutos.es/noticia/3755892/0/turismo-chernobil-nuevo-record/"&gt;El turismo a Chernóbil registra un nuevo récord.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2018/10/05/797301-620-282.jpg?v=20191003121017" width="620" height="282" alt="Chernóbil" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado mes de julio, el presidente de &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/ucrania/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/ucrania/"&gt;Ucrania&lt;/a&gt;, Volodymyr Zelensky, firmó un decreto para&lt;strong&gt; transformar la zona de exclusión de Chernóbil en una atracción turística&lt;/strong&gt;. El excomediante prometió crear un corredor verde para facilitar el acceso a los turistas ávidos de visitar Chernóbil y Pripyat, el pueblo más cercano a la planta nuclear.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y efectivamente, Ucrania está haciendo todo lo posible para que el turismo siga llegando a la zona que sufrió el accidente nuclear más grave del que se tiene conocimiento. Solo así se entiende que vaya a poder visitarse la sala de control de &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/chernobil/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/chernobil/"&gt;Chernóbil&lt;/a&gt;, un lugar &lt;strong&gt;donde la radiación es 40.000 veces superior a la normal.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Hace un año pocos hubieran reparado en el interés de visitar esta sala de la central nuclear, pero el &lt;a title="https://www.20minutos.es/noticia/3773352/0/chernobyl-mejor-serie-limitada-emmy-2019/" href="https://www.20minutos.es/noticia/3773352/0/chernobyl-mejor-serie-limitada-emmy-2019/" target="_blank"&gt;éxito de la serie de HBO&lt;/a&gt; lo ha cambiado todo. Ha relanzado el atractivo del lugar&lt;strong&gt; a ojos de los turistas más bizarros y arriesgados&lt;/strong&gt;, por Chernóbil y por toda la zona de exclusión.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Siguiendo las líneas del decreto del Gobierno de Ucrania, la Agencia Estatal de Gestión de la Zona de Exclusión se ha puesto a diseñar &lt;strong&gt;21 nuevas rutas turísticas&lt;/strong&gt; para recorrer lo que fue un infierno mudo. En lo que va de año, &lt;a title="https://www.20minutos.es/noticia/3755892/0/turismo-chernobil-nuevo-record/" href="https://www.20minutos.es/noticia/3755892/0/turismo-chernobil-nuevo-record/" target="_blank"&gt;85.000 personas han visitado Chernóbil&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;“La serie de &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/hbo/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/hbo/"&gt;HBO&lt;/a&gt; aumentó el interés por Chernóbil. Ahora &lt;strong&gt;todo el mundo quiere ver más&lt;/strong&gt; y vamos a satisfacer la demanda", comenta Vitaly Petruk, jefe de la Agencia Estatal de Gestión de la Zona de Exclusión de Ucrania.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Puesto que la radicación que se registra en la sala de control de la &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/energia-atomica/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/energia-atomica/"&gt;central nuclear&lt;/a&gt; supera en 40.000 veces a la normal, el acceso estará muy limitado. &lt;strong&gt;Los visitantes solo podrán estar dentro 5 minutos&lt;/strong&gt;. Durante esos 300 segundos deberán usar máscaras especiales, botas industriales y trajes antirradiación. El precio del tour que incluye la parada en la sala de control es de 499 dólares.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Al parecer, el peligro dentro de la unidad 4 de Chernóbil es la radiación del polvo. Yaroslav Yemelianenko, director de la empresa &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/turismo/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/turismo/"&gt;turística &lt;/a&gt;Chernobyl Tour, le resta importancia y calcula que en una visita de un día, &lt;strong&gt;el turista sólo estará expuesto a un máximo de 4 microsieverts&lt;/strong&gt;. Asegura que esa cantidad es menor que la radiación que recibe un pasajero en un vuelo transatlántico. Para hacernos uba idea, al hacernos una radiografía dental nos exponemos a 10 microsieverts. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El 26 de abril de 1986, los ingenieros de Chernóbil realizaban una prueba de rutina, cuando un cúmulo de fallos, errores y malas decisiones causó la explosión de la planta nuclear. &lt;strong&gt;Murieron 31 personas.&lt;/strong&gt; Según la Escala Internacional de Eventos Nucleares (INES), la catástrofe fue de nivel 7, el de mayor gravedad por sus "efectos para la salud y el medioambiente".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-03T12:17:55+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3786197/0/iberia-lanza-un-servicio-de-asistencia-virtual-por-whatsapp/">  <ns1:title>Iberia lanza un servicio de asistencia virtual por WhatsApp</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3786197/0/iberia-lanza-un-servicio-de-asistencia-virtual-por-whatsapp/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;SERVIMEDIA&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;A través de ese canal se podrá incluso facturar algunos vuelos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Está disponible en el número 676 67 60 04.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/08/09/1029835-620-282.jpg?v=20191002152350" width="620" height="282" alt="Recursos de aviones Iberia" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Iberia&lt;/strong&gt; ha lanzado un nuevo &lt;strong&gt;canal de atención al cliente&lt;/strong&gt; a través de la asistencia virtual por &lt;strong&gt;WhatsApp en castellano,&lt;/strong&gt; según informa la compañía aérea.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así, en la cuenta de la línea aérea en esta aplicación, disponible en el &lt;strong&gt;número 676 67 60 04,&lt;/strong&gt; los pasajeros de Iberia podrán incluso &lt;strong&gt;facturar algunos vuelos,&lt;/strong&gt; los mismos que en su web. También podrán consultar el estado de su vuelo u obtener información general sobre su viaje.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De forma gradual, Iberia irá ampliando la cartera de servicios y funcionalidades disponibles en su canal de Atención al Cliente de Iberia por WhatsApp y ofrecerá este &lt;strong&gt;servicio para consultas en inglés.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iberia ha trabajado con Mindsay para el desarrollo de este nuevo canal de Atención al Cliente, empresa con la que ya había colaborado para la implantación de su servicio de chat a través de la aplicación para &lt;strong&gt;dispositivos móviles de 'iberia.com',&lt;/strong&gt; el Ibot, y Messenger.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-02T15:24:46+02:00</dc:date>  <dc:creator>SERVIMEDIA</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3782909/0/tours-sostenibles-cruceros-contaminantes/">  <ns1:title>¿Tours sostenibles para cruceros contaminantes?</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3782909/0/tours-sostenibles-cruceros-contaminantes/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los cruceros contaminan y mucho, pero una naviera ofrece tours sostenibles para cruceros.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En Palma, en 2017, los cruceros emitieron casi 10 veces más dióxido de azufre que todos sus coches.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2017/11/08/576650-620-282.jpg?v=20190930134659" width="620" height="282" alt="Crucero pasando junto a la Plaza San Marcos de Venecia, Italia" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La compañía de &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/crucero/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/crucero/"&gt;cruceros&lt;/a&gt; Royal Caribbean Cruises ha anunciado que ya puede ofrecer a sus clientes y están disponibles para su reserva un total de 1.400 itinerarios sostenibles por el Caribe y el Mediterráneo. ¿Puede &lt;strong&gt;calificarse de sostenible el itinerario de un crucero cuando contaminan&lt;/strong&gt; más que todos los coches de Europa?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Carnival Corporation emitió en 2017 casi 10 veces más dióxido de azufre&lt;/strong&gt; (SOX) alrededor de las costas europeas que el total de los 260 millones de coches de Europa y Royal Caribbean Cruises lo superó en cuatro veces. Lo asegura un informe de &lt;a title="https://www.transportenvironment.org/" href="https://www.transportenvironment.org/" target="_blank"&gt;Transport &amp;amp; Environment&lt;/a&gt; (T&amp;amp;E), una organización no gubernamental que trabaja desde hace 30 años promoviendo el &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/transporte/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/transporte/"&gt;transporte&lt;/a&gt; sostenible en Europa, dado a conocer este pasado verano.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Estas conclusiones ya fueron contestadas por la Asociación Internacional de Líneas de Cruceros (CLIA), que aprovechó para reivindicar el &lt;strong&gt;"compromiso de toda la industria con la sostenibilidad"&lt;/strong&gt;. Y eso piensa Royal Caribbean Cruises al anunciar sus itinerarios sostenibles.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ofrecidos por operadores turísticos con certificación sostenible, estos tours especiales están disponibles en todas marcas que forman parte de Royal Caribbean Cruises. Incorporan &lt;strong&gt;experiencias únicas en todo el mundo&lt;/strong&gt;, desde navegar en kayak a lo largo de la costa oeste de Mallorca o recorrer un cenote en Cozumel hasta visitar las vendimias en Pizzorno Winery en Montevideo, Uruguay.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;La iniciativa comenzó como parte del objetivo 2020 de la compañía con World Wildlife Fund (WWF) para ofrecer a los pasajeros 1.000 tours gestionados por &lt;strong&gt;operadores turísticos con certificación sostenible&lt;/strong&gt;, según la norma Global Sustainable Tourism Council (GSTC) creada por las Naciones Unidas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Puede que las actividades que hacen los cruceristas puedan ser sostenibles, pero los cruceros contaminan. Según Transport &amp;amp; Environment, las emisiones de dióxido de azufre de estos barcos forman aerosoles de sulfato (SO4) que &lt;strong&gt;aumentan los riesgos para la salud humana&lt;/strong&gt; y contribuyen a la acidificación del medio ambiente terrestre y acuático.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Según el informe, en términos absolutos, &lt;strong&gt;España, Italia y Grecia son los países europeos más expuestos&lt;/strong&gt; a la contaminación por dióxido de azufre generada por los cruceros. En &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/europa/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/europa/"&gt;Europa&lt;/a&gt; les siguen de cerca por Francia y Noruega.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;En cuanto a las ciudades, &lt;strong&gt;Barcelona, Palma de Mallorca y Venecia son, por ese orden&lt;/strong&gt;, las ciudades portuarias europeas más afectadas, seguidas por Civitavecchia (Roma) y Southampton. En concreto, los cruceros que llegaron a Palma en 2017 emitieron casi 10 veces más dióxido de azufre que todos los &lt;a title="coches" href="https://www.20minutos.es/minuteca/coches/"&gt;coches&lt;/a&gt; de la ciudad. En el caso de Ibiza, esta misma ratio alcanzó el valor de 7,36.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-01T10:01:19+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3781553/0/arabia-saudi-permite-entrada-turistas/">  <ns1:title>Arabia Saudí permite por primera vez la entrada de turistas</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3781553/0/arabia-saudi-permite-entrada-turistas/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Esta opción incluye de momento a 49 países, entre ellos España.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3740239/0/atencion-viajero-ni-chicles-singapur-ni-tatuajes-buda-sri-lanka/"&gt;Atención viajero: ni chicles en Singapur ni tatuajes de Buda en Sri Lanka&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/28/1079159-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Arabia Saudí" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las autoridades de la ultraconservadora &lt;a title="Noticias sobre Arabia Saudí" href="https://www.20minutos.es/minuteca/arabia-saudi/"&gt;Arabia Saudí&lt;/a&gt; han dado un nuevo paso en el proceso de apertura del país&lt;strong&gt; habilitando por primera vez la concesión de visados de turismo&lt;/strong&gt;, una opción que de momento cubre a 49 países y que incluso contempla cierta flexibilidad con el atuendo de las turistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La página web de la autoridad de migraciones de Arabia Saudí ha explicado que los nuevos visados electrónicos pueden ser solicitados por los ciudadanos de &lt;a title="Noticias sobre EE UU" href="https://www.20minutos.es/minuteca/ee-uu/"&gt;Estados Unidos&lt;/a&gt;, del &lt;strong&gt;espacio Schengen&lt;/strong&gt; de la &lt;a title="Noticias sobre la UE" href="https://www.20minutos.es/minuteca/union-europea/"&gt;Unión Europea&lt;/a&gt;, de &lt;a title="Noticias sobre Australia" href="https://www.20minutos.es/minuteca/australia/"&gt;Australia&lt;/a&gt;, &lt;a title="Noticias sobre Japón" href="https://www.20minutos.es/minuteca/japon/"&gt;Japón&lt;/a&gt;, &lt;a title="Noticias sobre Corea del Sur" href="https://www.20minutos.es/minuteca/corea-del-sur/"&gt;Corea del Sur&lt;/a&gt;, &lt;a title="Noticias sobre Sudáfrica" href="https://www.20minutos.es/minuteca/sudafrica/"&gt;Sudáfrica&lt;/a&gt;, &lt;a title="Noticias sobre Brunéi" href="https://www.20minutos.es/minuteca/brunei/"&gt;Brunéi&lt;/a&gt;, &lt;a title="Noticias sobre Malasia" href="https://www.20minutos.es/minuteca/malasia/"&gt;Malasia&lt;/a&gt;, &lt;a title="Noticias sobre Singapur" href="https://www.20minutos.es/minuteca/singapur/"&gt;Singapur&lt;/a&gt; y &lt;a title="Noticias sobre Taiwán" href="https://www.20minutos.es/minuteca/taiwan/"&gt;Taiwán&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Históricamente Arabia Saudí ha sido&lt;strong&gt; uno de los países más difíciles de visitar&lt;/strong&gt;", señala el sitio web, en el que se destaca que "la nueva visa electrónica marca el principio de un nuevo capítulo para el país, abriendo el turismo (...) en la cuna del islam".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, aún la página &lt;strong&gt;no permite realizar la solicitud electrónica&lt;/strong&gt;, que según el presidente del Consejo de directores de la Comisión Saudí de Turismo, Ahmad Al Khatib, está ya aprobada y tardará siete minutos en cumplimentarse.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;La Meca y Medina, vetadas a turistas no musulmanes&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Al Khatib anunció públicamente la decisión del reino en una declaración en la que explicó que los visados tendrán &lt;strong&gt;una duración anual&lt;/strong&gt; y permitirán entradas y salidas múltiples con un máximo de 90 días de estancia en el país y un costo de 440 riales (117 dólares), que incluye el seguro médico, tasas y impuestos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un país con un código muy conservador de vestimenta para las mujeres, que suelen ir completamente cubiertas, Al Jatib señaló que&lt;strong&gt; las extranjeras&lt;/strong&gt; no deberán llevar la abaya o túnica islámica, aunque deberán &lt;strong&gt;vestir de manera "discreta"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno saudí espera alcanzar las&lt;strong&gt; 64 millones de visitas&lt;/strong&gt; para 2022 y 100 millones para 2030.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los solicitantes no tendrán necesidad de indicar su religión, pero los &lt;strong&gt;no musulmanes no podrán visitar&lt;/strong&gt; las ciudades sagradas de &lt;strong&gt;La Meca y Medina&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El funcionario señaló que se establecerá un&lt;strong&gt; fondo de desarrollo del turismo&lt;/strong&gt; para hacer frente a las nuevas demandas a las que aspira el reino dentro de la Visión 2030, un proyecto de desarrollo integral del país lanzado por el Gobierno saudí.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Anteriores medidas&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las medidas anunciadas por las autoridades saudíes en relación con el turismo acompañan a otras tomadas en los últimos meses para permitir el &lt;strong&gt;ingreso de extranjeros&lt;/strong&gt; que quieran residir e invertir en el país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En septiembre del año pasado, se anunció la concesión de &lt;strong&gt;visados especiales&lt;/strong&gt; por primera vez a aquellos turistas extranjeros que quisieran acudir a un evento deportivo o espectáculos en el reino, con el fin de diversificar su economía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arabia Saudí acogió el año pasado un&lt;strong&gt; gran premio de Fórmula E&lt;/strong&gt; y por sus dunas se correrá el próximo París-Dakar. Además, artistas como Enrique Iglesias, David Guetta o The Black Eyed Peas han actuado en conciertos multitudinarios en los últimos meses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También en mayo pasado el Consejo de Ministros aprobó un &lt;strong&gt;nuevo programa de "residencia especial"&lt;/strong&gt; para los extranjeros en el reino, que sustituiría al sistema de patrocinio que exige tener a un empleador saudí para la entrada y salida del país de los expatriados y al que todavía están sujetos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos estos proyectos se engloban dentro de &lt;strong&gt;Visión 2030&lt;/strong&gt;, un proyecto lanzado por el príncipe heredero, Mohamed bin Salman, para tratar de diversificar una economía monodependiente de la venta de hidrocarburos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ese plan prevé, entre otras cosas, ampliar los renglones de desarrollo económico y proyectos como la creación de la &lt;strong&gt;futurista ciudad Neom&lt;/strong&gt;, que será construida en el mar Rojo, así como inversiones en proyectos de desarrollo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas y otras medidas, como el &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3376958/0/dia-historico-arabia-saudi-primera-vez-mujeres-pueden-conducir/"&gt;permiso de conducción a las mujeres&lt;/a&gt; desde el año pasado, no han supuesto sin embargo una relajación de los controles y la &lt;strong&gt;persecución de la disidencia&lt;/strong&gt; interna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además de la paradoja de &lt;strong&gt;encarcelar a activistas defensoras de los derechos de las mujeres&lt;/strong&gt; que abogaban por que a estas se les permitiera conducir, como finalmente sucedió, aún hay decenas de activistas que se encuentran en prisión, incluidos los ganadores del Premio Nobel Alternativo 2018, los activistas Abdulá al Hamid, Mohamed Fahad al Qahtani y Waleed Abu al Jair.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La medida anunciada también se produce a pocos días para que se cumpla el aniversario del &lt;strong&gt;asesinato&lt;/strong&gt; en el consulado saudí en Turquía &lt;strong&gt;del periodista &lt;a title="Noticias sobre Jamal Khashoggi" href="https://www.20minutos.es/minuteca/jamal-khashoggi/"&gt;Jamal Khashoggi&lt;/a&gt;,&lt;/strong&gt; del que un comité de la ONU considera responsable a Bin Salman.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-28T19:53:05+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3780508/0/azafata-revela-por-que-no-pedir-cafe-avion/">  <ns1:title>Una azafata revela por qué no hay que pedir café en un avión</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3780508/0/azafata-revela-por-que-no-pedir-cafe-avion/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;También desvela qué bebida les molesta más que pidas o qué deberías llevar siempre en un vuelo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/27/1078148-620-282.jpg?v=20190927162741" width="620" height="282" alt="Azafata" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pocas personas conocen más detalles de los entresijos de los &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/avion/"&gt;aviones&lt;/a&gt; y los vuelos que las &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/azafatas/"&gt;azafatas&lt;/a&gt;. Por eso, es muy revelador conocer sus opiniones y sus secretos para así, tomar decisiones en consecuencia. Jamila Hardwick es una azafata que ha contado a &lt;a href="https://www.businessinsider.es/azafatas-estremecen-cuando-pides-te-cafe-496765" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Business Insider&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; qué es lo que nadie debe hacer en un avión: &lt;strong&gt;pedir café o té.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Lo que pasa con el café y el té es que&lt;strong&gt; las tuberías rara vez se limpian&lt;/strong&gt;", explica Hardwick. La cuestión es que las aerolíneas sólo están obligadas a desinfectar sus tanques de agua cuatro veces al año, por lo que por experiencia, las propias azafatas ni se plantean tomar café o té naturales a bordo de los aviones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otra revelación de Jamila Hardwick es la bebida por la que las azafatas más se molestan cuando se la piden: &lt;strong&gt;la Coca Cola Light.&lt;/strong&gt; Se agota más que el resto de refrescos y el tiempo que invierten en reponer la bebida lo pueden emplear en servir otras tres bebidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hay más consejos: si vas a volar, lleva encima una toallita húmeda, porque la bandeja suele estar repleta de gérmenes, algo también aplicable a las fundas de los asientos y los protectores para la zona de la cabeza: "Trae el tuyo. Se lavan, &lt;strong&gt;pero no estamos seguros de lo bien que se lavan&lt;/strong&gt;", explica Hardwick. Una última petición: no le pidas a una azafata que te ayude a colocar tu equipaje en el compartimento superior: "No nos pagan hasta que la puerta de embarque esté cerrada. Si nos lesionamos al poner esa bolsa en el compartimento superior, no podemos tratarlo como una lesión en en el trabajo".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-28T08:52:16+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3778473/0/via-verdes-espana-2800-kilometros-127-itinerarios/">  <ns1:title>Vías Verdes, más de 2.800 kilómetros y 127 itinerarios para recorrer España</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3778473/0/via-verdes-espana-2800-kilometros-127-itinerarios/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Las Vías Verdes son infraestructuras ferroviarias recicladas como itinerarios no motorizados.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sus 127 rutas cicloturistas y senderistas suponen una oferta turística sostenible.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2013/05/30/123853-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Vía Verde la Sierra de Cádiz" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En España existen más de 2.800 kilómetros de infraestructuras ferroviarias en desuso. Estos antiguos &lt;strong&gt;trazados ferroviarios se han acondicionado como sendas&lt;/strong&gt; y son hoy un modo natural de conocer la geografía española y de hacerlo perdiéndose en la naturaleza y a su ritmo, sin prisas. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El &lt;strong&gt;proyecto, iniciado en 1993&lt;/strong&gt;, fue encomendado a la Fundación de los Ferrocarriles Españoles (FFE), que ha sido la encargada de llevar el timón del programa, en colaboración con &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/renfe/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/renfe/"&gt;Renfe&lt;/a&gt; y los Ferrocarriles Españoles de Vía Estrecha (FEVE). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Las Vías Verdes son infraestructuras ferroviarias recicladas como itinerarios no motorizados que articulan &lt;strong&gt;una oferta turística sostenible en el territorio&lt;/strong&gt;. En España existen más de 2.800 kilómetros de infraestructuras ferroviarias en desuso que han sido reconvertidas en itinerarios cicloturistas y senderistas en el marco del Programa Vías Verdes. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Tras años de trabajo, hoy &lt;a title="http://www.viasverdes.com/itinerarios/principal.asp" href="http://www.viasverdes.com/itinerarios/principal.asp" target="_blank"&gt;hay 127 diferentes itinerarios&lt;/a&gt;. Su gran ventaja es que garantizan la &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/accesibilidad/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/accesibilidad/"&gt;accesibilidad&lt;/a&gt; y la universalidad de usuarios, &lt;strong&gt;sin limitaciones de edad o capacidad física.&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Prueba del éxito del proyecto, y de su vitalidad, es que&lt;strong&gt; la marca "VÍA VERDE" está registrada y patentada&lt;/strong&gt; por la Vías Verdes de España desde 1995. Su uso está restringido a los itinerarios que discurren sobre antiguas infraestructuras ferroviarias. El acondicionamiento facilita las condiciones de tránsito y las dota de elementos de protección e información. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;La señalización ha sido concebida específicamente para las Vías Verdes, para recordar el origen ferroviario de estos itinerarios. &lt;strong&gt;Se utilizan las antiguas traviesas de madera&lt;/strong&gt; como soporte para algunas señales, para los hitos kilométricos y también para las barandillas. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Las Vías Verdes representan un claro apoyo a la cultura de la &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/bicicleta/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/bicicleta/"&gt;bicicleta&lt;/a&gt;, al generalizar su uso entre todos los ciudadanos, desempeñando un importante papel educativo, en especial para los más jóvenes. Son, además, un instrumento ideal para&lt;strong&gt; promover una cultura nueva del ocio&lt;/strong&gt; y del deporte al aire libre, de la movilidad no motorizada.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-26T14:00:45+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3774988/0/visitspain-hashtag-emociones-positivas-madrid-barcelona/">  <ns1:title>Tres de cada cuatro mensajes con el 'hashtag' #VisitSpain contienen emociones positivas</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3774988/0/visitspain-hashtag-emociones-positivas-madrid-barcelona/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Madrid y Barcelona son las ciudades más mencionadas con ese 'hashtag'.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lo cultural tiene más relevancia y, en cambio, la gastronomía menos de lo esperado.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2018/09/19/784828-620-282.jpg?v=20190924103247" width="620" height="282" alt="Turismo en Madrid" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tres de cada cuatro mensajes con &lt;strong&gt;el &lt;em&gt;hashtag&lt;/em&gt; #VisitSpain contienen emociones positivas&lt;/strong&gt;. Además, según un estudio de la Universitat Oberta de Catalunya (UOC), que ha analizado más de 178.000 tuits y retuits, Madrid y Barcelona son los lugares más mencionados con esta etiqueta.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El estudio ha identificado a los periodistas de &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/viajes/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/viajes/"&gt;viajes&lt;/a&gt; que actúan más como &lt;em&gt;influencers&lt;/em&gt; alrededor de la cuenta de Twitter @spain, de Turespaña, el Instituto de Turismo de España, responsable de promocionar el país como destino turístico en el extranjero. La investigación revela un predominio de conversaciones emotivas,&lt;strong&gt; principalmente positivas, en un 72% de los casos.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Las &lt;strong&gt;ciudades más mencionadas son Madrid y Barcelona&lt;/strong&gt;, y, en cuanto a los productos turísticos, los culturales tienen una relevancia especial, pero la marca casi no se vincula de manera explícita a los conceptos sostenibilidad y creación de conocimiento. La investigación, que publica la revista&lt;em&gt; Tourism Management Perspectives&lt;/em&gt;, se ha elaborado analizando durante un año las conversaciones mantenidas en más de 178.000 tuits asociados a la etiqueta #VisitSpain.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El análisis ha permitido detectar los &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/influencers/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/influencers/"&gt;&lt;em&gt;influencers&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; más relevantes en la promoción de la marca", explica el autor de la investigación, Lluís Garay, profesor de Economía y Empresa de la UOC y experto en turismo. Según Garay, "Turespaña, a pesar de ser uno de los emisores de información más prominentes, se sitúa en la segunda posición de la clasificación, &lt;strong&gt;por detrás del grupo principal de &lt;em&gt;influencers&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; el colectivo de comunicadores independientes, blogueros y fotógrafos que utilizan la marca España para su trabajo y suelen ser personas especializadas en periodismo de viajes".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;En &lt;strong&gt;tercer lugar están los usuarios genéricos&lt;/strong&gt;, que utilizan la etiqueta sin ningún objetivo comercial o promocional, seguida de las entidades del sector privado, donde trabajan profesionales del marketing que promocionan destinos locales, y en el último lugar están las embajadas y consulados españoles en el extranjero, que tienen entre sus funciones promocionar &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/espana/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/espana/"&gt;España&lt;/a&gt; como destino turístico.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Faltan referencias a la 'sostenibilidad'&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El concepto clima también se utiliza de manera recurrente para fomentar el &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/turismo/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/turismo/"&gt;turismo&lt;/a&gt; alrededor de la etiqueta #VisitSpain, y entre las palabras emotivas que se asocian más a la marca&lt;strong&gt; son 'admiración' y 'agradecimiento'.&lt;/strong&gt; "Un 72,6% contiene al menos una expresión afectiva. En general, hay un predominio de emociones positivas referidas a destinos regionales y locales", detalla Garay.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;La investigación, sin embargo, ha detectado falta de referencias explícitas a&lt;strong&gt; palabras como 'turismo responsable' o 'sostenibilidad',&lt;/strong&gt; "conceptos cada vez más importantes en la proyección de la imagen de un país", según el profesor, que también ha identificado un peso marginal de variables como 'conocimiento' o 'información'.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Todavía hay margen para &lt;strong&gt;asociar la imagen de un destino turístico a atributos&lt;/strong&gt; como estos. Aunque a escala local, por ejemplo, Bilbao es conocida por la Universidad de Deusto y Barcelona por su distrito tecnológico, a escala global estos conceptos no se vinculan a la marca", remarca el investigador.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El &lt;strong&gt;turismo cultural es el producto que se menciona con más frecuencia &lt;/strong&gt;y el turismo tradicional de sol y playa se menciona en un 12%, una tasa similar a los productos de turismo urbano y de naturaleza y deporte. Mientras que el turismo de gastronomía se menciona menos de lo que cabría esperar, el turismo rural y el turismo de nieve son los que tienen menos peso.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-24T10:58:44+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3773685/0/enoturismo-espana-vendimia-planes/">  <ns1:title>El enoturismo innova durante la vendimia: viajes en globo o bici, picnics e incluso 'escape room' entre viñedos</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3773685/0/enoturismo-espana-vendimia-planes/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Las rutas de Jerez y Penedès siguen ocupando los primeros puestos por número de visitantes.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/23/1072152-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Enoturismo en globo" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El enoturismo en España sigue creciendo a buen ritmo. En 2018 logró &lt;strong&gt;un flujo de visitantes a España de 2,96 millones&lt;/strong&gt;. Según datos de la Asociación Española de Ciudades de Vino, el impacto económico del enoturismo ha aumentado en un 20,5% y supera los 80 millones de euros sólo en visitas a bodegas y museos. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Las &lt;strong&gt;Rutas del Vino y el Brandy del Marco de Jerez y la Ruta del Vino y el Cava del Penedès Enoturisme Penedès&lt;/strong&gt; continúan ocupando los primeros puestos, con 582.351 y 441.467 visitantes respectivamente. Les siguen las Rutas del Vino de Ribera del Duero, Rioja Alta, Calatayud, Rioja Alavesa y Rías Baixas (donde se superan los 100.000 visitantes anuales) y Somontano, Utiel-Requena, Garnacha-Campo de Borja y Lleida (que perciben cifras entre los 50.000 y los 100.000 visitantes).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/vino/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/vino/"&gt;vino&lt;/a&gt; está estos días en el momento más señero del año. Es la &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/vendimia/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/vendimia/"&gt;vendimia&lt;/a&gt;. Precisamente, hacer enoturismo puede ser &lt;strong&gt;aún más atractivo durante la vendimia&lt;/strong&gt;: mucho más que un paseo por los viñedos. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Ribera de Duero&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Bodega Emina sorprende con un &lt;em&gt;escape room&lt;/em&gt; enológico por sus viñedos en Ribera de Duero. Así, apuestan por disfrutar en plena naturaleza y con una copa de vino intentar resolver el misterio de este&lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/escape-room/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/escape-room/"&gt;&lt;em&gt; escape room&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, con retos, pruebas y 90 minutos de misterio en los que el turista debe rescatar a los trabajadores de la bodega Emina del ataque de espías extranjeros. En su bodega de Rueda han montado una maqueta de &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/playmobil/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/playmobil/"&gt;Playmobil&lt;/a&gt; (18 m2) que muestra todos los procesos de la elaboración del vino.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;En Bodegas Cepa 21 celebra la vendimia con una experiencia que incluye una visita a los viñedos más especiales de la bodega, a vendimiar la cepa a mano y practicar el tradicional pisado de la uva como lo hacían los primeros viticultores de la Ribera del Duero, una experiencia que se puede ampliar con un picnic, donde disfrutar de un almuerzo con vinos de la bodega entre sus viñedos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Portia combina vino, gastronomía y astronomía. El turista puede conocer la bodega diseñada por &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/norman-foster/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/norman-foster/"&gt;Norman Foster&lt;/a&gt;, disfrutar de un maridaje de excepción con sus vinos y una cuidada selección de cinco tapas gourmet en la entrada de la bodega. También ha sido posible descubrir estrellas y planetas de la mano de expertos del Instituto Astronómico de Canarias (IAC).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Rioja&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Bodegas Muga apuesta por disfrutar de estas fechas desde las alturas y ofrecen ver la vendimia desde un globo, donde se vivirá una experiencia única sobre los viñedos riojanos y tras el vuelo se degustará un almuerzo tradicional riojano. También ofrecen disfrutar de la naturaleza de forma sostenible y moderna, recorriendo sus viñas con un &lt;em&gt;segway&lt;/em&gt; y disfrutar de un picnic en uno de sus viñedos más especiales.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Bodegas CVNE sorprende con un pícnic en el campo desde un privilegiado mirador, el de Viña Real, en Laguardia, que da nombre a una de las etiquetas emblemáticas del grupo, en la Rioja Alavesa. Esta Viña Real Experiencie puede disfrutarse hasta el mes de octubre, rodeados de viñedos y con vistas a La Rioja, Álava y Navarra.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;En el corazón de La Rioja Alta, Bodegas LAN ofrece una visita a su bodega y terminar en su nuevo LAN Bar, donde el visitante podrá degustar algunos de sus vinos en el sofá, disfrutar de la chimenea y de un aperitivo para acompañar.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Rueda&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Ramón Bilbao brinda la oportunidad a sus visitantes la oportunidad de conocer cómo es la vendimia nocturna con una actividad que mezcla diversión, conocimiento, catas y gastronomía. Además, realizan la vendimia manual, el tradicional pisado de la uva, el análisis de mostos y, con la llegada de los primeros remolques, se presencia la descarga de la uva. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Ribeira Sacra&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;En esta denominación es posible navegar en catamarán entre los cañones del río Sil y el Miño. Podremos así disfrutar de un paisaje vinícola único tanto por su belleza como por la casi verticalidad de las viñas (llegan hasta el 85% de inclinación).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Jumilla&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Bodegas Luzón celebra sus jornadas de Vendimia Abierta. Hay propuestas para toda la familia, tanto en la viña como en bodega (vendimia, &lt;em&gt;gymkana&lt;/em&gt;, pintura, taller de aromas…), que estará en activo hasta el próximo 1 de diciembre.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Bierzo&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Realizar parte del Camino de Santiago en plena vendimia es posible en el Bierzo, donde los peregrinos pasan entre las viñas, mientras se recoge la uva y disfrutan de un paisaje diferente en esta parte del camino. Una zona en la que los visitantes y peregrinos se pueden acercar a visitar la bodega de Dominio de Tares, que apostó por esta comarca para conseguir las mejores fincas para las variedades de Mencía y Godello.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Rias Baixas&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Mar de Frades (Arosa) ofrece para esta época tres visitas para disfrutar de los viñedos y de sus vinos. La bodega gallega presenta varias opciones como la 'Mar de Frades' o la 'Inconquistable', aunque la más completa es la de 'Hecho de Átlántico', un recorrido que se inicia con un paseo en lancha por la ría de Arosa, para conocer la bodega.Después, se pueden degustar las tapas creadas por Álvaro Castellanos e Iván Morales, y maridarlas con los mejores vinos de la bodega.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Peñafiel y los Riberas más jóvenes&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El vallisoletano municipio de Peñafiel se convierte en el centro neurálgico de la vendimia en la Ribera del Duero. La &lt;strong&gt;Fiesta de la Vendimia&lt;/strong&gt; llega este año a su XXVIII edición. Además, el certamen de Riberjoven, la llamada Feria del Vino Joven y la Gastronomía, se ha convertido en el encuentro enoturístico por excelencia de esta conocida zona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El evento se celebra &lt;strong&gt;del 4 al 6 de octubre próximo&lt;/strong&gt;. Los visitantes pueden degustar una buena selección de vinos jóvenes de la Ribera del Duero en un lugar tan emblemático para la esta denominación como es Peñafiel.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-23T12:38:27+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3768093/0/tripadvisor-millon-opiniones-bloqueadas-2018/">  <ns1:title>TripAdvisor bloqueó un millón de opiniones en 2018 por fraudulentas</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3768093/0/tripadvisor-millon-opiniones-bloqueadas-2018/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES/AGENCIAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La comunidad mundial de viajeros envió 66 millones de opiniones a TripAdvisor en 2018.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El 4,7% de las opiniones enviadas fueron rechazadas por incumplimientos o fraude.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2018/09/12/779584-620-282.jpg?v=20190918133933" width="620" height="282" alt="Tripadvisor" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elegir el destino para las vacaciones de verano no es tarea fácil. Hay quienes lo tienen claro desde un primer momento, pero otros investigan un montón antes de tomar la decisión final. Hoy en día, el poder de las &lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/redes-sociales/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/redes-sociales/"&gt;redes sociales&lt;/a&gt; es tal que llegan incluso a influir en la elección de las vacaciones. &lt;strong&gt;Es lo que se llama reputación &lt;em&gt;online&lt;/em&gt;. &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Por eso es tan importante que las opiniones y comentarios que leemos sean reales. Pero asumida la importancia de lo dicho en redes, portales y foros, servida está la picaresca. Lo de las &lt;strong&gt;opiniones falsas es un mal que afecta&lt;/strong&gt; tanto a la credibilidad de las plataformas como a la cuenta de resultados de los negocios.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a title="https://www.20minutos.es/minuteca/tripadvisor/" href="https://www.20minutos.es/minuteca/tripadvisor/"&gt;TripAdvisor&lt;/a&gt;, una de las grandes, asegura que &lt;strong&gt;en 2018 bloqueó un millón de comentarios por fraudulentos&lt;/strong&gt;. El 4,7% de todas las opiniones que recibieron fueron rechazadas o eliminadas por la tecnología avanzada de análisis de la compañía o manualmente por un equipo de moderación de contenido.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El primer Informe de Transparencia de Opiniones, el que se refiere a 2018, indica que la comunidad mundial de viajeros envió 66 millones de opiniones a TripAdvisor. Todas ellas fueron analizadas utilizando tecnología avanzada de detección de fraude, y 2,7 millones fueron objeto de una evaluación humana adicional por parte de los moderadores de contenido.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Hay varias razones por las que TripAdvisor rechaza o elimina las opiniones, desde el incumplimiento de la política de contenido hasta casos de fraude en las opiniones. Se determinó que solo una pequeña&lt;strong&gt; fracción de todas las opiniones recibidas (2,1%) eran fraudulentas&lt;/strong&gt;, y la gran mayoría de ellas (73%) fueron bloqueadas antes de que se publicaran. Esto equivale a más de un millón de opiniones falsas que nunca llegaron a mostrarse en TripAdvisor.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Menos del 1% de las opiniones fueron denunciadas&lt;/strong&gt; por usuarios o empresas por saltarse potencialmente la política de contenido de TripAdvisor. El equipo de moderación de contenido analizó la mayoría de estas opiniones en un plazo de seis horas tras recibirse la denuncia.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Locales tramposos y venta de opiniones&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Además &lt;strong&gt;34.643 negocios fueron sometidos a una penalización&lt;/strong&gt; en sus listados, es decir, a una reducción de la posición de un negocio dentro del índice de popularidad o &lt;em&gt;ranking&lt;/em&gt; de los viajeros. La penalización se aplica cuando se descubre que una empresa intenta publicar opiniones falsas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Desde 2015, TripAdvisor ha interrumpido la actividad de más de&lt;strong&gt; 75 sitios web que fueron descubiertos tratando de vender opiniones&lt;/strong&gt;. El fraude de opiniones pagadas, es decir, cuando empresas o individuos "venden" comentarios falsos a los dueños de negocios, es una violación de la ley en muchas jurisdicciones, pero este es uno de los primeros casos que deriva en una condena penal.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;En uno de los primeros casos legales de este tipo, el Tribunal Penal de Lecce dictaminó en septiembre de 2018 que &lt;strong&gt;escribir opiniones fraudulentas utilizando una identidad falsa es una conducta delictiva&lt;/strong&gt; en virtud del derecho penal italiano. El propietario de PromoSalento, que vendió paquetes de opiniones falsas a negocios de hospitalidad en Italia, &lt;a title="https://www.20minutos.es/noticia/3436868/0/sentencia-historica-italia-contra-fraude-opiniones-pagadas-tripadvisor/" href="https://www.20minutos.es/noticia/3436868/0/sentencia-historica-italia-contra-fraude-opiniones-pagadas-tripadvisor/" target="_blank"&gt;fue sentenciado a 9 meses de prisión&lt;/a&gt; y al pago de 8.000 euros en costos y daños.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-18T13:43:51+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES/AGENCIAS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3766147/0/ryanair-lanza-oferta-masiva-rebajas-vuelos-huelgas-pilotos-tripulantes-cabina/">  <ns1:title>Ryanair lanza una "oferta masiva" de rebajas en vuelos en pleno periodo de huelgas de pilotos y tripulantes</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3766147/0/ryanair-lanza-oferta-masiva-rebajas-vuelos-huelgas-pilotos-tripulantes-cabina/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los vuelos se pueden comprar hasta el domingo y son para volar entre octubre y mayo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Esta y la próxima semana hay varias jornadas de huelga contra el cierre de bases de la aerolínea.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/13/1061178-620-282.jpg?v=20190917103627" width="620" height="282" alt="Aviones de Ryanair" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/ryanair/"&gt;&lt;strong&gt;Ryanair&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;ha lanzado esta semana una &lt;strong&gt;"oferta masiva" en vuelos,&lt;/strong&gt; con un &lt;strong&gt;millón de asientos con rebajas de hasta 30 euros&lt;/strong&gt; para volar por toda Europa. Los descuentos se han lanzado cuando la línea aérea trata de lidiar con las &lt;strong&gt;jornadas de huelga convocadas&lt;/strong&gt; por pilotos y tripulantes de cabina. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según un comunicado, los descuentos son en vuelos de ida y vuelta para &lt;strong&gt;viajar entre octubre y mayo próximos.&lt;/strong&gt; Se pueden comprar en la web de la aerolínea hasta la &lt;strong&gt;medianoche del próximo domingo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Los clientes de Ryanair ya pueden reservar sus vuelos para hacerse una escapada de invierno o primavera", señala Alejandra Ruiz, de Ryanair.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta campaña es lanzada en plena temporada de huelgas. Los pilotos tienen convocados &lt;strong&gt;paros los próximos jueves, viernes y domingo,&lt;/strong&gt; y los días 27 y 29 de septiembre. Los tripulantes de cabina, además, tiene jornadas de huelga los viernes y domingo de ésta y la proxima semana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pilotos y tripulantes protestan con la huelga contra el cierre de las bases de Ryanair &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3741256/0/ryanair-cerrara-bases-gran-canaria-tenerife-sur-gerno-lanzarote-iniciara-ere/"&gt;&lt;strong&gt;en Tenerife, Gran Canaria, Lanzarote y Gerona&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-09-17T10:37:20+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>