<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns1="http://purl.org/rss/1.0/" xmlns:ns3="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">  <ns1:channel rdf:about="https://www.20minutos.es/">   <ns1:title>20minutos.es</ns1:title>   <ns1:link>https://www.20minutos.es/</ns1:link>   <ns1:description>Diario de información general y local más leído de España, consulta las noticias de última hora de España, internacional, local, deportes en 20minutos</ns1:description>   <dc:language>es</dc:language>   <ns3:updatePeriod>hourly</ns3:updatePeriod>   <ns3:updateFrequency>2</ns3:updateFrequency>   <ns3:updateBase>2019-10-20T02:24:27+02:00</ns3:updateBase>   <ns1:image rdf:resource="https://rs.20m.es/css4/img/ui/header/logo.png?20160518" />   <ns1:items>    <rdf:Seq>     <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806969/0/ultimas-noticias-cataluna-barcelona-sabado/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807221/0/torra-no-condena-violencia-pide-fin-proximas-convocatorias/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807289/0/pedro-sanchez-no-coge-telefono-torra-avisa-dialogo-condene-violencia/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807498/0/cargas-plaza-callao-madrid-manifestacion-independentista/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3806963/0/imagen-anciano-enfrenta-radicales-barcelona/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807516/0/lluvia-gritos-insultos-abucheos-rufian-manifestacion-cdr-barcelona/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807532/0/rivera-acusa-torra-liderar-comandos-separatistas-peligro-convivencia/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807473/0/decenas-personas-llevan-flores-comida-policia-barcelona-estais-solos/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/deportes/noticia/mallorca-real-madrid-directo-3807193/0/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/deportes/noticia/real-madrid-zidane-nos-ha-faltado-de-todo-derrota-mallorca-3807544/0/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3701925/0/otros-mercadona-cadena-lider-cada-pais-europa/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807415/0/lluvia-desplome-temperatura-espana/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807439/0/prision-mujer-fallecido-vigo-tirarse-noveno-registro/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/noticia/3807494/0/guardia-civil-detiene-cake-minuesa-forzar-cizalla-puerta-acceder-valle-caidos/" /> <rdf:li rdf:resource="https://www.20minutos.es/gonzoo/noticia/emocionante-momento-gemelas-recien-nacidas-cogen-mano-3806898/0/" />     </rdf:Seq>   </ns1:items>  </ns1:channel>  <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806969/0/ultimas-noticias-cataluna-barcelona-sabado/">  <ns1:title>La Policía y una sentada ciudadana frenan una nueva noche de guerrilla urbana</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806969/0/ultimas-noticias-cataluna-barcelona-sabado/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;SARA RÍOS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807256/0/marlaska-laora-policial-acusaciones-govern-nadie-entiende-no-condenen-violencia/"&gt;Marlaska ha viajado hasta Barcelona para visitar a los policías heridos y reunirse con el conseller de Interior&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807221/0/torra-no-condena-violencia-pide-fin-proximas-convocatorias/"&gt;Torra no condena la violencia&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807289/0/pedro-sanchez-no-coge-telefono-torra-avisa-dialogo-condene-violencia/"&gt;Sánchez no coge el teléfono a Torra&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807484/0/carta-torra-sanchez-lecciones-condenar-violencia/"&gt;Carta del president a Sánchez&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807138/0/nucleo-duro-disturbios-cataluna-500-radicales/"&gt;El núcleo duro de los disturbios en Cataluña: 500 radicales con apoyo exterior&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3806963/0/imagen-anciano-enfrenta-radicales-barcelona/"&gt;La imagen del anciano que se enfrenta a los radicales en Barcelona&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103657-620-282.jpg?v=20191020001224" width="620" height="282" alt="CDR en Urquinaona" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El sexto día de protestas en Barcelona contra la sentencia del procés ha estado protagonizado por &lt;strong&gt;movilizaciones de carácter pacífico&lt;/strong&gt; que han tratado de contener, durante horas, a los grupos radicales más violentos. La plaza de Urquinaona, epicentro de los violentos disturbios del viernes, ha sido el escenario de una sentada pacífica que, gracias a una cadena humana, ha separado a los encapuchados de la Policía y ha frenado las barricadas que estos grupos han tratado de montar a última hora del sábado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, el ministro del Interior, &lt;strong&gt;Fernando Grande-Marlaska&lt;/strong&gt;, se ha desplazado a Barcelona para mantener una reunión de carácter "técnico" con el conseller del ramo, Miquel Buch, para tratar el operativo en Cataluña ante los actos de "vandalismo indiscriminado" que se han producido desde el pasado lunes, cuando se dio a conocer la sentencia del procés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, Grande-Marlaska &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807256/0/marlaska-laora-policial-acusaciones-govern-nadie-entiende-no-condenen-violencia/"&gt;ha agradecido el trabajo de la Policía Nacional, la Guardia Civil y los Mossos d'Esquadra&lt;/a&gt;, con una "coordinación operativa que está siendo extraordinaria", sin "importar el color del uniforme" a la ahora de garantizar "el orden público y los derechos del conjunto de la ciudadanía". "No estamos desbordados, el Estado no está desbordado porque &lt;strong&gt;había previsto todo el marco de posibilidades&lt;/strong&gt; y se están adaptando a las circunstancias" para dar respuesta a un "&lt;strong&gt;vandalismo indiscriminado muy organizado&lt;/strong&gt;", ha insistido. Los daños en el mobiliario urbano de Barcelona &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807321/0/perdidas-millones-mobiliario-urbano-disturbios-barcelona/"&gt;ya son cuantiosos y se estiman en dos millones de euros&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ministro ha incidido en que se trata de grupos con &lt;strong&gt;"un grado importante de organización"&lt;/strong&gt; y ha indicado que es "evidente y no admite discusión" que el "independentismo violento está detrás" de los altercados, aunque pueda haber "otros elementos".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este punto ha discrepado Buch, que ha asegurado en una comparecencia que se trata más bien de &lt;strong&gt;"grupos antisistema violentos" sin una ideología común&lt;/strong&gt;. "Es un grupo numeroso, organizado, en el que puede haber varias ideologías", ha destacado Buch. Según Buch, estos grupos antisistema "violentos y organizados" están dando una imagen que "no es la de la mayoría de los catalanes", sino que son "una minoría". "Lo mejor que podemos hacer entre todos, ya que esta violencia no es una representación del pueblo catalán,&lt;strong&gt; es aislarlos&lt;/strong&gt;. No en nuestro nombre", ha indicado.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Cruce entre Torra y Sánchez&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, el presidente de la Generalitat, &lt;a title="Noticias sobre Quim Torra" href="https://www.20minutos.es/minuteca/quim-torra/"&gt;Quim Torra&lt;/a&gt;, ha &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807484/0/carta-torra-sanchez-lecciones-condenar-violencia/"&gt;enviado&lt;strong&gt; una carta&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; al presidente del Gobierno en funciones, Pedro Sánchez, en la que le reprocha que quiera darle lecciones sobre cómo condenar o luchar contra la violencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torra ha enviado una carta después de que, según la versión de la Generalitat, Sánchez &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807289/0/pedro-sanchez-no-coge-telefono-torra-avisa-dialogo-condene-violencia/"&gt;no haya atendido una llamada telefónica suya&lt;/a&gt; y, en cambio, Moncloa haya enviado un mensaje de respuesta a través de la prensa pidiendo &lt;strong&gt;que primero condene "rotundamente" la violencia&lt;/strong&gt;. "Usted no me tiene que dar lecciones a mí de condenar y luchar contra la violencia, porque yo, al igual que el movimiento independentista en los últimos años, he luchado siempre y condenado siempre las violencias, todas", ha señalado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dicha carta ha llegado después de un &lt;strong&gt;cruce de acusaciones&lt;/strong&gt; porque Torra &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807221/0/torra-no-condena-violencia-pide-fin-proximas-convocatorias/"&gt;no ha condenado la violencia&lt;/a&gt; seis días después de que se iniciaran los altercados en las calles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un total de &lt;strong&gt;18 personas continúan ingresadas&lt;/strong&gt; en centros hospitalarios a raíz de los incidentes registrados esta semana en Cataluña. El Departamento de Salud de la Generalitat ha informado de que el herido muy grave se encuentra en el hospital de la Vall d'Hebron, donde también se encuentra otro paciente en estado leve. En el hospital de Sant Pau permanecen cinco heridos graves, de los que tres lo están por lesiones oculares "compatibles con objetos esféricos".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, más de &lt;strong&gt;300 policías han resultado heridos&lt;/strong&gt; con lesiones de diversa consideración, entre ellos un agente con fractura de cráneo que le oprime las vértebras &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807299/0/agente-herido-grave-disturbios-viernes-permanece-uci/"&gt;y que permanece en la UCI&lt;/a&gt;, y se han practicado unos 300 arrestos.&lt;/p&gt;&lt;!-- LIVE-EVENTS-START --&gt;&lt;h3&gt;Minuto a minuto&lt;/h3&gt;&lt;div class="module minutoaminuto" id="minutoaminuto_380696901"&gt;&lt;div class="listado-noticias" &gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;00.28 h&lt;/span&gt; Las furgonetas de la Polic&amp;iacute;a Nacional apostadas en Urquinaona se retiran. &lt;strong&gt;"Hem guanyat" ("hemos ganado"),&lt;/strong&gt; gritan los CDR. La gente de la sentada, en pie.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;00.21 h&lt;/span&gt; Algunos radicales encapuchados&lt;strong&gt; han arrancado sombrillas&lt;/strong&gt; y han cruzado contenedores en la v&amp;iacute;a para levantar una barricada, a la que han prendido fuego en la calle Pau Claris, muy cerca de la plaza Urquinaona, donde centenares de manifestantes llevan horas concentrados, con momentos de tensi&amp;oacute;n, ante un cord&amp;oacute;n de la Polic&amp;iacute;a Nacional.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;00.21 h&lt;/span&gt; Los Mossos d'Esquadra han disparado decenas de proyectiles de precisi&amp;oacute;n 'foam' para abrir espacio para que los bomberos pudieran acceder a una barricada incendiada en la&lt;strong&gt; calle Pau Claris de Barcelona,&lt;/strong&gt; en uno de los momentos de m&amp;aacute;s tensi&amp;oacute;n de esta noche en la capital catalana. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;00.01 h&lt;/span&gt; Un grupo de manifestantes ha hecho una hoguera en forma de barricada con mobiliario urbano y la ha prendido en el cruce de la calle Pau Claris con la plaza Urquinaona, fuera de donde se encuentra el grueso de la concentraci&amp;oacute;n de la plaza. Es una barricada apoyada en el gran letrero del &lt;strong&gt;restaurante 'Asador de Aranda'&lt;/strong&gt;, un local veterano de la ciudad, y la hoguera se completa con maceteros y toldos del establecimiento. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;23.52 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;TENSI&amp;Oacute;N Y CONATO DE CARGAS.&lt;/strong&gt; Los Mossos y la Polic&amp;iacute;a Nacional han comenzado a avanzar contra los grupos violentos que realizaban una barricada en el cruce de la calle Pau Claris con la plaza Urquinaona. Ante la llegada de los agentes, los violentos han echado a correr.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;23.48 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;26 HERIDOS EN MADRID.&lt;/strong&gt; Samur Protecci&amp;oacute;n Civil ha atendido este s&amp;aacute;bado a un total de &lt;strong&gt;11 polic&amp;iacute;as nacionales y 15 civiles d&lt;/strong&gt;urante los incidentes tras la manifestaci&amp;oacute;n contra la sentencia del proc&amp;eacute;s desarrollada en Madrid este s&amp;aacute;bado, en los alrededores de la plaza de Callao. En total, siete personas han sido trasladados al hospital, de los cuales tres eran polic&amp;iacute;as y cuatro civiles, seg&amp;uacute;n ha informado Emergencias Madrid. Uno de los agentes presenta una &lt;strong&gt;herida penetrante en el muslo potencialmente grave&lt;/strong&gt;, otro una posible fractura de clav&amp;iacute;cula y un tercer agente una luxaci&amp;oacute;n en el codo. El resto son heridos leves.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;23.45 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;TENSI&amp;Oacute;N ANTE LA NUEVA BARRICADA.&lt;/strong&gt; La barricada hecha con mobiliario urbano y a la que han prendido fuego se sit&amp;uacute;a en el cruce de la calle Pau Claris con la plaza Urquinaona, fuera de donde se encuentra el grueso de la concentraci&amp;oacute;n de la plaza, que permanece sentada de forma pac&amp;iacute;fica. La mayor&amp;iacute;a de integrantes del grupo va encapuchado, a diferencia de los manifestantes que se encuentran sentados frente al cord&amp;oacute;n de la Polic&amp;iacute;a Nacional. Al encenderse esta hoguera, los Mossos han avisado por megafon&amp;iacute;a que cargar&amp;aacute;n si se hacen barricadas y hogueras, como han avisado anteriormente, lo que tensa la actitud de los manifestantes.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;23.42 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;PRIMEROS INTENTOS DE DESALOJO EN MERIDIANA.&lt;/strong&gt; La polic&amp;iacute;a ha empezado a &lt;strong&gt;levantar a concentrados&lt;/strong&gt; en Barcelona que cortan la avenida Meridiana de Barcelona haciendo una sentada, mientras muchos otros est&amp;aacute;n de pie. Han empezado a hacerlo sobre las 23.10, pero los concentrados siguen en la Meridiana, de pie, aunque la polic&amp;iacute;a les va apartando hacia las aceras.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;23.32 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;NUEVAS BARRICADAS.&lt;/strong&gt; Los grupos violentos han formado una nueva barricada a la que han prendido fuego.&lt;br /&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103647-630-340.jpg" alt="" width="630" height="340" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;23.25 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;SENTADA EN BARCELONA.&lt;/strong&gt; Los manifestantes contin&amp;uacute;an sentados en la plaza Urquinaona en medio de un gran despliegue policia.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;23.11 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;REUNI&amp;Oacute;N DE TORRENT Y COLAU.&lt;/strong&gt; JxCat pedir&amp;aacute; una reuni&amp;oacute;n con el presidente del Parlament, Roger Torrent, por haberse reunido este s&amp;aacute;bado con la alcaldesa de Barcelona, Ada Colau, y algunas entidades. Fuentes de Presidencia del Parlament han informado este s&amp;aacute;bado de que Torrent y Colau han creado un "espacio de trabajo" contra la violencia y la judicializaci&amp;oacute;n derivada del proceso independentista. Lo han creado con UGT, CC OO, las patronales Foment del Treball y Pimec, Cercle d'Economia, LaFede.cat, Taula del Tercer Sector y Federaci&amp;oacute; D'Associacions de Ve&amp;iuml;ns i Ve&amp;iuml;nes de Barcelona (FAVB). JxCat ha informado de que la reuni&amp;oacute;n &lt;strong&gt;se ha hecho sin que Torrent (ERC) informara "a ning&amp;uacute;n miembro de la Mesa"&lt;/strong&gt; del Parlament ni al grupo de parlamentario. Este grupo cree que "el motivo de la reuni&amp;oacute;n era suficientemente relevante para informar de ella". Adem&amp;aacute;s, JxCat ve "preocupante que se vete a entidades como la ANC en reuniones en el Parlament".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;23.06 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;BARRICADAS DESMONTADAS.&lt;/strong&gt; La barricada que estaban montando un grupo de radicales junto a la plaza de Urquinaona est&amp;aacute; siendo &lt;strong&gt;desmontada por los manifestantes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;22.58 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;BARRICADAS EN BARCELONA.&lt;/strong&gt; Cada vez empiezan a llegar m&amp;aacute;s j&amp;oacute;venes encapuchados a la zona de las barricadas, mientras los furgones policiales toman posiciones.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;22.56 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;BARRICADAS.&lt;/strong&gt; Grupos de radicales han comenzado a preparar barricadas echando basura en mitad de la calle, junto a la plaza Urquinaona.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;22.52 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;TENSI&amp;Oacute;N EN LA PLAZA URQUINAONA.&lt;/strong&gt; La presencia de grupos de violentos aumenta la tensi&amp;oacute;n con los manifestantes que tratan de evitar que se repita otra noche de disturbios en la capital catalana.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;22.47 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;BARCELONA.&lt;/strong&gt; En el centro de la ciudad se ha registrado alg&amp;uacute;n peque&amp;ntilde;o incendio realizado con mobiliario urbano. En la imagen, la Polic&amp;iacute;a se prepara para intervenir en la plaza Urquinaona ante la presencia de peque&amp;ntilde;os grupos violentos.&lt;br /&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103632-638-342.jpg" alt="" width="638" height="342" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;22.42 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;PLAZA URQUINAONA.&lt;/strong&gt; "&lt;strong&gt;Intervenci&amp;oacute;n policial en breve&lt;/strong&gt;", est&amp;aacute; anunciando la Polic&amp;iacute;a por megafon&amp;iacute;a en la plaza Urquinaona.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;22.38 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;PLAZA URQUINAONA DE BARCELONA.&lt;/strong&gt; Por megafon&amp;iacute;a, los Mossos avisan: "Les habla la polic&amp;iacute;a, dejen de realizar lanzamientos, toda persona ajena a la manifestaci&amp;oacute;n debe irse". Los manifestantes siguen tratando de calmar la situaci&amp;oacute;n y de evitar que el grupo de violentos lance objetos. Para impedir la carga, aquellos que estaban sentados pac&amp;iacute;ficamente han realizado una cadena humana.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;22.36 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;BARCELONA.&lt;/strong&gt; Los manifestantes que llevaban a cabo una sentada pac&amp;iacute;fica &lt;strong&gt;se han empezado a levantar&lt;/strong&gt; ante el aviso de los Mossos, preparados para intervenir. La tensi&amp;oacute;n ha ido en aumento porque un grupo ha intensificado el lanzamiento de huevos y objetos.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;22.31 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;BARCELONA.&lt;/strong&gt; En la plaza Urquinaona, los manifestantes contin&amp;uacute;an aplacando a un peque&amp;ntilde;o grupo de violentos que sigue arrojando latas y otros objetos a la Polic&amp;iacute;a. Los Mossos por su parte, han pedido a los manifestantes que abandonen la plaza ante una intervenci&amp;oacute;n inminente.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;22.31 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;GIRONA.&lt;/strong&gt; El juzgado de instrucci&amp;oacute;n 2 de Girona ha dictado &lt;strong&gt;prisi&amp;oacute;n provisional comunicada y sin fianza para un detenido&lt;/strong&gt; por disturbios de estos d&amp;iacute;as en la ciudad tras la sentencia del 1-O, y se le atribuyen los presuntos delitos de atentado a agentes de la autoridad, des&amp;oacute;rdenes p&amp;uacute;blicos y da&amp;ntilde;os. La jueza&lt;strong&gt; ha dejado a otros siete detenidos en libertad provisional&lt;/strong&gt; y se les imputan los presuntos delitos de atentado y des&amp;oacute;rdenes p&amp;uacute;blicos, seg&amp;uacute;n un comunicado del Tribunal Superior de Just&amp;iacute;cia de Catalunya (TSJC).&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;22.18 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;HERIDOS EN LAS CARGAS DE MADRID.&lt;/strong&gt; Este&amp;nbsp;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807498/0/cargas-plaza-callao-madrid-manifestacion-independentista/"&gt;enfrentamiento&lt;/a&gt; ha provocado por el momento &lt;strong&gt;13 heridos&lt;/strong&gt;, tres de ellos agentes de la Polic&amp;iacute;a Nacional, uno de ellos por un &lt;strong&gt;corte en una pierna "potencialmente grave"&lt;/strong&gt;, otro por fractura en la clav&amp;iacute;cula y el tercero por un golpe en la cabeza. Los otros diez heridos no revisten gravedad y solo uno de ellos ha tenido que ser trasladado por una posible fractura en el brazo, seg&amp;uacute;n ha informado un portavoz de Emergencias Madrid. &lt;iframe  src="https://www.20minutos.es/videoplayer/brHJLUV6/" width="656" height="370" frameborder="0" scrolling="no" allowfullscreen="" data-player="jwplayer"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;22.14 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;CORTES DE TR&amp;Aacute;FICO.&lt;/strong&gt; Los CDR han desconvocado los dos cortes que tienen lugar en l'Ampolla, en la &lt;strong&gt;N-340 y la AP-7&lt;/strong&gt;.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;🔴 Es desconvoquen els dos talls de l'Ampolla (N-340 i AP-7)&lt;a href="https://t.co/sX770erduy"&gt;https://t.co/sX770erduy&lt;/a&gt;&lt;a href="https://twitter.com/hashtag/RevoltaPopular?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#RevoltaPopular&lt;/a&gt; 🔥&lt;a href="https://twitter.com/hashtag/CDRenXarxa?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#CDRenXarxa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; CDR Catalunya (@CDRCatOficial) &lt;a href="https://twitter.com/CDRCatOficial/status/1185646122573926403?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;22.10 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;NUEVAS CARGAS EN MADRID.&lt;/strong&gt; Unos 20 efectivos de la Polic&amp;iacute;a Nacional han subido por la madrile&amp;ntilde;a &lt;strong&gt;calle Lavapi&amp;eacute;s&lt;/strong&gt; cargando de nuevo contra manifestantes. Tras ellos iban cuatro efectivos de Samur Protecci&amp;oacute;n Civil. A la zona se han trasladado siete furgonetas de la Polic&amp;iacute;a Nacional y una ambulancia del Samur.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;22.06 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;CORTES DE TR&amp;Aacute;FICO.&lt;/strong&gt; La &lt;strong&gt;avenida de la Meridiana&lt;/strong&gt; de Barcelona ha registrado a las 21.45 un corte de tr&amp;aacute;fico a la altura de Fabra i Puig, uno de los puntos de entrada y salida a la ciudad, informa Europa Press. A esa hora ha habido presencia policial, aunque no se han visto incidentes mayores en este foco de protestas, muy lejano a la concentraci&amp;oacute;n de la plaza Urquinaona, en el centro de la ciudad.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;22.03 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;BARCELONA.&lt;/strong&gt; En la plaza de Urquinaona se siguen sucediendo &lt;strong&gt;manifestaciones de repulsa contra los violentos&lt;/strong&gt;. Varias mujeres que permanecen sentadas en la plaza han declarado a La Sexta que no se ir&amp;aacute;n de all&amp;iacute; "hasta que no se vayan ellos", ha dicho en referencia a la Polic&amp;iacute;a.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;22.00 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MADRID.&lt;/strong&gt; La circulaci&amp;oacute;n en la Gran V&amp;iacute;a madrile&amp;ntilde;a se ha &lt;strong&gt;restablecido&lt;/strong&gt; despu&amp;eacute;s de que una treintena de furgones policiales cortaran el tr&amp;aacute;fico, informa TVE.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;21.51 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;HERIDOS Y HOSPITALIZADOS.&lt;/strong&gt; Un total de &lt;strong&gt;18 personas permanecen hospitalizadas&lt;/strong&gt; en Catalu&amp;ntilde;a a ra&amp;iacute;z de los disturbios que han tenido lugar esta semana en protesta contra la sentencia del proc&amp;eacute;s, seg&amp;uacute;n ha informado la Conselleria de Salud. Hay siete personas en el Hospital Sant Pau de Barcelona, cinco de los cuales en estado grave &amp;mdash;tres por lesiones oculares&amp;mdash;, una menos grave y otra que evoluciona favorablemente y que ingres&amp;oacute; el mi&amp;eacute;rcoles. Tambi&amp;eacute;n hay dos personas ingresadas en el Sagrat Cor de Barcelona (una grave y una menos grave) y otras dos en el barcelon&amp;eacute;s Hospital Vall d'Hebron, una de ellas muy grave y otra leve.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;21.48 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;BOTE DE HUMO.&lt;/strong&gt; En la plaza de Urquinaona, donde tiene lugar una sentada pac&amp;iacute;fica, ha habido un lanzamiento de un bote de humo contra los agentes, sin que hubiese habido m&amp;aacute;s incidentes, informa La Sexta.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;21.44 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;INSULTOS A RUFI&amp;Aacute;N.&lt;/strong&gt; Momento en el que un grupo de independentistas &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807516/0/lluvia-gritos-insultos-abucheos-rufian-manifestacion-cdr-barcelona/"&gt;ha increpado al portavoz de ERC en el Congreso, Gabriel Rufi&amp;aacute;n&lt;/a&gt;, a quien&lt;strong&gt; han llamado "botifler"&lt;/strong&gt; y le han pedido que se marche a Madrid. Rufi&amp;aacute;n asist&amp;iacute;a en Barcelona a la protesta convocada para pedir la puesta en libertad de los condenados por el proc&amp;eacute;s. &lt;iframe  src="https://www.20minutos.es/videoplayer/ilpJNQ19/" width="656" height="370" frameborder="0" scrolling="no" allowfullscreen="" data-player="jwplayer"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;21.39 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;ALBERT RIVERA.&lt;/strong&gt; El l&amp;iacute;der de Cs, Albert Rivera, se ha referido a la concentraci&amp;oacute;n convocada a las 12.00 h "para todos los ciudadanos que quieren decir 'ya basta'. Ma&amp;ntilde;ana les diremos a los radicales que las calles tambi&amp;eacute;n son nuestras", ha dicho &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807532/0/rivera-acusa-torra-liderar-comandos-separatistas-peligro-convivencia/"&gt;en una entrevista en el programa &lt;em&gt;laSexta Noche&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="es"&gt;. &lt;a href="https://twitter.com/Albert_Rivera?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@Albert_Rivera&lt;/a&gt;: "Ma&amp;ntilde;ana le dir&amp;eacute; a los radicales que las calles tambi&amp;eacute;n son nuestras. Haremos un acto democr&amp;aacute;tico por las calles de Barcelona" &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/L6Nalbertrivera?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#L6Nalbertrivera&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; laSextaNoche (@SextaNocheTV) &lt;a href="https://twitter.com/SextaNocheTV/status/1185641642621046785?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;21.34 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;LANZAMIENTO DE BOTELLAS.&lt;/strong&gt; Un grupo de manifestantes de la concentraci&amp;oacute;n de plaza Urquinaona de Barcelona &lt;strong&gt;han lanzado botellas y latas&lt;/strong&gt; al cord&amp;oacute;n de la Polic&amp;iacute;a Nacional situado en el cruce con Via Laietana, pero el resto de manifestantes han reprochado la acci&amp;oacute;n a este grupo grit&amp;aacute;ndoles "fuera".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;21.30 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;VARIOS DETENIDOS, A PRISI&amp;Oacute;N.&lt;/strong&gt; Los titulares de los tres juzgados de guardia de Barcelona han decreto &lt;strong&gt;prisi&amp;oacute;n provisional sin fianza y comunicada para seis de los detenidos&lt;/strong&gt; en los incidentes de este viernes en la ciudad. El Tribunal Superior de Justicia de Catalu&amp;ntilde;a (TSJC) ha informado de que a lo largo de la jornada han pasado a disposici&amp;oacute;n de los tres juzgados de guardia doce detenidos en diversos incidentes en la capital, a los que se les ha abierto causa por diferentes delitos, entre ellos &lt;strong&gt;des&amp;oacute;rdenes y atentado&lt;/strong&gt;. De ellos, los magistrados han acordado prisi&amp;oacute;n para seis de ellos y libertad provisional con medidas cautelares para los otros seis.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;21.27 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;CARGAS EN MADRID.&lt;/strong&gt; Las cargas policiales en Madrid se han saldado con &lt;strong&gt;un detenido y 13 heridos&lt;/strong&gt;, tres de ellos agentes de la Polic&amp;iacute;a Nacional, seg&amp;uacute;n Emergencias Madrid.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;21.15 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;TENSI&amp;Oacute;N EN MADRID.&lt;/strong&gt; Las primeras cargas se han producido &lt;strong&gt;en torno a las 20.30&lt;/strong&gt; de este s&amp;aacute;bado, cuando varios centenares de manifestantes han intentado cortar Gran V&amp;iacute;a y la Polic&amp;iacute;a Nacional ha cargado contra ellos. Posteriormente, los manifestantes han cogido &lt;strong&gt;sillas y mobiliario&lt;/strong&gt; de una terraza de la plaza de Callao y&lt;strong&gt; los han arrojado contra los agentes&lt;/strong&gt;, provocando que uno de los polic&amp;iacute;as resultase herido. En la imagen, los antidisturbios se llevan detenido hacia un furg&amp;oacute;n a un manifestante con la camiseta del Girona.&lt;br /&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103598-944-446.jpg" alt="" width="656" height="310" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;21.13 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;TENSI&amp;Oacute;N EN MADRID.&lt;/strong&gt; Una &lt;strong&gt;treintena de furgones policiales&lt;/strong&gt; han cortado el tr&amp;aacute;fico en Gran V&amp;iacute;a, mientras que los antidisturbios mantienen despejada la plaza de Callao.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;21.08 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;CARGAS EN MADRID.&lt;/strong&gt; La Polic&amp;iacute;a&amp;nbsp;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807498/0/cargas-plaza-callao-madrid-manifestacion-independentista/"&gt;ha cargado en el centro de Madrid&lt;/a&gt; despu&amp;eacute;s de que &lt;strong&gt;un grupo de manifestantes tratase de hacer una barricada&lt;/strong&gt; en la Gran V&amp;iacute;a, a la altura de la plaza de Callao. Estas cargas se han producido despu&amp;eacute;s de una manifestaci&amp;oacute;n que hab&amp;iacute;a concluido en la Puerta del Sol para protestar contra la sentencia del proc&amp;eacute;s y en la que han participado unas 4.000 personas, seg&amp;uacute;n datos de la Delegaci&amp;oacute;n del Gobierno.&lt;br /&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103596-544-306.jpg" alt="" width="544" height="306" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;20.55 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;INCREPAN A RUFI&amp;Aacute;N.&lt;/strong&gt; El diputado y portavoz de ERC en el Congreso, Gabriel Rufi&amp;aacute;n, ha sido increpado por los manifestantes que marchaban en protesta por la zona de Arc de Triomf.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;Rufian arriba a Arc de Triomf i s&amp;rsquo;end&amp;uacute; una escridassada colossal. La gent est&amp;agrave; molt emprenyada amb ell. A bansa de la c&amp;agrave;rrega ha estat el moment m&amp;eacute;s tens de la tarda. &lt;a href="https://t.co/eXVvQRiAVY"&gt;pic.twitter.com/eXVvQRiAVY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Jordi Borr&amp;agrave;s (@jordiborras) &lt;a href="https://twitter.com/jordiborras/status/1185619514966364160?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;20.52 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;CONCENTRACIONES EN BARCELONA.&lt;/strong&gt; En la capital catalana, la situaci&amp;oacute;n contin&amp;uacute;a tranquila en la plaza Urquinaona, donde permanecen concentrados los manifestantes ante el cord&amp;oacute;n policial y la cadena humana formada para separarlos a ambos e impedir posibles enfrentamientos. En otro punto de la ciudad, en el parque de la Ciudadela, otro grupo muy numeroso de manifestantes tambi&amp;eacute;n contin&amp;uacute;a frente a la sede del Tribunal Superior de Justicia de Catalu&amp;ntilde;a. El perfil de los manifestantes es muy diferente al visto en las movilizaciones de esta pasada semana, m&amp;aacute;s heterog&amp;eacute;neo y de mayor edad.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;20.37 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;TENSI&amp;Oacute;N EN MADRID.&lt;/strong&gt; Los antidisturbios han despejado la plaza, mientras se mantiene una fuerte presencia policial en los alrededores de Callao y la Gran V&amp;iacute;a. En la imagen, los agentes se llevan detenido a un manifestante que porta una bufanda del Girona.&lt;br /&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103575-944-587.jpg?v=20191019204026" alt="" width="656" height="408" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;20.35 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;TENSI&amp;Oacute;N Y CARGAS EN MADRID.&lt;/strong&gt; Los agentes antidisturbios&amp;nbsp;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807498/0/cargas-plaza-callao-madrid-manifestacion-independentista/"&gt;han cargado en la plaza de Callao de Madrid&lt;/a&gt; tras una manifestaci&amp;oacute;n de grupos independentistas catalanes.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;20.31 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;CORTES EN CARRETERAS.&lt;/strong&gt; El conseller de Interior tambi&amp;eacute;n ha informado en su comparecencia de una serie de incidencias en las carreteras: &lt;strong&gt;la AP-7 en L'Ampolla&lt;/strong&gt; (Tarragona) permanece cortada a estas horas.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;⚫ Vies tallades per manifestaci&amp;oacute;:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;➡ AP-7 a l'Ampolla &lt;br /&gt;➡ N-340 a l'Ampolla&lt;br /&gt;➡ N-240 a Montblanc&lt;br /&gt;➡ C-66 a Celr&amp;agrave;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Tr&amp;agrave;nsit (@transit) &lt;a href="https://twitter.com/transit/status/1185619713705021451?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;20.28 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MIQUEL BUCH.&lt;/strong&gt; Respecto a qui&amp;eacute;nes est&amp;aacute;n detr&amp;aacute;s de los disturbios que se han producido a lo largo de esta semana, el conseller ha reiterado que el perfil es de &lt;strong&gt;"colectivos antisistema violentos" y no de una ideolog&amp;iacute;a concreta&lt;/strong&gt;, sino que puede haber varias ideolog&amp;iacute;as entre ellos, adem&amp;aacute;s de que son "una absoluta minor&amp;iacute;a" de la sociedad, por lo que ha defendido aislarlos.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;20.27 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MIQUEL BUCH.&lt;/strong&gt; El conseller de Interior ha explicado en su comparecencia a &amp;uacute;ltima hora de esta tarde que el cord&amp;oacute;n humano que se ha formado para separar a los manifestantes y los cuerpos policiales son "&lt;strong&gt;ciudadanos que reclaman la no violencia y los no enfrentamientos&lt;/strong&gt;" para evitar conflictos.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;20.11 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;DATOS DE PARTICIPACI&amp;Oacute;N.&lt;/strong&gt; Seg&amp;uacute;n el primer balance de participaci&amp;oacute;n realizado por Buch, unas &lt;strong&gt;6.000 personas&lt;/strong&gt; han protestado este s&amp;aacute;bado en la capital catalana.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;20.06 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;CORTAFUEGOS HUMANO.&lt;/strong&gt; Una &lt;strong&gt;cadena humana&lt;/strong&gt; formada por decenas de personas, en su mayor&amp;iacute;a de mediana edad, &lt;strong&gt;impide que manifestantes puedan acercarse al cord&amp;oacute;n policial&lt;/strong&gt; instalado al comienzo de la Via Laietana de Barcelona, donde se encuentra la Jefatura Superior de Polic&amp;iacute;a y donde el viernes se produjeron violentos incidentes. Este "cortafuegos" impide que personas que han asistido a la manifestaci&amp;oacute;n convocada por los CDR y movimientos de la izquierda independentista puedan acercarse a los polic&amp;iacute;as que impiden el tr&amp;aacute;nsito por la Via Laietana.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;20.03 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;LOS CDR DESCONVOCAN TAMBI&amp;Eacute;N LA PROTESTA.&lt;/strong&gt; Los Comit&amp;eacute;s de Defensa por la Rep&amp;uacute;blica (CDR) han desconvocado a trav&amp;eacute;s de las redes sociales la protesta.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;🔴 DESCONVOQUEM. 🔴&lt;br /&gt;La manifestaci&amp;oacute; contra la repressi&amp;oacute; queda desconvocada.&lt;br /&gt;Animem a tothom a seguir als carrers per exigir que marxin les forces d'ocupaci&amp;oacute;.✊&lt;/p&gt;&amp;mdash; CDR_Barcelon&amp;egrave;s (@CDR_Barcelones) &lt;a href="https://twitter.com/CDR_Barcelones/status/1185612871398506497?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;20.02 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MIQUEL BUCH.&lt;/strong&gt; El conseller ha destacado que todas las protestas que se han producido esta tarde han transcurrido con total normalidad.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;20.01 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MIQUEL BUCH.&lt;/strong&gt; El conseller de Interior comparece para ofrecer informaci&amp;oacute;n sobre la reuni&amp;oacute;n con el ministro Marlaska.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;19.55 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;FLORES Y APLAUSOS A LA POLIC&amp;Iacute;A.&lt;/strong&gt; Muchos ciudadanos se han acercado este s&amp;aacute;bado a la Jefatura Superior de Polic&amp;iacute;a de Barcelona para aplaudir a los agentes que el viernes tuvieron que enfrentarse a los radicales en la noche de mayores disturbios en la ciudad. Los agentes &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807473/0/decenas-personas-llevan-flores-comida-policia-barcelona-estais-solos/"&gt;han recibido el calor de la gente y decenas de ramos de flores&lt;/a&gt;, que han ido colocando en la fachada de la Jefatura. &lt;iframe  src="https://www.20minutos.es/videoplayer/suyBLMSZ/" width="656" height="370" frameborder="0" scrolling="no" allowfullscreen="" data-player="jwplayer"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;19.49 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;LA CUP DESCONVOCA LA PROTESTA.&lt;/strong&gt; La CUP han anunciado que "queda desconvocada la manifestaci&amp;oacute;n" y han emplazado a los asistentes a acudir este domingo a un acto en Sabadell (Barcelona) de apoyo a los CDR encarcelados. En el momento de la desconvocatoria, los manifestantes &lt;strong&gt;contin&amp;uacute;an concentrados ante el Tribunal Superior de Justicia de Catalu&amp;ntilde;a&lt;/strong&gt; (TSJC) lanzando c&amp;aacute;nticos contra los Mossos d'Esquadra que blindan el edificio, pero en una actitud pac&amp;iacute;fica.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;🔴Queda desconvocada la manifestaci&amp;oacute;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;➡️ Us emplacem dem&amp;agrave; als actes de suport a sabadell per les &lt;a href="https://twitter.com/Detingudes23S?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@Detingudes23S&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/BvVyZNQm9t"&gt;pic.twitter.com/BvVyZNQm9t&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; CUP Pa&amp;iuml;sos Catalans (@cupnacional) &lt;a href="https://twitter.com/cupnacional/status/1185604955501219840?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;19.46 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;PLAZA URQUINAONA.&lt;/strong&gt; Mientras tanto, cientos de personas colapsan tambi&amp;eacute;n la plaza Urquinaona, donde permanecen pac&amp;iacute;ficamente sentados ante la Polic&amp;iacute;a mientras corean gritos de "independencia".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;19.38 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MANIFESTACI&amp;Oacute;N.&lt;/strong&gt; La mayor parte de los manifestantes contin&amp;uacute;an concentrados de forma pac&amp;iacute;fica frente a la sede del Tribunal Superior de Justicia de Catalu&amp;ntilde;a.&lt;br /&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103535-944-632.jpg" alt="" width="656" height="439" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;19.34 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;GRUPOS PROFESIONALES EN DISTURBIOS.&lt;/strong&gt; Toni Castej&amp;oacute;n, portavoz del sindicato mayoritario de los Mossos d'Esquadra: "Viene &lt;strong&gt;gente profesional a los disturbios con t&amp;eacute;cnicas de guerrilla urbana&lt;/strong&gt; brutales", ha asegurado en declaraciones a TVE.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;19.33 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;IMAGEN DE UNI&amp;Oacute;N.&lt;/strong&gt; Entre todas las im&amp;aacute;genes de confrontaci&amp;oacute;n y disturbios tambi&amp;eacute;n ha habido alguna de la reconciliaci&amp;oacute;n. Se trata la de un joven con una bandera espa&amp;ntilde;ola que&amp;nbsp;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807456/0/jovenes-banderas-espana-esteladas-abrazan-espana/"&gt;le ha dado un abrazo a otra chica con una estelada&lt;/a&gt; como s&amp;iacute;mbolo de uni&amp;oacute;n. Al grito de "respeto" y ante aplausos de algunos transe&amp;uacute;ntes, los dos j&amp;oacute;venes han escenificado una tregua entre ambas partes. &lt;iframe  src="https://www.20minutos.es/videoplayer/fiCDXY24/" width="656" height="370" frameborder="0" scrolling="no" allowfullscreen="" data-player="jwplayer"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;19.30 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;CARTA DE TORRA A S&amp;Aacute;NCHEZ.&lt;/strong&gt; "Negarse al di&amp;aacute;logo en este momento, cuando una sentencia completamente injusta contra personas de paz y democracia ha desatado la indignaci&amp;oacute;n de los catalanes, es una irresponsabilidad absoluta que estoy convencido que la comunidad internacional no entender&amp;aacute; de ning&amp;uacute;n modo", a&amp;ntilde;ade Torra en la carta a Pedro S&amp;aacute;nchez.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;19.23 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;CARTA DE TORRA A S&amp;Aacute;NCHEZ.&lt;/strong&gt; En otro punto de la misiva, publicada en su cuenta de Twitter, Torra acusa a S&amp;aacute;nchez de no tener "ning&amp;uacute;n relato pol&amp;iacute;tico ni ninguna propuesta para Catalu&amp;ntilde;a", y le ha reprochado que "se niega a hablar con el representante de los catalanes y, todav&amp;iacute;a peor, se niega a establecer ninguna v&amp;iacute;a de di&amp;aacute;logo".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;19.23 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;CARTA DE TORRA A S&amp;Aacute;NCHEZ.&lt;/strong&gt; Tras un intento fallido de comunicaci&amp;oacute;n telef&amp;oacute;nica, Quim Torra ha optado por enviar a Pedro S&amp;aacute;nchez una carta en la que le dice que no es nadie "para dar lecciones sobre condenar y luchar contra la violencia". "Yo, al igual que el movimiento independentista durante todos estos a&amp;ntilde;os, he luchado siempre y condenado siempre todas las violencias. Todas", ha enfatizado.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;De lli&amp;ccedil;&amp;oacute;, cap ni una. La meva resposta a la nova negativa de Pedro S&amp;aacute;nchez a dialogar: &lt;a href="https://t.co/ft0uhdWntJ"&gt;pic.twitter.com/ft0uhdWntJ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Quim Torra i Pla (@QuimTorraiPla) &lt;a href="https://twitter.com/QuimTorraiPla/status/1185601466595237889?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;19.12 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MENSAJE DE PEDRO S&amp;Aacute;NCHEZ.&lt;/strong&gt; El presidente del Gobierno, Pedro S&amp;aacute;nchez, ha lanzado en Twitter un mensaje de tranquilidad al asegurar que &lt;strong&gt;"los violentos nunca quebrantar&amp;aacute;n al Estado"&lt;/strong&gt;. S&amp;aacute;nchez ha recordado que "la coordinaci&amp;oacute;n de todos los cuerpos policiales est&amp;aacute; siendo ejemplar durante estos d&amp;iacute;as en Catalu&amp;ntilde;a", una idea transmitida este s&amp;aacute;bado por la ma&amp;ntilde;ana por parte del ministro del Interior, que se ha desplazado hasta Barcelona para reunirse con los mandos policiales tras los violentos disturbios de este viernes.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="es"&gt;Los violentos nunca quebrar&amp;aacute;n al Estado. La coordinaci&amp;oacute;n de todos los cuerpos policiales est&amp;aacute; siendo ejemplar durante estos d&amp;iacute;as en &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Catalu%C3%B1a?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#Catalu&amp;ntilde;a&lt;/a&gt;. Da buena cuenta de ello la reuni&amp;oacute;n con los mandos policiales en el CECOR que ha presidido hoy en Barcelona el ministro del &lt;a href="https://twitter.com/interiorgob?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@interiorgob&lt;/a&gt;. &lt;a href="https://t.co/FI060iIfgo"&gt;pic.twitter.com/FI060iIfgo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Pedro S&amp;aacute;nchez (@sanchezcastejon) &lt;a href="https://twitter.com/sanchezcastejon/status/1185600643408584705?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;19.08 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;DA&amp;Ntilde;OS EN METRO Y BUS.&lt;/strong&gt; Los da&amp;ntilde;os este viernes en instalaciones de Metro y autob&amp;uacute;s en Barcelona por los disturbios en protesta contra la sentencia &lt;strong&gt;se estiman en 214.000 euros&lt;/strong&gt;, ha informado TMB en un comunicado este s&amp;aacute;bado. Los destrozos "por la acci&amp;oacute;n de grupos violentos" en el Metro se estiman en unos 130.000 euros, mientras que el coste de reparaci&amp;oacute;n de las marquesinas de bus asciende a 84.000. El caso m&amp;aacute;s grave se ha registrado en el Metro, donde "grupos de grafiteros han accedido ilegalmente a instalaciones del suburbano y han vandalizado un total de 24 trenes con pintadas", la limpieza de los cuales tendr&amp;aacute; un coste de unos 115.000 euros.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;19.05 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;PROTESTAS EN VARIOS PUNTOS.&lt;/strong&gt; Gran parte de los manifestantes que se concentraban en Urquinaona se han trasladado al parque de la Ciudadela, frente al Tribunal Superior de Justicia de Catalu&amp;ntilde;a, custodiado por numerosos furgones de los Mossos d'Esquadra, informa TVE.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;19.00 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;LA CUP, EN CABEZA DE LA MARCHA.&lt;/strong&gt; Varios dirigentes de la CUP se han situado en la cabecera de la manifestaci&amp;oacute;n convocada por los autodenominados Comit&amp;egrave;s de Defensa de la Rep&amp;uacute;blica (CDR) y movimientos de la izquierda independentista para pedir la dimisi&amp;oacute;n del conseller de Interior, Miquel Buch.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;18.54 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;GRITOS CONTRA EL CONSELLER DE INTERIOR.&lt;/strong&gt; Desde el primer momento hay una fuerte presencia de Mossos d'Esquadra y Polic&amp;iacute;a Nacional y muchos furgones en la plaza, y adem&amp;aacute;s especialmente en el acceso a la Via Laietana, donde est&amp;aacute; la Jefatura de Polic&amp;iacute;a. (Foto: EFE)&lt;br /&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103498-944-629.jpg" alt="" width="656" height="437" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;18.52 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MANIFESTACI&amp;Oacute;N.&lt;/strong&gt; La concentraci&amp;oacute;n que ha llenado la plaza Urquinaona ha empezado a &lt;strong&gt;marchar por la Ronda Sant Pere en direcci&amp;oacute;n a Arc de Triomf&lt;/strong&gt;. Desde el primer momento hay una fuerte presencia de Mossos d'Esquadra y Polic&amp;iacute;a Nacional y muchos furgones en la plaza, y adem&amp;aacute;s especialmente en el acceso a la Via Laietana, donde est&amp;aacute; la Jefatura de Polic&amp;iacute;a.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;18.45 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;PRIMEROS MOMENTOS DE TENSI&amp;Oacute;N.&lt;/strong&gt; Agentes antidisturbios de la Polic&amp;iacute;a Nacional han intentado&lt;strong&gt; dispersar con golpes de porra&lt;/strong&gt; a parte de los concentrados en la plaza Urquinaona de Barcelona a las 18.00, justo la hora en que estaba convocada la movilizaci&amp;oacute;n. Lo ha hecho para &lt;strong&gt;dispersar a la parte de concentrados que se hab&amp;iacute;an sentado&lt;/strong&gt; en la plaza, seguidos de seis furgones.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;18.37 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;IDENTIFICACIONES A MANIFESTANTES.&lt;/strong&gt; Arran ha denunciado en Twitter que los agentes antidisturbios que vigilan la plaza Urquinaona "identifican y requisan bienes a manifestantes, entre ellos gafas antiimpactos", cuya funci&amp;oacute;n es "protegerse de la violencia policial".&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;🔴 ARA MATEIX! Agents antiavalots identifiquen i requisen b&amp;eacute;ns a manifestants, entre ells ulleres antiimpactes. La funci&amp;oacute; de les ulleres &amp;eacute;s protegir-se de la viol&amp;egrave;ncia policial. &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/NoClaudiquem?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#NoClaudiquem&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Arran #NoClaudiquem (@Arran_jovent) &lt;a href="https://twitter.com/Arran_jovent/status/1185593257406976001?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;18.32 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MANIFESTACI&amp;Oacute;N EN SAN SEBASTI&amp;Aacute;N.&lt;/strong&gt; Miles de personas participan a estas horas en San Sebasti&amp;aacute;n en la marcha contra la sentencia del "proc&amp;eacute;s", a la que se han adherido dirigentes y cargos p&amp;uacute;blicos del &lt;strong&gt;PNV, EH Bildu y Podemos&lt;/strong&gt;, entre ellos el presidente de los "jeltzales", Andoni Ortuzar, quien ha dicho que los actos violentos en Catalu&amp;ntilde;a hacen "un flaco favor" a la lucha del pueblo catal&amp;aacute;n, informa EFE. Responsables de los sindicatos ELA, LAB y de organizaciones sociales y ciudadanas se han sumado tambi&amp;eacute;n a esta protesta para denunciar la "enorme injusticia" de la sentencia del Tribunal Supremo, convocados por la plataforma Gure Esku Dago bajo el lema "Refer&amp;eacute;ndum no es delito-Libertad-Defendamos nuestro derecho a decidir".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;18.19 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;SENTADA PAC&amp;Iacute;FICA.&lt;/strong&gt; Los concentrados entonan proclamas como "somos gente de paz" y "fuera las fuerzas de ocupaci&amp;oacute;n", sin que se hayan producido incidentes de momento. La cercana calle de Via Laietana, escenario este viernes de los primeros incidentes, de momento est&amp;aacute; calmada y en la Jefatura Superior de Polic&amp;iacute;a hay un peque&amp;ntilde;o grupo, con banderas espa&amp;ntilde;olas, aplaudiendo cuando salen furgonetas del cuerpo policial.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;18.18 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MOVILIZACIONES EN BARCELONA.&lt;/strong&gt; Adem&amp;aacute;s de la convocatoria de los CDR en la plaza de Urquinaona, diversas entidades han realizado &lt;strong&gt;otro llamamiento&lt;/strong&gt; en el mismo espacio para crear un "cord&amp;oacute;n humano" con el fin de garantizar el derecho a la &lt;strong&gt;manifestaci&amp;oacute;n "pac&amp;iacute;fica"&lt;/strong&gt; ante la "represi&amp;oacute;n y la dureza de las actuaciones policiales".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;18.12 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;SENTADA PAC&amp;Iacute;FICA.&lt;/strong&gt; La plaza de Urquinaona est&amp;aacute; llena de manifestantes que est&amp;aacute;n protestando mediante una sentada pac&amp;iacute;fica.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;18.07 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;RETIRADA DE MOBILIARIO URBANO.&lt;/strong&gt; En la plaza Urquinaona tambi&amp;eacute;n se han empezado a &lt;strong&gt;retirar los maceteros&lt;/strong&gt;, que fueron utilizados durante estos d&amp;iacute;as por los radicales para realizar barricadas.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;18.04 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MANIFESTACI&amp;Oacute;N PAC&amp;Iacute;FICA.&lt;/strong&gt; Los agentes antidisturbios de la Polic&amp;iacute;a Nacional tratan de concentrar a los manifestantes en un solo punto de la plaza Urquinaona, despu&amp;eacute;s de que estos comenzaran a realizar sentadas.&lt;br /&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103461-944-627.jpg" alt="" width="656" height="436" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;17.57 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;NUEVAS MOVILIZACIONES.&lt;/strong&gt; Los accesos a la plaza de Urquinaona han sido cerrados por los Mossos, que est&amp;aacute;n realizando&lt;strong&gt; identificaciones y registros&lt;/strong&gt; a todos los manifestantes que est&amp;aacute;n llegando al lugar.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;17.48 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;CIERRE DE METRO.&lt;/strong&gt; Tambi&amp;eacute;n ha quedado cerrada al p&amp;uacute;blico la estaci&amp;oacute;n de metro de Plaza Urquinaona. "Los trenes no paran en la estaci&amp;oacute;n", ha informado el servicio.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;⚠️🚇L1 i L4 &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/metrobcn?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#metrobcn&lt;/a&gt;: tancada l'estaci&amp;oacute; Urquinaona. Els trens no paren a l'estaci&amp;oacute;.&lt;/p&gt;&amp;mdash; TMBinfo (@TMBinfo) &lt;a href="https://twitter.com/TMBinfo/status/1185573720984870918?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;17.43 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;CIERRE DE TIENDAS.&lt;/strong&gt; Los comercios de la plaza de Urquinaona&lt;strong&gt; comienzan a echar el cierre&lt;/strong&gt; ante la manifestaci&amp;oacute;n que se espera que comience a partir de las 18.00 h y han protegido los cristales de sus tiendas con cartones, seg&amp;uacute;n informa &lt;em&gt;El Pa&amp;iacute;s&lt;/em&gt;. En la imagen, los servicios de limpieza se han afanado esta ma&amp;ntilde;ana en que Barcelona recuperase cuanto antes la normalidad tras los violentos disturbios vividos este viernes. (Foto: EFE)&lt;br /&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103430-944-660.jpg?v=20191019174355" alt="" width="656" height="459" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;17.19 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;TRANSPORTISTAS.&lt;/strong&gt; La Confederaci&amp;oacute;n Espa&amp;ntilde;ola de Transporte de Mercanc&amp;iacute;as (CETM) ha manifestado este s&amp;aacute;bado que la "desidia" de las administraciones estatal y catalana "ha puesto en grave riesgo la seguridad y el bienestar" de los conductores y tambi&amp;eacute;n la econom&amp;iacute;a de las empresas de transporte durante la huelga de este viernes. En un comunicado, esta organizaci&amp;oacute;n ha trasladado &lt;strong&gt;su malestar a causa de los cortes&lt;/strong&gt; ayer&lt;strong&gt; en la AP-7&lt;/strong&gt;, a su paso por La Junquera, en la frontera con Francia, lo que provoc&amp;oacute; que miles de veh&amp;iacute;culos y conductores estuvieran paralizados durante m&amp;aacute;s de 24 horas, sin posibilidad de acceder a otras v&amp;iacute;as de salida y "sin contar con los m&amp;iacute;nimos servicios b&amp;aacute;sicos".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;17.10 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MOSSOS.&lt;/strong&gt; El sindicato de Mossos d'Esquadra &lt;strong&gt;Sap-Fepol&lt;/strong&gt; ha dicho este s&amp;aacute;bado que &lt;strong&gt;los proyectiles viscoael&amp;aacute;sticos&lt;/strong&gt; (foam) que usa el cuerpo &lt;strong&gt;son "insuficientes e in&amp;uacute;tiles"&lt;/strong&gt; para disolver a las masas y ha exigido dotar a los efectivos de orden p&amp;uacute;blico "del m&amp;aacute;ximo material de protecci&amp;oacute;n y herramientas adecuadas de dispersi&amp;oacute;n". En un comunicado, el sindicato ha instado al Parlament de Catalu&amp;ntilde;a a revisar el modelo de orden p&amp;uacute;blico del cuerpo, que cambi&amp;oacute; tras la prohibici&amp;oacute;n de las pelotas de goma por parte de la c&amp;aacute;mara catalana el a&amp;ntilde;o 2013. Sap-Fepol considera que el actual material del que disponen los agentes de orden p&amp;uacute;blico no garantizan la superioridad en nombre de efectivos ni la dispersi&amp;oacute;n de los grupos, que describen como "perfectamente organizados en guerrilla urbana".&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;SAP-FEPOL insta al Parlament de Catalunya a revisar el model d&amp;rsquo;ordre p&amp;uacute;blic del cos de &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/mossos?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#mossos&lt;/a&gt; d&amp;rsquo;esquadra &lt;a href="https://t.co/wUF3iJzUuA"&gt;https://t.co/wUF3iJzUuA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; SAP-FEPOL (@SAP_MOSSOS) &lt;a href="https://twitter.com/SAP_MOSSOS/status/1185498149504405504?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;17.06 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;AUSENCIA DE COLAU EN LA REUNI&amp;Oacute;N CON TORRA.&lt;/strong&gt; El l&amp;iacute;der de &lt;strong&gt;ERC&lt;/strong&gt; en el Ayuntamiento de Barcelona, Ernest Maragall, ha lamentado la ausencia de la alcaldesa Ada Colau en la reuni&amp;oacute;n del president Quim Torra con los alcaldes de las capitales catalanes y le ha pedido su "implicaci&amp;oacute;n" en todos aquellos "espacios" que buscan soluci&amp;oacute;n a la situaci&amp;oacute;n de "excepcionalidad". En un comunicado, Maragall ha instado a Colau a convocar de "urgencia" a todos los grupos municipales as&amp;iacute; como al Consell de la ciudad.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;17.04 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;PRISI&amp;Oacute;N PARA DOS DETENIDOS EN TARRAGONA.&lt;/strong&gt; El juez ha dictado orden de &lt;strong&gt;prisi&amp;oacute;n provisional sin fianza para dos personas&lt;/strong&gt; detenidas en Tarragona en los altercados ocurridos tras la sentencia del proc&amp;eacute;s, mientras que otros tres detenidos han quedado en libertad provisional con la obligaci&amp;oacute;n de comparecer peri&amp;oacute;dicamente en el juzgado. Seg&amp;uacute;n ha informado el Tribunal Superior de Justicia de Catalu&amp;ntilde;a (TSJC), cinco detenidos han comparecido ante el juzgado de instrucci&amp;oacute;n 1 de Tarragona, en funciones de guardia y ha abierto una causa por des&amp;oacute;rdenes p&amp;uacute;blicos.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;16.48 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MENSAJES DE APOYO A TORRA.&lt;/strong&gt; Los pol&amp;iacute;ticos independentistas presos han apoyado la declaraci&amp;oacute;n le&amp;iacute;da por Torra este s&amp;aacute;bado. El texto del tuit de los l&amp;iacute;deres independentistas &amp;mdash;todos menos Jordi Cuixart, presidente de &amp;Ograve;mnium&amp;mdash; es id&amp;eacute;ntico, y en &amp;eacute;l se explicita su apoyo a la declaraci&amp;oacute;n. "Di&amp;aacute;logo, negociaci&amp;oacute;n y soluci&amp;oacute;n pol&amp;iacute;tica es la v&amp;iacute;a para resolver el conflicto", afirman en el mensaje. Los pol&amp;iacute;ticos han puntualizado que "ninguna violencia" les representa y concluyen con este mensaje de apoyo: "Al lado de nuestro Gobierno".&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;Subscrivim la declaraci&amp;oacute; del MHP &lt;a href="https://twitter.com/QuimTorraiPla?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@QuimTorraiPla&lt;/a&gt; i del VP &lt;a href="https://twitter.com/perearagones?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@perearagones&lt;/a&gt; amb els alcaldes de Tarragona, Lleida i Girona. Di&amp;agrave;leg, negociaci&amp;oacute; i soluci&amp;oacute; pol&amp;iacute;tica &amp;eacute;s la via per resoldre el conflicte. Cap viol&amp;egrave;ncia ens representa. Al costat del nostre &lt;a href="https://twitter.com/govern?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@govern&lt;/a&gt;&lt;a href="https://t.co/7USMhP4bOK"&gt;https://t.co/7USMhP4bOK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Jordi Turull i Negre (@jorditurull) &lt;a href="https://twitter.com/jorditurull/status/1185531947805790208?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;16.44 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;P&amp;Eacute;RDIDAS EN MOBILIARIO URBANO.&lt;/strong&gt; Seg&amp;uacute;n ha avanzado este s&amp;aacute;bado Janet Sant, teniente alcalde de Ecolog&amp;iacute;a y Urbanismo de Barcelona, las&amp;nbsp;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807321/0/perdidas-millones-mobiliario-urbano-disturbios-barcelona/"&gt;p&amp;eacute;rdidas en mobiliario urbano&lt;/a&gt; desde que el pasado lunes comenzaron las protestas por la setencia del proc&amp;eacute;s rondan los &lt;strong&gt;dos millones de euros&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;16.30 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;REACCI&amp;Oacute;N DE PUIGDEMONT.&lt;/strong&gt; El expresidente de la Generalitat &lt;strong&gt;Carles Puigdemont&lt;/strong&gt; ha criticado a Pedro S&amp;aacute;nchez por no responder a la llamada telef&amp;oacute;nica del presidente de la Generalitat, Quim Torra. "Vaya. Era previsible que la Espa&amp;ntilde;a que no sabe pactar con s&amp;iacute; misma y de repetir 4 elecciones en 4 a&amp;ntilde;os" tampoco sea capaz de descolgar el tel&amp;eacute;fono y hablar con quien es el representante ordinario del Estado en Catalu&amp;ntilde;a, ha dicho en un tuit.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;Vaja. Era previsible que l'Espanya que no sap pactar amb si mateixa i ha de repetir 4 eleccions en 4 anys, no sigui capa&amp;ccedil; tampoc de despenjar el tel&amp;egrave;fon i parlar amb el qui &amp;eacute;s el representant ordinari de l'Estat a Catalunya.&lt;/p&gt;&amp;mdash; Carles Puigdemont (@KRLS) &lt;a href="https://twitter.com/KRLS/status/1185553550291689472?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;16.04 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;RESPUESTA DEL GOBIERNO A TORRA.&lt;/strong&gt; El Gobierno ha replicado a &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807221/0/torra-no-condena-violencia-pide-fin-proximas-convocatorias/"&gt;la petici&amp;oacute;n del presidente de la Generalitat, Quim Torra&lt;/a&gt;, de fijar una fecha para una reuni&amp;oacute;n con el jefe del Ejecutivo en funciones, Pedro S&amp;aacute;nchez, que "&lt;strong&gt;debe condenar rotundamente la violencia, cuesti&amp;oacute;n que no ha hecho&lt;/strong&gt; hasta el momento". El ejecutivo tambi&amp;eacute;n le reclama a Torra "reconocer el trabajo de las FCSE y Mossos, y solidarizarse con los polic&amp;iacute;as heridos" y le recuerda que el Gobierno "siempre ha estado a favor de dialogar dentro de la ley", es decir con la premisa de: "Primero Ley y luego di&amp;aacute;logo".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;15.57 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;S&amp;Aacute;NCHEZ NO COGE EL TEL&amp;Eacute;FONO A TORRA.&lt;/strong&gt; Seg&amp;uacute;n han confirmado fuentes del Gobierno a &lt;em&gt;20minutos&lt;/em&gt;, el presidente de la Generalitat, Quim Torra, &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807289/0/pedro-sanchez-no-coge-telefono-torra-avisa-dialogo-condene-violencia/"&gt;ha intentado ponerse en contacto con Pedro S&amp;aacute;nchez este s&amp;aacute;bado, pero este no ha respondido a sus llamadas&lt;/a&gt;. Seg&amp;uacute;n la Generalitat, desde Moncloa le han dicho que S&amp;aacute;nchez estaba reunido. Minutos despu&amp;eacute;s, Moncloa ha llamado a la Generalitat para decirle que contactar&amp;aacute;n con ellos a lo largo del s&amp;aacute;bado.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;15.55 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;UN POLIC&amp;Iacute;A, GRAVE EN LA UCI.&lt;/strong&gt; El polic&amp;iacute;a &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3806807/0/antidisturbio-herido-golpe-cabeza-radicales-barcelona/"&gt;herido grave ayer en los disturbios de Barcelona&lt;/a&gt;, contin&amp;uacute;a este s&amp;aacute;bado en la UCI herido grave. El agente, de Vigo, presenta un traumatismo craneoencef&amp;aacute;lico, lesi&amp;oacute;n en una v&amp;eacute;rtebra y sufre complicaciones respiratorias.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;15.49 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;CUP.&lt;/strong&gt; La CUP, que apoya la manifestaci&amp;oacute;n convocada este s&amp;aacute;bado por la tarde, ha pedido que las movilizaciones sigan de forma continuada "con la esperanza de que puedan ser masivas, transversales y pac&amp;iacute;ficas", y ha opinado que deber&amp;iacute;an acompa&amp;ntilde;arse asambleas populares en los barrios para preparar la continuidad de la protesta. As&amp;iacute; se ha expresado diputado en el Parlament &lt;strong&gt;Carles Riera&lt;/strong&gt;, ha afirmado que "el Parlament est&amp;aacute; vac&amp;iacute;o de poder y capacidad para dar respuestas pol&amp;iacute;ticas", ha asegurado que el pueblo est&amp;aacute; desbordando a las instituciones y cree que es imprescindible que las movilizaciones contin&amp;uacute;en.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;15.37 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MANIFESTACI&amp;Oacute;N.&lt;/strong&gt; A las &lt;strong&gt;18.00 h&lt;/strong&gt; est&amp;aacute; previsto que comience una &lt;strong&gt;nueva manifestaci&amp;oacute;n&lt;/strong&gt; en la plaza Urquinaona de Barcelona. Ante esta situaci&amp;oacute;n, la Guardia Urbana ha pedido a los comercios de la zona que no abran esta tarde "ante el riesgo de m&amp;aacute;s altercados".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;14.52 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MOSSOS HERIDOS E INCIDENCIAS.&lt;/strong&gt; Desde que comenzaron el pasado lunes los disturbios, hay &lt;strong&gt;283 agentes de Mossos heridos&lt;/strong&gt;, 264 veh&amp;iacute;culos policiales da&amp;ntilde;ados y se han hecho 660 servicios por incendios de barricadas en Barcelona, seg&amp;uacute;n ha informado el cuerpo policial en Twitter.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;En el que portem de setmana hi ha 283 agents de Mossos d'Esquadra ferits, 264 vehicles danyats i s'han fet 660 serveis per incendis de barricades a Barcelona&lt;/p&gt;&amp;mdash; Mossos (@mossos) &lt;a href="https://twitter.com/mossos/status/1185520151560642560?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;14.49 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;COLAU NO VA A LA REUNI&amp;Oacute;N CON TORRA.&lt;/strong&gt; La alcaldesa de Barcelona no ha acudido este s&amp;aacute;bado a la reuni&amp;oacute;n y posterior comparecencia del presidente de la Generalitat, Quim Torra; el vicepresidente, Pere Aragon&amp;egrave;s, y los alcaldes de Girona, Lleida y Tarragona, tras los disturbios de los &amp;uacute;ltimos d&amp;iacute;as. A primera hora de la ma&amp;ntilde;ana, la Generalitat &lt;strong&gt;anunciaba la convocatoria de la reuni&amp;oacute;n&lt;/strong&gt; en la que inclu&amp;iacute;a a Colau, pero la alcaldesa no ha aparecido en el Palau de la Generalitat. Fuentes del Govern han asegurado que este viernes, la alcaldesa de la capital catalana fue invitada y dijo que acudir&amp;iacute;a, pero finalmente no lo ha hecho. En cambio, fuentes del entorno de Colau han asegurado que &lt;strong&gt;ayer no se lleg&amp;oacute; a concretar nada&lt;/strong&gt; y que esta ma&amp;ntilde;ana, por sorpresa, se ha encontrado la convocatoria en los medios de comunicaci&amp;oacute;n, &lt;strong&gt;sin una confirmaci&amp;oacute;n previa por su parte&lt;/strong&gt;. Colau, seg&amp;uacute;n las misma fuentes,&lt;strong&gt; no se cierra a celebrar reuniones&lt;/strong&gt; de trabajo para encontrar soluciones, pero pide que sean convocatorias m&amp;aacute;s amplias, de instituciones y de la sociedad civil, para rechazar la violencia.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;14.46 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;ORIOL JUNQUERAS.&lt;/strong&gt; El presidente de ERC, Oriol Junqueras, ha enviado un &lt;strong&gt;breve comunicado&lt;/strong&gt; desde la c&amp;aacute;rcel, en el que apoya las declaraciones realizadas por Quim Torra: "&lt;strong&gt;Suscribimos la declaraci&amp;oacute;n del president Quim Torra&lt;/strong&gt; y del vicepresident Pere Aragon&amp;egrave;s con los alcaldes de Tarragona, Lleida y Girona. Di&amp;aacute;logo, negociaci&amp;oacute;n y soluci&amp;oacute;n pol&amp;iacute;tica es la v&amp;iacute;a para resolver el conflicto. Ninguna violencia nos representa", ha dicho en un mensaje publicado en su perfil de Twitter.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;Subscrivim la declaraci&amp;oacute; del MHP &lt;a href="https://twitter.com/QuimTorraiPla?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@QuimTorraiPla&lt;/a&gt; i del VP &lt;a href="https://twitter.com/perearagones?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@perearagones&lt;/a&gt; amb els alcaldes de Tarragona, Lleida i Girona. Di&amp;agrave;leg, negociaci&amp;oacute; i soluci&amp;oacute; pol&amp;iacute;tica &amp;eacute;s la via per resoldre el conflicte. Cap viol&amp;egrave;ncia ens representa. Al costat del nostre &lt;a href="https://twitter.com/govern?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@govern&lt;/a&gt;. &lt;a href="https://t.co/uND7XO5Iuy"&gt;https://t.co/uND7XO5Iuy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Oriol Junqueras 🎗️ (@junqueras) &lt;a href="https://twitter.com/junqueras/status/1185529999090167809?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;14.39 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;HERIDOS.&lt;/strong&gt; Los heridos m&amp;aacute;s graves en las protestas de este viernes son&lt;strong&gt; tres personas heridas en un ojo&lt;/strong&gt; por impactos compatibles con pelotas de goma, dos de las cuales han perdido la visi&amp;oacute;n de un ojo y la otra est&amp;aacute; grave pendiente de operar; y una persona est&amp;aacute; ingresada muy grave por traumatismo cranoencef&amp;aacute;lico, seg&amp;uacute;n fuentes de la Conselleria de Salud de la Generalitat, que ha agregado que en total hay &lt;strong&gt;19 hospitalizados&lt;/strong&gt; a ra&amp;iacute;z de los disturbios de esta semana, de los que 11 est&amp;aacute;n graves. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Los tres heridos en el ojo est&amp;aacute;n en el &lt;strong&gt;Hospital de Sant Pau&lt;/strong&gt; de Barcelona, mientras que la persona con traumatismo cranoencef&amp;aacute;lico est&amp;aacute; en el Vall d'Hebron barcelon&amp;eacute;s, y fuentes de este centro han detallado que est&amp;aacute; en la Unidad de Cuidados Intensivos (UCI), estabilizado pero muy grave, informa Europa Press. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Un&amp;nbsp;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3806807/0/antidisturbio-herido-golpe-cabeza-radicales-barcelona/"&gt;agente de Polic&amp;iacute;a Nacional que este viernes fue evacuado por sus compa&amp;ntilde;eros&lt;/a&gt; durante los disturbios en Barcelona est&amp;aacute; ingresado en el Hospital Sagrat Cor de Barcelona en estado menos grave.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;14.33 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;VOX.&lt;/strong&gt; El secretario general de Vox, Javier Ortega Smith, ha instado al Gobierno en funciones a que aplique el art&amp;iacute;culo 116 de la Constituci&amp;oacute;n, la &lt;strong&gt;declaraci&amp;oacute;n de estado de emergencia&lt;/strong&gt; y ha pedido que autorice a los efectivos policiales que est&amp;aacute;n en Catalu&amp;ntilde;a a utilizar "todo el material antidisturbios" para que act&amp;uacute;en "con firmeza y profesionalidad". "Hoy las calles de Barcelona est&amp;aacute;n ardiendo porque hay un Gobierno que no ha sido capaz de plantarles cara e implantar la ley, as&amp;iacute; que desde Vox exigimos &lt;strong&gt;que se env&amp;iacute;en cuantos refuerzos policiales sean necesarios&lt;/strong&gt; porque lo que ocurre en estos momentos en las calles de Barcelona con estos totalitarios, terroristas, callejeros es responsabilidad del Gobierno que no permite actuar con profesionalidad a los agentes", ha explicado Ortega Smith.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;14.32 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;PIDEN CERRAR LAS TIENDAS EN BARCELONA.&lt;/strong&gt; La Guardia Urbana de Barcelona ha pedido a las tiendas de plaza Urquinaona &lt;strong&gt;cerrar por la tarde "ante el riesgo de m&amp;aacute;s altercados"&lt;/strong&gt; contra la sentencia del proc&amp;eacute;s. "Recomendamos a los comercios de la plaza Urquinaona e inmediaciones que esta tarde &lt;strong&gt;no abran&lt;/strong&gt;", ha dicho a mediod&amp;iacute;a v&amp;iacute;a Twitter. Este mismo s&amp;aacute;bado se ha convocado para las 18.00 horas una concentraci&amp;oacute;n en esa plaza del centro de la ciudad, donde el viernes estuvo el foco de los disturbios.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;Davant del risc de m&amp;eacute;s aldarulls, recomanem als comer&amp;ccedil;os de la pla&amp;ccedil;a Urquinaona i entorns que aquesta tarda no obrin l'activitat. &lt;a href="https://t.co/9ulsWQbhH1"&gt;pic.twitter.com/9ulsWQbhH1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Gu&amp;agrave;rdia Urbana Barcelona (@barcelona_GUB) &lt;a href="https://twitter.com/barcelona_GUB/status/1185518204506034176?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;14.28 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;GRANDE-MARLASKA.&lt;/strong&gt; "Es evidente que el independentismo violento est&amp;aacute; detr&amp;aacute;s de estos actos", ha insistido Marlaska, que &lt;strong&gt;ha defendido la "proporcionalidad" de la actuaci&amp;oacute;n&lt;/strong&gt; de mossos, polic&amp;iacute;as y guardias civiles en los altercados.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;14.19 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;GRANDE-MARLASKA.&lt;/strong&gt; Por otro lado,&amp;nbsp;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807256/0/marlaska-laora-policial-acusaciones-govern-nadie-entiende-no-condenen-violencia/"&gt;el ministro ha criticado que no haya habido una condena clara de la violencia&lt;/a&gt; por parte de Quim Torra: "Nadie entiende que hablen minutos y minutos y no condenen".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;14.18 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;GRANDE-MARLASKA.&lt;/strong&gt; "Esta es una situaci&amp;oacute;n de orden p&amp;uacute;blico grave, pero que el Estado con todos los cuerpos policiales, &lt;strong&gt;est&amp;aacute; dando respuesta&lt;/strong&gt;", ha insistido Marlaska.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;14.16 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;GRANDE-MARLASKA.&lt;/strong&gt; "No estamos desbordados, el Estado hab&amp;iacute;a previsto todo el marco de posibilidades", ha aseverado el ministro del Interior en funciones en rueda de prensa.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;14.15 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;GRANDE-MARLASKA.&lt;/strong&gt; Respecto a la violencia desatada en las calles de Barcelona a lo largo de esta semana, Marlaska ha remarcado que "&lt;strong&gt;estas conductas no van a quedar impunes&lt;/strong&gt;, ayer se detuvieron a 83 personas, llevamos m&amp;aacute;s de 3000 detenidos y 9 de ellos han ingresado en prisi&amp;oacute;n provisional".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;14.11 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;GRANDE-MARLASKA.&lt;/strong&gt; El ministro ha agradecido el trabajo de las fuerzas del estado en los disturbios: "No importa el color del uniforme, sino la entrega para garantizar el orden p&amp;uacute;blico". Marlaska ha destacado que desde el pasado lunes ha habido m&amp;aacute;s de 300 agentes heridos, m&amp;aacute;s de 100 este viernes, "algunos muy grandes".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;14.10 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;GRANDE-MARLASKA.&lt;/strong&gt; Comparece el ministro del Interior en funciones, Fernando Grande-Marlaska, desde Barcelona.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;14.00 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MIQUEL BUCH.&lt;/strong&gt; Comparece el conseller de Interior a los medios para pedir que la manifestaci&amp;oacute;n convocada para las 18.00 h de este s&amp;aacute;bado sea "radicalmente c&amp;iacute;vica, pac&amp;iacute;fica y democr&amp;aacute;tica" y que, en el caso de que haya incidentes, "la gente se vaya para facilitar las tareas policiales".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;13.58 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;&amp;Iacute;&amp;Ntilde;IGO ERREJ&amp;Oacute;N.&lt;/strong&gt; El candidato de M&amp;aacute;s Pa&amp;iacute;s a la Presidencia del Gobierno, &amp;Iacute;&amp;ntilde;igo Errej&amp;oacute;n, ha pedido este s&amp;aacute;bado a Quim Torra que&lt;strong&gt; d&amp;eacute; "un paso atr&amp;aacute;s" por "no estar a la altura&lt;/strong&gt; de ser el presidente de todos los catalanes" con "la terrible situaci&amp;oacute;n que estamos viviendo estos d&amp;iacute;as" en esa comunidad. En su opini&amp;oacute;n, "es una absoluta irresponsabilidad que esta situaci&amp;oacute;n llegue en campa&amp;ntilde;a: era muy f&amp;aacute;cil preverlo, y aun as&amp;iacute;, hubo l&amp;iacute;deres pol&amp;iacute;ticos que calcularon m&amp;aacute;s las necesidades de sus siglas que las del pa&amp;iacute;s y nos han hecho llegar a un momento muy cr&amp;iacute;tico" en el que "hay riesgo de que las im&amp;aacute;genes tan duras que estamos viendo se usen como munici&amp;oacute;n electoral". Ha solicitado al Gobierno espa&amp;ntilde;ol que mantenga "la posici&amp;oacute;n de mesura y templanza" vista hasta ahora.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;13.55 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;CARMEN CALVO.&lt;/strong&gt; La vicepresidenta del Gobierno en funciones ha asegurado que el presidente de Catalu&amp;ntilde;a, Quim Torra, est&amp;aacute; "aislado del cargo que tiene de manera irresponsable", &lt;strong&gt;porque "no entiende" que la seguridad de Catalu&amp;ntilde;a es su responsabilidad&lt;/strong&gt;. Para Calvo, Torra solo est&amp;aacute; "al lado del activismo electoral y lejos de garantizar la seguridad en Catalu&amp;ntilde;a". "Quien transgrede la ley rinde cuentas delante de la justicia y eso les va a pasar a todos los que est&amp;aacute;n impidiendo que la situaci&amp;oacute;n en Catalu&amp;ntilde;a sea pacifica para quienes discrepan y quienes acatan la sentencia del Tribunal Supremo", ha enfatizado Calvo.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;13.54 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;ISABEL CEL&amp;Aacute;A.&lt;/strong&gt; Durante un acto de precampa&amp;ntilde;a en Vitoria, Cela&amp;aacute; ha remarcado que ante estos &lt;strong&gt;sucesos violentos "coordinados"&lt;/strong&gt; y protagonizados por&lt;strong&gt; "apenas 400 personas"&lt;/strong&gt;, el "Estado de derecho est&amp;aacute; respondiendo con serenidad, firmeza y proporcionalidad". Tambi&amp;eacute;n ha censurado a los partidos de derechas &amp;mdash;PP, Ciudadanos y Vox&amp;mdash; por exigir la aplicaci&amp;oacute;n del art&amp;iacute;culo 155 y la Ley de Seguridad Ciudadana, cuando seg&amp;uacute;n ha argumentado, no se dan las circunstancias que establece la legislaci&amp;oacute;n para hacerlo. "Lo que apremia la derecha es puramente electoral porque tambi&amp;eacute;n tienen juristas que conocen las leyes", ha zanjando Cela&amp;aacute;, quien ha asegurado que frente a ellos el PSOE responde a lo que est&amp;aacute; pasando en Catalu&amp;ntilde;a como lo tiene que hacer "un Estado fuerte". "Solo el d&amp;eacute;bil aplica respuestas desorbitadas porque no tiene autoridad, el Estado fuerte sabe que tiene instrumentos leg&amp;iacute;timamente democr&amp;aacute;ticos a su alcance y los tiene todos", ha descrito.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;13.49 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;ISABEL CEL&amp;Aacute;A.&lt;/strong&gt; La portavoz del Gobierno en funciones, Isabel Cela&amp;aacute;, ha denunciado las&lt;strong&gt; "algaradas callejeras incendiarias"&lt;/strong&gt; que est&amp;aacute;n produciendo en Catalu&amp;ntilde;a tras la sentencia del proc&amp;eacute;s y ha asegurado que "nada quedar&amp;aacute; impune". Cela&amp;aacute; se ha referido a estos sucesos violentos y ha dejado claro que todos los que han causado esos "da&amp;ntilde;os" y "delitos" pasar&amp;aacute;n a "disposici&amp;oacute;n judicial&lt;strong&gt; para ser enjuiciados y ser&amp;aacute;n castigados&lt;/strong&gt; para sus actuaciones violentas".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;13.43 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;QUIM TORRA.&lt;/strong&gt; "Hace mucho tiempo que pedimos una reuni&amp;oacute;n para buscar una soluci&amp;oacute;n pol&amp;iacute;tica al conflicto, nosotros nunca nos hemos levantado y, ahora, es m&amp;aacute;s urgente que nunca", ha dicho el presidente catal&amp;aacute;n, que&amp;nbsp;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807221/0/torra-no-condena-violencia-pide-fin-proximas-convocatorias/"&gt;ha instado a Pedro S&amp;aacute;nchez a "fijar un d&amp;iacute;a y una hora"&lt;/a&gt; de reuni&amp;oacute;n para abrir de "manera inmediata el di&amp;aacute;logo y la negociaci&amp;oacute;n" para buscar una soluci&amp;oacute;n pol&amp;iacute;tica a la situaci&amp;oacute;n de Catalu&amp;ntilde;a. (Foto: EFE)&lt;br /&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103247-944-705.jpg?v=20191019134742" alt="" width="656" height="490" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;13.32 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;AGRESIONES A PERIODISTAS DE TVE.&lt;/strong&gt; Radio Televisi&amp;oacute;n Espa&amp;ntilde;ola ha condenado este s&amp;aacute;bado&amp;nbsp;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3806837/0/agresion-periodistas-tve-disturbios-barcelona/"&gt;las agresiones que sufri&amp;oacute; uno de los equipos de TVE&lt;/a&gt; mientras informaba durante la noche del viernes de los incidentes violentos en las calles de la capital catalana. RTVE ha lamentado que este hecho &lt;strong&gt;se suma a otras agresiones sufridas anteriormente&lt;/strong&gt; por profesionales de RTVE mientras realizaban su trabajo, que es "informar en libertad, un pilar fundamental de un Estado democr&amp;aacute;tico". La direcci&amp;oacute;n de RTVE ha transmitido que defiende y se solidariza con sus profesionales que trabajan para trasladar a la opini&amp;oacute;n p&amp;uacute;blica las noticias que ocurren cada d&amp;iacute;a.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;13.29 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;PERE ARAGON&amp;Egrave;S.&lt;/strong&gt; El vicepresidente de la Generalitat, Pere Aragon&amp;egrave;s, ha pedido este s&amp;aacute;bado al Gobierno central que "haga que su polic&amp;iacute;a act&amp;uacute;e en Catalu&amp;ntilde;a con los criterios de &lt;strong&gt;proporcionalidad, congruencia&lt;/strong&gt; y oportunidad que deben marcar el comportamiento de cualquier polic&amp;iacute;a democr&amp;aacute;tica". En una comparecencia previa a la de Torra, Aragon&amp;egrave;s ha reprochado al presidente del Gobierno, Pedro S&amp;aacute;nchez, no haberse reunido con el Govern: "Hace tiempo que&lt;strong&gt; pedimos una reuni&amp;oacute;n con Pedro S&amp;aacute;nchez&lt;/strong&gt;, y &amp;eacute;l solo env&amp;iacute;a al ministro del Interior".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;13.27 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;ADA COLAU.&lt;/strong&gt; Declaraciones de la alcaldesa de Barcelona este s&amp;aacute;bado tras los disturbios del viernes: "Barcelona es la casa de todos. Cuid&amp;eacute;mosla. No queremos m&amp;aacute;s violencia. Ni contra personas ni en las calles. La ciudad no es de ninguna instituci&amp;oacute;n ni partido, es de sus vecinos y vecinas que no se merecen esta escalada de violencia".&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;Barcelona &amp;eacute;s la casa de tothom. Cuidem-la. No volem m&amp;eacute;s viol&amp;egrave;ncia. Ni contra persones ni als carrers. La ciutat no &amp;eacute;s de cap instituci&amp;oacute; ni partit, &amp;eacute;s dels seus ve&amp;iuml;ns i ve&amp;iuml;nes que no es mereixen aquesta escalada de viol&amp;egrave;ncia. Aturem-ho ja. &lt;a href="https://t.co/WvzfncYUS8"&gt;pic.twitter.com/WvzfncYUS8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Ada Colau (@AdaColau) &lt;a href="https://twitter.com/AdaColau/status/1185507222333329408?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;13.25 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;DETENCI&amp;Oacute;N DE UN FOTOPERIODISTA.&lt;/strong&gt; El diario &lt;em&gt;El Pa&amp;iacute;s&lt;/em&gt; ha reclamado una investigaci&amp;oacute;n de las circunstancias en que fue detenido su fotoperiodista Albert Garc&amp;iacute;a mientras realizaba su trabajo "perfectamente acreditado" durante los disturbios en Barcelona. En un comunicado, el Comit&amp;eacute; de Redacci&amp;oacute;n del diario ha exigido "a los poderes p&amp;uacute;blicos y a los responsables de las protestas que respeten y faciliten la tarea de los periodistas como instrumento del derecho fundamental a la informaci&amp;oacute;n que tienen los ciudadanos".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;13.02 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;LOS POLIC&amp;Iacute;AS PIDEN M&amp;Aacute;S MEDIOS.&lt;/strong&gt; Sindicatos policiales han exigido este s&amp;aacute;bado al ministro del Interior, Fernando Grande-Marlaska, que traslade m&amp;aacute;s efectivos a Catalu&amp;ntilde;a y que permita a los agentes desplegados el uso de todos los medios antidisturbios, incluido su tanque de agua, para hacer frente a los graves altercados. En sendos comunicados, tanto el Sindicato Unificado de Polic&amp;iacute;a (SUP) como la Uni&amp;oacute;n Federal de Polic&amp;iacute;a (UFP) se han mostrado muy cr&amp;iacute;ticos con la gesti&amp;oacute;n de la situaci&amp;oacute;n que est&amp;aacute; haciendo Interior y la Direcci&amp;oacute;n General del cuerpo porque que est&amp;aacute;n dejando "abandonados a su suerte" a miles de polic&amp;iacute;as. A esta denuncia se ha sumado tambi&amp;eacute;n Jupol, el sindicato policial que en las recientes elecciones obtuvo una mayor&amp;iacute;a de representantes y que este s&amp;aacute;bado por la ma&amp;ntilde;ana se ha concentrado en Madrid convocado por Jusapol, la asociaci&amp;oacute;n de la que naci&amp;oacute; y que integra a polic&amp;iacute;as nacionales y guardias civiles, para demandar que sus sueldos sean equiparados al de los mossos.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;13.00 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;ALBERT RIVERA.&lt;/strong&gt; El l&amp;iacute;der de Ciudadanos ha preguntado al presidente del Gobierno en funciones, Pedro S&amp;aacute;nchez, &lt;strong&gt;por qu&amp;eacute; tiene "miedo" de actuar contra Quim Torra&lt;/strong&gt; y ha criticado al Ejecutivo, en particular al ministro de Interior, Fernando Grande-Marlaska, por su gesti&amp;oacute;n de la crisis en Catalu&amp;ntilde;a, ya que demuestra que "no est&amp;aacute; a la altura". En la manifestaci&amp;oacute;n que la asociaci&amp;oacute;n de polic&amp;iacute;as y guardias civiles Jusapol ha convocado en Madrid, Rivera ha manifestado que "claro que tiene cabida" la aplicaci&amp;oacute;n ahora del art&amp;iacute;culo 155 de la Constituci&amp;oacute;n, pues se redact&amp;oacute; para situaciones como la actual, ha afirmado. Rivera ha reconocido que este viernes, con motivo de los violentos disturbios en Barcelona, &lt;strong&gt;se le saltaron "las l&amp;aacute;grimas"&lt;/strong&gt;, especialmente por las graves lesiones que sufrieron algunos polic&amp;iacute;as nacionales, a quienes ha enviado un mensaje de "gratitud", as&amp;iacute; como a sus familias.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;12.59 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;ALBERTO GARZ&amp;Oacute;N.&lt;/strong&gt; El coordinador federal de Izquierda Unida, &lt;strong&gt;Alberto Garz&amp;oacute;n&lt;/strong&gt;, ha pedido este s&amp;aacute;bado la dimisi&amp;oacute;n del presidente de la Generalitat, Quim Torra, a quien acusa de&lt;strong&gt; mantenerse "fuera de las propuestas de soluciones"&lt;/strong&gt; a la situaci&amp;oacute;n en Catalu&amp;ntilde;a. Durante su intervenci&amp;oacute;n en la reuni&amp;oacute;n de la Coordinadora Federal de IU, Garz&amp;oacute;n ha recalcado que "Torra ha demostrado estos d&amp;iacute;as que no es parte de la soluci&amp;oacute;n, sino del problema". Tambi&amp;eacute;n ha criticado la "irresponsabilidad" de Pedro S&amp;aacute;nchez al convocar elecciones sabiendo lo que pod&amp;iacute;a generar la publicaci&amp;oacute;n de la "pol&amp;eacute;mica sentencia". Adem&amp;aacute;s, ha acusado al presidente del Gobierno de anteponer los intereses propios a crear "condiciones para resolver el problema pol&amp;iacute;tico de Catalu&amp;ntilde;a". "Una escalada de violencia en Catalu&amp;ntilde;a solo beneficia a la derecha reaccionaria espa&amp;ntilde;ola y a segmentos independentistas minoritarios", ha recalcado Garz&amp;oacute;n.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;12.52 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;QUIM TORRA.&lt;/strong&gt; Asimismo, Torra ha hecho una "llamada a la responsabilidad en las pr&amp;oacute;ximas convocatorias. No nos representa ninguna forma de violencia, nos representa la democracia".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;12.46 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;QUIM TORRA.&lt;/strong&gt; El presidente de la Generalitat ha exigido al Gobierno a "&lt;strong&gt;abrir de forma inmediata el di&amp;aacute;logo y la negociaci&amp;oacute;n para una salida pol&amp;iacute;tica democr&amp;aacute;tica&lt;/strong&gt;. La causa de los derechos y libertades es imparable".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;12.46 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;QUIM TORRA.&lt;/strong&gt; Comienza la comparecencia del presidente de la Generalitat, Quim Torra.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;12.38 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;GRANDE-MARLASKA.&lt;/strong&gt; Nuevas im&amp;aacute;genes del ministro del Interior visitando a los polic&amp;iacute;as heridos en los disturbios de este viernes.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="es"&gt;El personal m&amp;eacute;dico destaca la voluntad de servicio de los polic&amp;iacute;as heridos, que ped&amp;iacute;an que los curaran r&amp;aacute;pido para volver a ayudar a sus compa&amp;ntilde;eros lo antes posible.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Gracias de coraz&amp;oacute;n por vuestro trabajo. &lt;a href="https://t.co/NMej5e0L9w"&gt;pic.twitter.com/NMej5e0L9w&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Ministerio Interior (@interiorgob) &lt;a href="https://twitter.com/interiorgob/status/1185504068837486592?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;12.33 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;PABLO CASADO.&lt;/strong&gt; Seg&amp;uacute;n ha se&amp;ntilde;alado el l&amp;iacute;der de los populares, S&amp;aacute;nchez debe decir "claramente que rechaza la v&amp;iacute;a de Pedr&amp;aacute;lvez" y cualquier consulta de autodeterminaci&amp;oacute;n, adem&amp;aacute;s de poner los mecanismos legales "oportunos a d&amp;iacute;a de hoy" para &lt;strong&gt;restablecer el orden y la seguridad en Catalu&amp;ntilde;a&lt;/strong&gt; e ir "un paso por delante" y no "uno por detr&amp;aacute;s" con el que se consigue "efectivos policiales heridos porque le tiran &amp;aacute;cido y adoquines". "Ni tener a Torra ni un d&amp;iacute;a m&amp;aacute;s frente a los Mossos d'Esquadra que tienen unos mandos pol&amp;iacute;ticos irresponsables que no se merecen", ha a&amp;ntilde;adido. "Cuando un grupo minoritario violento de radicales ataca las infraestructuras&lt;strong&gt; no es momento para exigir silencio, sino para exigir orden&lt;/strong&gt;; cuando el grupo violento empieza a ejercer la kale borroka en las calles, no es momento de hacer un llamamiento al di&amp;aacute;logo, sino al cumplimiento de la ley y la Constituci&amp;oacute;n y cuando un grupo violento est&amp;aacute; haciendo que la mayor&amp;iacute;a de los catalanes est&amp;eacute;n en casa pasando miedo es momento para romper cualquier acuerdo con JxCat y ERC y ponerse al frente de la situaci&amp;oacute;n", ha reclamado Casado. (Foto: EFE)&lt;br /&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103177-944-629.jpg" alt="" width="656" height="437" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;12.31 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;PABLO CASADO.&lt;/strong&gt; El presidente del PP ha avisado al presidente del Gobierno en funciones, Pedro S&amp;aacute;nchez, de que tiene que &lt;strong&gt;"restablecer la ley y el orden" en Catalu&amp;ntilde;a "de inmediato"&lt;/strong&gt; para que el PP siga apoy&amp;aacute;ndolo ante la crisis catalana y para ello ha pedido que el PSC rompa con "sus socios independentistas" en las instituciones catalanas porque "no se puede pedir apoyo a la vez que se pacta con los independentistas". "Nosotros estamos siendo leales y responsables, estamos respondiendo al llamamiento de unidad entre los partidos constitucionalistas, pero no se puede esperar ni un minuto m&amp;aacute;s para establecer el orden en las calles de Catalu&amp;ntilde;a, as&amp;iacute; que mando un aviso a S&amp;aacute;nchez de que tiene que restablecer la ley y el orden de inmediato", ha sentenciado Casado desde Valladolid.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;12.28 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MART&amp;Iacute;NEZ-ALMEIDA.&lt;/strong&gt; El alcalde de Madrid, Jos&amp;eacute; Luis Mart&amp;iacute;nez Almeida, ha calificado de &lt;strong&gt;"burla y ofensa"&lt;/strong&gt; que el ministro del Interior en funciones, Fernando Grande-Marlaska, dijera este viernes que hab&amp;iacute;a "normalidad" en Catalu&amp;ntilde;a y que Barcelona "era una ciudad tranquila". "Todos los espa&amp;ntilde;oles asistimos con congoja a las escenas que se est&amp;aacute;n viendo en Barcelona, y &lt;strong&gt;desde Madrid nuestra solidaridad absoluta&lt;/strong&gt; con las fuerzas y cuerpos de seguridad del Estado y los Mossos d'Esquadra y todos los barceloneses que apuestan por la convivencia frente a los que la quieren romper", ha dicho Almeida. Adem&amp;aacute;s, ha pedido al Gobierno y al ministro del Interior que deje de hacer "declaraciones irresponsables y ajenas a la realidad y asuma que lo que se est&amp;aacute; produciendo all&amp;iacute; son altercados y disturbios callejeros de extraordinaria intensidad".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;12.23 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;GIRONA CANCELA SUS FIESTAS.&lt;/strong&gt; El Ayuntamiento de Girona ha suspendido los actos que deb&amp;iacute;an celebrarse en la calle este s&amp;aacute;bado dentro de la programaci&amp;oacute;n previa de Fires de Sant Narc&amp;iacute;s, la fiesta mayor de la ciudad, a causa de los disturbios promovidos los &amp;uacute;ltimos d&amp;iacute;as por grupos violentos con motivo de la sentencia del proc&amp;eacute;s.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;❕📣 Queden anul&amp;middot;lades les activitats de Fires previstes per aquest mat&amp;iacute;:&lt;br /&gt;▫️El "Toc de rams" amb la Fal&amp;middot;lera Gironina (11.30h)&lt;br /&gt;▫️I el Vermut musical + entrega de mocadors i domassos de la Festa Major dels 4 Rius | &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/FiresGirona?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#FiresGirona&lt;/a&gt; 🎡 &lt;a href="https://t.co/64IMfrX0Sx"&gt;pic.twitter.com/64IMfrX0Sx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Ajuntament de Girona (@girona_cat) &lt;a href="https://twitter.com/girona_cat/status/1185471872231788544?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;12.15 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MARLASKA, EN BARCELONA.&lt;/strong&gt; Primeras im&amp;aacute;genes del ministro del Interior en Barcelona &lt;strong&gt;visitando a los polic&amp;iacute;as heridos&lt;/strong&gt; en los disturbios de este viernes. Cuatro de ellos todav&amp;iacute;a permanecen ingresados en un centro hospitalario de Barcelona.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="es"&gt;Grande-Marlaska visita en Barcelona a los polic&amp;iacute;as heridos ayer. El equipo m&amp;eacute;dico explica la situaci&amp;oacute;n de cuatro de ellos que permanecen ingresados en un centro en el que se atendi&amp;oacute; a 17 agentes. El ministro agradece al personal sanitario su extraordinario esfuerzo y atenci&amp;oacute;n. &lt;a href="https://t.co/kQTo02lPR7"&gt;pic.twitter.com/kQTo02lPR7&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Ministerio Interior (@interiorgob) &lt;a href="https://twitter.com/interiorgob/status/1185495059279560705?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;12.05 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;ESTACIONES DE RODALIES.&lt;/strong&gt; La estaci&amp;oacute;n del paseo de Gr&amp;agrave;cia de Barcelona se ha reabierto a las 5.00 horas de este s&amp;aacute;bado tras ser cerrada el viernes por la presencia de manifestaciones en la zona, y el&lt;strong&gt; servicio de Rodalies funciona con normalidad&lt;/strong&gt;, informa Europa Press. Fuentes del Gobierno han explicado que la limitaci&amp;oacute;n de velocidad del tramo de Girona de alta velocidad se ha subido de los 30 km/h a los 80 km/h, y en Barcelona se ha cerrado un acceso a la estaci&amp;oacute;n de Sants a petici&amp;oacute;n de la polic&amp;iacute;a por la plaza Joan Peir&amp;oacute; por la presencia de unos centenares de manifestantes. El &amp;uacute;nico incidente a las 10.30 horas de este s&amp;aacute;bado es el &lt;strong&gt;corte&lt;/strong&gt; que protagonizan decenas de manifestantes independentistas &lt;strong&gt;en la carretera AP-7 en sentido sur&lt;/strong&gt;, a la altura de la Jonquera &amp;mdash;en la frontera con Francia&amp;mdash;, que a&amp;uacute;n se mantiene este s&amp;aacute;bado a las 11 horas.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;12.03 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;TORRA INSISTE EN AISLAR A LOS VIOLENTOS.&lt;/strong&gt; El gabinete de seguimiento de los disturbios en Catalu&amp;ntilde;a, que ha presidido este s&amp;aacute;bado el presidente de la Generalitat, Quim Torra, ha vuelto a llamar al "aislamiento de las personas con actitud violenta". La reuni&amp;oacute;n &lt;strong&gt;ha analizado los disturbios de anoche&lt;/strong&gt; en Catalu&amp;ntilde;a, tras la quinta jornada consecutiva de protestas violentas en diferentes puntos, sobre todo, en la capital catalana. Adem&amp;aacute;s de Torra, han participado el vicepresidente catal&amp;aacute;n, Pere Aragon&amp;egrave;s; el conseller de Interior, Miquel Buch; la consellera de Presidencia, Meritxell Bud&amp;oacute;; la titular de Justicia, Ester Capella, y la de Sanidad, Alba Verg&amp;eacute;s. Seg&amp;uacute;n informa Presidencia de la Generalitat, durante la reuni&amp;oacute;n se han evaluado los altercados de anoche as&amp;iacute; como el dispositivo de seguridad que se despleg&amp;oacute;. En el encuentro se ha destacado la "necesidad de hacer un llamamiento a la movilizaci&amp;oacute;n pac&amp;iacute;fica y c&amp;iacute;vica, y al &lt;strong&gt;aislamiento de las personas con actitud violenta&lt;/strong&gt;". Asimismo, en la reuni&amp;oacute;n se ha acordado la comparecencia de Torra este mediod&amp;iacute;a en el Palau de la Generalitat y la de Buch en el departamento de Interior.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;12.01 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;ADA COLAU.&lt;/strong&gt; En su comparecencia, la alcaldesa de Barcelona ha querido poner en valor que, a pesar de todo, "la ciudad funciona", y ha elogiado el trabajo de los servicios municipales de limpieza, de la Gu&amp;agrave;rdia Urbana, de los Bomberos y de todos los trabajadores p&amp;uacute;blicos de los que se ha declarado "orgullosa". "Esta ma&amp;ntilde;ana las calles est&amp;aacute;n abiertas y la ciudad sigue funcionando", ha concluido antes de reclamar: "Barcelona es de todos y la hemos de cuidar".&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;11.53 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;CALLES DE BARCELONA.&lt;/strong&gt; Este es el aspecto que presentaban algunas marquesinas del centro de Barcelona tras una noche de disturbios en la capital catalana. (Foto: EFE)&lt;br /&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103139-944-661.jpg" alt="" width="656" height="459" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;11.38 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;CALLES CORTADAS EN BARCELONA.&lt;/strong&gt; Los destrozos causados en los violentos altercados de anoche han provocado que tres calles se encuentren cortadas al tr&amp;aacute;fico, seg&amp;uacute;n informa la Guardia Urbana. Las calles cerradas a la circulaci&amp;oacute;n son la Via Laietana, el paseo de Gr&amp;agrave;cia y la Gran V&amp;iacute;a, entre la calle Aribau y el paseo de Sant Joan.&lt;br /&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103132-944-1121.jpg" alt="" width="656" height="779" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;11.30 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;REUNI&amp;Oacute;N DE TORRA CON ALCALDES.&lt;/strong&gt; El presidente de la Generalitat, Quim Torra, y el vicepresidente de la Generalitat, Pere Aragon&amp;egrave;s, se re&amp;uacute;ne este s&amp;aacute;bado al mediod&amp;iacute;a con los alcaldes y alcaldesas de Barcelona (Ada Colau), Tarragona (Pau Ricom&amp;agrave;), Girona (Marta Madrenas) y Lleida (Miquel Pueyo) a ra&amp;iacute;z de los disturbios de esta semana. Tras la reuni&amp;oacute;n, a las 12.00 horas, har&amp;aacute;n un comparecencia conjunta en la Galeria G&amp;ograve;tica de la Generalitat.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;11.24 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;ADA COLAU.&lt;/strong&gt; La alcaldesa de Barcelona ha comparecido este s&amp;aacute;bado ante los medios de comunicaci&amp;oacute;n para referirse a los violentos disturbios de este viernes en la capital catalana. "Esto no puede seguir as&amp;iacute;. Barcelona no se merece esto", ha afirmado Colau, que ha remarcado el &lt;strong&gt;"aumento de la violencia"&lt;/strong&gt;, de los destrozos y los heridos en los incidentes del viernes. Hubo "&lt;strong&gt;desperfectos mucho m&amp;aacute;s graves&lt;/strong&gt;, como el levantamiento de pavimentos o agresiones a profesionales de los medios de comunicaci&amp;oacute;n cuando hac&amp;iacute;an su trabajo", ha agregado.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;11.21 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;MARLASKA, EN BARCELONA.&lt;/strong&gt; El ministro del Interior en funciones, Fernando Grande-Marlaska, se encuentra en Barcelona para reunirse esta ma&amp;ntilde;ana con el conseller de Interior, Miquel Buch, y los mandos policiales encargados del operativo de seguridad en Catalu&amp;ntilde;a. Seg&amp;uacute;n informa el Ministerio del Interior, Marlaska &lt;strong&gt;visitar&amp;aacute; el Centro de Coordinaci&amp;oacute;n (CECOR)&lt;/strong&gt;, situado en las dependencias de la Conselleria de Interior y se reunir&amp;aacute; con Buch. Ambos tambi&amp;eacute;n mantendr&amp;aacute;n un encuentro con los mandos de Mossos d'Esquadra, Polic&amp;iacute;a Nacional y Guardia Civil que integran el operativo de seguridad. Marlaska se trasladar&amp;aacute; despu&amp;eacute;s a la Delegaci&amp;oacute;n de Gobierno, donde atender&amp;aacute; a los medidos de comunicaci&amp;oacute;n a partir de la 13.00 horas. Tras la rueda de prensa visitar&amp;aacute; la Jefatura Superior de Polic&amp;iacute;a de Barcelona y a los agentes heridos, seg&amp;uacute;n ha confirmado el Ministerio del Interior.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;10.45 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;REAPERTURA DEL METRO AL AEROPUERTO.&lt;/strong&gt; La parada de metro de la Terminal 1 del Aeropuerto de El Prat de la l&amp;iacute;nea L9 Sud ha estado cerrada durante las primeras horas de este s&amp;aacute;bado a petici&amp;oacute;n de los Mossos d'Esquadra, que han autorizado la reapertura hacia las 9.20 h. Los usuarios que quer&amp;iacute;an llegar a la T1 han tenido que bajar en la parada anterior, correspondiente a la Terminal 2, y desde all&amp;iacute; usar los autobuses lanzadera hasta la otra terminal. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;10.37 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;SIN INCIDENCIAS EN EL AEROPUERTO.&lt;/strong&gt; El Ministerio de Fomentado ha confirmado que durante la noche del viernes no se han producido incidencias en los servicios del aeropuerto de El Prat de Barcelona, las estaciones de trenes, en los puertos, ni en las carreteras de Catalu&amp;ntilde;a, excepto en la AP-7 que se ha cortado a la altura de Jonquera (Girona) en sentido sur.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;10.34 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;LIMPIEZA DE LAS CALLES.&lt;/strong&gt; La Guardia Urbana ha mostrado en dos fotograf&amp;iacute;as el antes y despu&amp;eacute;s de la intervenci&amp;oacute;n de los equipos de limpieza en el centro de Barcelona tras los disturbios violentos de este viernes. En los trabajos de limpieza durante la noche han participado un total de 140 operarios divididos en 60 equipos. A lo largo de la ma&amp;ntilde;ana, el dispositivo ha aumentado hasta &lt;strong&gt;210 operarios en 150 equipos&lt;/strong&gt; en las zonas de Urquinaona, plaza Catalunya y Universitat.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;L&amp;rsquo;abans i el despr&amp;eacute;s de la intervenci&amp;oacute; dels equips de neteja: han calgut 140 operaris en 60 equips a la nit per retirar runa i mobiliari urb&amp;agrave; destrossat. Ara hi treballen altres 210 en 150 equips perqu&amp;egrave; les zones d&amp;rsquo;Urquinaona, Catalunya i Universitat recuperin la normalitat. &lt;a href="https://t.co/VnNktVmX4G"&gt;pic.twitter.com/VnNktVmX4G&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; BCN EcologiaUrbana (@BCN_Ecologia) &lt;a href="https://twitter.com/BCN_Ecologia/status/1185455715101675520?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;10.20 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;CONVOCADA NUEVA MANIFESTACI&amp;Oacute;N.&lt;/strong&gt; Arran, las juventudes de la CUP, han convocado una nueva manifestaci&amp;oacute;n este s&amp;aacute;bado a las 18.00 h en la plaza Urquinaona.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;AVUI | 🔴 Siguem riuades de poble defensant la vida. Defensant al poble contra la repressi&amp;oacute;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;✌🏼MANIFESTACI&amp;Oacute; &lt;br /&gt;🕰18h &lt;br /&gt;📍Pl Urquinaona &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/LlibertatPresosPol%C3%ADtics?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#LlibertatPresosPol&amp;iacute;tics&lt;/a&gt;&lt;a href="https://twitter.com/hashtag/BuchDimissi%C3%B3?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;#BuchDimissi&amp;oacute;&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/1awcqmtQwV"&gt;pic.twitter.com/1awcqmtQwV&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; CUP Pa&amp;iuml;sos Catalans (@cupnacional) &lt;a href="https://twitter.com/cupnacional/status/1185464902678388736?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;10.20 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;REUNI&amp;Oacute;N EN EL AYUNTAMIENTO DE BARCELONA.&lt;/strong&gt; En paralelo, este s&amp;aacute;bado por la ma&amp;ntilde;ana est&amp;aacute; teniendo lugar otra reuni&amp;oacute;n en el Centro de Coordinaci&amp;oacute;n de Emergencias y Seguridad en el Ayuntamiento de Barcelona con la Alcaldesa, Ada Colau, as&amp;iacute; como representantes de la Polic&amp;iacute;a, los Mossos y los servicios de emergencias.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;.&lt;a href="https://twitter.com/bcn_ajuntament?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@bcn_ajuntament&lt;/a&gt; reunits al Centre de Coordinaci&amp;oacute; d&amp;rsquo;Emerg&amp;egrave;ncies i Seguretat amb &lt;a href="https://twitter.com/barcelona_GUB?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@barcelona_GUB&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://twitter.com/TMB_Barcelona?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@TMB_Barcelona&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://twitter.com/BCN_Bombers?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@BCN_Bombers&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://twitter.com/mossos?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@mossos&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://twitter.com/policia?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@policia&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://twitter.com/emergenciescat?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@emergenciescat&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://twitter.com/semgencat?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@semgencat&lt;/a&gt; i tots els serveis municipals que treballen les 24 hores perqu&amp;egrave; BCN recuperi la normalitat. Gr&amp;agrave;cies a tots. &lt;a href="https://t.co/Pfvve0W8Lu"&gt;pic.twitter.com/Pfvve0W8Lu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Jaume Collboni (@jaumecollboni) &lt;a href="https://twitter.com/jaumecollboni/status/1185466173984530437?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;10.15 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;REUNI&amp;Oacute;N DE URGENCIA EN LA GENERALITAT.&lt;/strong&gt; El presidente de la Generalitat de Catalu&amp;ntilde;a, Quim Torra, ha convocado este s&amp;aacute;bado por la ma&amp;ntilde;ana un nuevo gabinete de crisis con los consellers tras los disturbios violentos de anoche. Tras esa reuni&amp;oacute;n, el conseller de Interior mantiene otro encuentro con el ministro Grande-Marlaska, y se espera que sea Buch o Quim Torra quien comparezca posteriormente ante los medios, informa TVE.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;10.13 h&lt;/span&gt; El l&amp;iacute;der de Cs, &lt;strong&gt;Albert Rivera&lt;/strong&gt;, ha agradecido en un mensaje en Twitter el trabajo de la Polic&amp;iacute;a Nacional en los disturbios de este viernes en Catalu&amp;ntilde;a. "Espero que se recuperen pronto los casi 200 polic&amp;iacute;as heridos estos d&amp;iacute;as por los radicales separatistas. Sois un orgullo", ha escrito.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="es"&gt;Gracias a vosotros por vuestra entrega y valor. Espero que se recuperen pronto los casi 200 polic&amp;iacute;as heridos estos d&amp;iacute;as por los radicales separatistas. Sois un orgullo. Un abrazo ❤️💛❤️. &lt;a href="https://t.co/ieNU3nlu4S"&gt;https://t.co/ieNU3nlu4S&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Albert Rivera (@Albert_Rivera) &lt;a href="https://twitter.com/Albert_Rivera/status/1185458946141765632?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;10.10 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;BALANCE TOTAL DETENIDOS.&lt;/strong&gt; Seg&amp;uacute;n el &amp;uacute;ltimo balance facilitado por los Mossos y la Polic&amp;iacute;a Nacional, este viernes se produjeron un total de 83 detenenciones por parte de ambos cuerpos policiales, entre ellos el fotoperiodista de &lt;em&gt;El Pa&amp;iacute;s&lt;/em&gt; que ya ha quedado en libertad.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;10.08 h&lt;/span&gt; Entre otras im&amp;aacute;genes vistas durante la pasada noche se encuentra la de grupos de manifestantes &lt;strong&gt;rompiendo los adoquines&lt;/strong&gt; de las aceras para emplearlos como objetos arrojadizos contra los polic&amp;iacute;as. (Foto: Miquel Taverna)&lt;br /&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103053-943-629.jpg" alt="" width="656" height="438" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;10.05 h&lt;/span&gt; Los servicios de limpiezan han trabajado desde primeras horas de la ma&amp;ntilde;ana en la Via Laietana de Barcelona para tratar de &lt;strong&gt;borrar el rastro de los disturbios&lt;/strong&gt; vividos esta pasada noche, informa Mar&amp;iacute;a Rela&amp;ntilde;o, de TVE, desde Via Laietana.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;10.00 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;COMPARECENCIA DESCONVOCADA.&lt;/strong&gt; El conseller de Interior de la Generalitat de Catalu&amp;ntilde;a, Miquel Buch, ha desconvocado la comparecencia que ten&amp;iacute;a prevista ofrecer a esta hora. Buch prev&amp;eacute; hablar m&amp;aacute;s tarde, cuando finalice la reuni&amp;oacute;n con el ministro del Interior, Fernando Grande-Marlaska.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;09.58 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;CORTES EN CARRETERAS.&lt;/strong&gt; En estos momentos, la AP-7 se encuentra cortada al tr&amp;aacute;fico a la altura de la Jonquera en sentido sur "por manifestaci&amp;oacute;n", informa Tr&amp;aacute;nsit.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;⚫ Talls per manifestaci&amp;oacute; (09:40h):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;➡ AP-7 la Jonquera sentit sud&lt;/p&gt;&amp;mdash; Tr&amp;agrave;nsit (@transit) &lt;a href="https://twitter.com/transit/status/1185460605773385728?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;09.52 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;FOTOPERIODISTA DETENIDO.&lt;/strong&gt; Seg&amp;uacute;n algunos periodistas presentes en el momento de la detenci&amp;oacute;n, el reportero gr&amp;aacute;fico habr&amp;iacute;a sido &lt;strong&gt;acusado de empujar a un polic&amp;iacute;a&lt;/strong&gt; cuando las fuerzas policiales trataban de detener a uno de los alborotadores que participaba en los disturbios. La detenci&amp;oacute;n se produjo alrededor de las 22.30 en la esquina de la ronda de Sant Pere con la calle de Pau Claris, cuando Garc&amp;iacute;a estaba tomando fotograf&amp;iacute;as de la detenci&amp;oacute;n de un joven, explicaron algunos testigos. El peri&amp;oacute;dico indica que los agentes le esposaron las manos a la espalda y &lt;strong&gt;trataron de impedir que otros compa&amp;ntilde;eros grabasen lo ocurrido&lt;/strong&gt;, seg&amp;uacute;n ilustran los v&amp;iacute;deos difundidos en redes sociales.&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="ca"&gt;La &lt;a href="https://twitter.com/policia?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@policia&lt;/a&gt; s'end&amp;uacute; detingut emmanillat a l'esquena el fotoperiodista del &lt;a href="https://twitter.com/elpaiscatalunya?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;@elpaiscatalunya&lt;/a&gt; Albert Garcia. L'han arrossegat mentre cridava que li feien mal. Feia fotos d'una altra violenta detenci&amp;oacute; a Urquinaona. &lt;a href="https://t.co/t7aYQpT6Tl"&gt;pic.twitter.com/t7aYQpT6Tl&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Anna Puns&amp;iacute; (@punsix) &lt;a href="https://twitter.com/punsix/status/1185296055849631744?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 18, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;09.51 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;FOTOPERIODISTA DETENIDO.&lt;/strong&gt; El fotoperiodista de &lt;em&gt;El Pa&amp;iacute;s&lt;/em&gt; Albert Garc&amp;iacute;a ha sido &lt;strong&gt;puesto en libertad&lt;/strong&gt; esta madrugada tras ser detenido por la Polic&amp;iacute;a Nacional durante los altercados de este viernes. Seg&amp;uacute;n informa este diario, el fotoperiodista, que ha quedado en libertad a las 3.30 horas, iba&lt;strong&gt; acreditado con brazalete de prensa&lt;/strong&gt; y portaba casco de protecci&amp;oacute;n y fue inmovilizado en el suelo por media docena de agentes.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;09.49 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;BALANCE HERIDOS.&lt;/strong&gt; En cuanto al resto de las capitales catalanas, en &lt;strong&gt;Girona&lt;/strong&gt; 12 personas requirieron asistencia m&amp;eacute;dica, de las cuales 3 tuvieron que ser trasladadas, en Tarragona resultaron heridas 7 personas, con dos traslados, mientras que en Lleida 6 personas sufrieron lesiones, 3 de las cuales fueron trasladas a un centro sanitario.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;09.45 h&lt;/span&gt; &lt;strong&gt;BALANCE HERIDOS.&lt;/strong&gt; De las personas que resultaron heridas en la capital catalana, &lt;strong&gt;50 tuvieron que ser trasladadas a un centro sanitario&lt;/strong&gt;, mientras que 102 fueron atendidas y dadas de alta en el lugar de los incidentes.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="minute-container"&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="timestamp"&gt;09.42 h&lt;/span&gt; La quinta jornada de protestas en Catalu&amp;ntilde;a tras conocerse la sentencia del proc&amp;eacute;s ha dejado un balance de &lt;strong&gt;182 heridos, la mayor&amp;iacute;a en Barcelona&lt;/strong&gt;, donde resultaron lesionadas 152 personas, seg&amp;uacute;n el dato facilitado este s&amp;aacute;bado por el Sistema Catal&amp;aacute;n de Emergencias (SEM).&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;!-- LIVE-EVENTS-END --&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-20T00:31:35+02:00</dc:date>  <dc:creator>SARA RÍOS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807221/0/torra-no-condena-violencia-pide-fin-proximas-convocatorias/">  <ns1:title>Torra no condena la violencia y se limita a pedir su "fin en próximas convocatorias"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807221/0/torra-no-condena-violencia-pide-fin-proximas-convocatorias/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807138/0/nucleo-duro-disturbios-cataluna-500-radicales/"&gt;El núcleo duro de los disturbios en Cataluña: 500 radicales con apoyo exterior. &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3806963/0/imagen-anciano-enfrenta-radicales-barcelona/"&gt;La imagen del anciano que se enfrenta a los radicales en Barcelona.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807008/0/radicales-explotar-bombona-protestas-tarragona/"&gt;Los radicales hacen explotar una bombona en las protestas de Tarragona.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3806969/0/ultimas-noticias-cataluna-barcelona-sabado/"&gt;Últimas noticias en Cataluña.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103247-620-282.jpg?v=20191019134742" width="620" height="282" alt="Quim Torra" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de la &lt;a title="Todas las noticias sobre la Generalitat de Cataluña" href="https://www.20minutos.es/minuteca/generalitat-de-catalunya/"&gt;Generalitat&lt;/a&gt; &lt;a title="Todas las noticias sobre Quim Torra" href="https://www.20minutos.es/minuteca/quim-torra/"&gt;Quim Torra&lt;/a&gt; ha instado este sábado al jefe del Ejecutivo en funciones, &lt;a title="Todas las noticias sobre Pedro Sánchez" href="https://www.20minutos.es/minuteca/pedro-sanchez/"&gt;Pedro Sánchez&lt;/a&gt;, a fijar ya la &lt;strong&gt;fecha de una reunión&lt;/strong&gt; para abrir de "manera inmediata &lt;strong&gt;el diálogo y la negociación&lt;/strong&gt;" para buscar una solución política a la situación de &lt;a title="Todas las noticias en Cataluña" href="https://www.20minutos.es/cataluna/"&gt;Cataluña&lt;/a&gt; porque su causa es "imparable".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torra, quien esta mañana ha presidido el gabinete de seguimiento de los disturbios en Cataluña después de la quinta jornada de protestas violentas, ha llamado además a la protesta pacífica: &lt;strong&gt;"La violencia no es nuestra bandera"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente ha comparecido tras esta reunión junto al vicepresidente catalán, Pere Aragonés; la alcaldesa de &lt;a title="Todas las noticias en Barcelona" href="https://www.20minutos.es/cataluna/barcelona/"&gt;Barcelona&lt;/a&gt;, &lt;a title="Todas las noticias sobre Ada Colau" href="https://www.20minutos.es/minuteca/ada-colau/"&gt;Ada Colau&lt;/a&gt;, y los alcaldes de &lt;a title="Todas las noticias en Tarragona" href="https://www.20minutos.es/cataluna/tarragona/"&gt;Tarragona&lt;/a&gt;, &lt;a title="Todas las noticias en Lleida" href="https://www.20minutos.es/cataluna/lleida/"&gt;Lleida&lt;/a&gt; y &lt;a title="Todas las noticias en Girona" href="https://www.20minutos.es/cataluna/girona/"&gt;Girona&lt;/a&gt;, para hacer una declaración institucional que ha arrancado lanzando la petición a Sánchez de fijar &lt;strong&gt;la fecha de una reunión&lt;/strong&gt; entre ambos mandatarios, porque es su "responsabilidad" y su "obligación" y ahora, ha añadido, &lt;strong&gt;es "más urgente que nunca"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Hace mucho tiempo que pedimos una reunión para &lt;strong&gt;buscar una solución política al conflicto&lt;/strong&gt;, nosotros nunca nos hemos levantado y, ahora, es más urgente que nunca", ha dicho el presidente catalán.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torra ha asegurado que la "causa de las libertades y derechos" de los &lt;a title="Todas las noticias sobre el independentismo catalán" href="https://www.20minutos.es/minuteca/independencia-cataluna/"&gt;independentistas&lt;/a&gt; es "imparable", porque &lt;strong&gt;el "pueblo catalán llegará tan lejos como quiera"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras cinco noches de altercados violentos, Torra ha hecho un &lt;strong&gt;llamamiento a la "calma"&lt;/strong&gt; y a que las protestas sean pacíficas: "La violencia nunca será nuestra bandera", "ninguna forma de violencia nos representa".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, ha señalado que el movimiento independentista ha sido&lt;strong&gt; "transversal, masivo, ético y pacífico"&lt;/strong&gt;, como a su juicio se puso de manifiesto durante la &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3803997/0/ultimas-noticias-protestas-cataluna-sentencia-proces/"&gt;multitudinaria manifestación de este viernes en Barcelona&lt;/a&gt;, en la que participaron más de medio millón de personas según la Guardia Urbana.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T14:19:17+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807289/0/pedro-sanchez-no-coge-telefono-torra-avisa-dialogo-condene-violencia/">  <ns1:title>Sánchez no coge el teléfono a Torra y avisa de que no habrá diálogo hasta que condene la violencia</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807289/0/pedro-sanchez-no-coge-telefono-torra-avisa-dialogo-condene-violencia/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES / AGENCIAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DIRECTO:&lt;/strong&gt; &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3806969/0/ultimas-noticias-cataluna-barcelona-sabado/"&gt;Así te estamos contando la sexta jornada en Cataluña tras la sentencia del procés&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807221/0/torra-no-condena-violencia-pide-fin-proximas-convocatorias/"&gt;Torra no condena la violencia y se limita a pedir su "fin en próximas convocatorias"&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807256/0/marlaska-laora-policial-acusaciones-govern-nadie-entiende-no-condenen-violencia/"&gt;Marlaska ensalza la labor policial frente a la acusación del Govern: "Nadie entiende que no condenen esta violencia"&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103340-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Pedro Sánchez" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin condena expresa de la violencia, no hay diálogo posible. Es el mensaje del presidente del Gobierno en funciones, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/pedro-sanchez/"&gt;Pedro Sánchez&lt;/a&gt;, tras la petición del president de la Generalitat, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/quim-torra/"&gt;Quim Torra&lt;/a&gt;, de &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3807221/0/torra-no-condena-violencia-pide-fin-proximas-convocatorias/"&gt;una reunión bilateral sobre la crisis catalana&lt;/a&gt;. Según han confirmado fuentes del Gobierno a &lt;strong&gt;&lt;em&gt;20minutos&lt;/em&gt;, &lt;/strong&gt;Quim Torra ha intentado ponerse en contacto con Sánchez pero&lt;strong&gt; éste no ha respondido a sus llamadas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Torra debe condenar rotundamente la violencia, cuestión que no ha hecho hasta el momento, así como reconocer el trabajo de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y los Mossos, y&lt;strong&gt; solidarizarse con los policías heridos"&lt;/strong&gt;, dicen estas fuentes, que añaden que "el Gobierno de España siempre ha estado a favor de dialogar dentro de la ley. Primero ley, y luego diálogo", recalcan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las fuentes del Ejecutivo añaden que "para que el diálogo sea efectivo, tal y como le ha dicho el líder del PSC Miquel Iceta, el señor Torra debería reconocer a la otra parte de los catalanes, que no son independentistas, y que le están reclamando reconstruir la convivencia dañada por el independentismo", una convivencia que, a juicio del Gobierno, está "aún más&lt;strong&gt; dañada por el independentismo violento".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno reitera que "el problema de Cataluña no es la independencia, que no se producirá, porque no es legal, ni la quiere la mayoría de los catalanes, sino la convivencia. Su propuesta de referéndum ni la quiere la mayoría de catalanes&lt;strong&gt; ni, al parecer, la mayoría de su propio Govern&lt;/strong&gt;. Lo primero para restaurarla —insisten estas fuentes— es condenar la violencia, algo que no ha hecho el señor Torra".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fuentes de la Generalitat aseguran que en efecto, Torra se puso en contacto con Moncloa, pero que le dijeron&lt;strong&gt; que Sánchez estaba reunido&lt;/strong&gt; y que 20 minutos después, llamaron desde Madrid para confirmar que a lo largo del sábado contactarán con ellos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;La propuesta de Torra&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Este sábado, Quim Torra había instado a Pedro Sánchez "a fijar ya una reunión para abrir de manera inmediata el diálogo y la negociación" para buscar una solución política a la situación de Cataluña, &lt;strong&gt;porque su causa es "imparable".&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torra insistió este sábado en que "hace mucho tiempo que pedimos una reunión para buscar una solución política al conflicto, nosotros nunca nos hemos levantado y, ahora,&lt;strong&gt; es más urgente que nunca&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre la violencia, el presidente autonómico catalán &lt;strong&gt;no la ha condenado expresamente,&lt;/strong&gt; pero sí ha dicho que "ninguna forma de violencia nos representa".&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T16:01:19+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES / AGENCIAS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807498/0/cargas-plaza-callao-madrid-manifestacion-independentista/">  <ns1:title>Cargas en la plaza de Callao en Madrid tras una manifestación independentista</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807498/0/cargas-plaza-callao-madrid-manifestacion-independentista/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES / AGENCIAS / VÍDEO: AGENCIA ATLAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Hay 26 heridos, tres de ellos policías, uno por arma blanca.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los manifestantes pretendían levantar una barricada.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Algunas tiendas de la zona han cerrado sus puertas para evitar incidentes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3806969/0/ultimas-noticias-cataluna-barcelona-sabado/"&gt;Así te contamos en directo la jornada de disturbios en Barcelona&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103620-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Cargas" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/policia-nacional/"&gt;Policía Nacional&lt;/a&gt; ha intervenido este sábado en el entorno de la plaza de Callao de Madrid por los &lt;strong&gt;disturbios producidos por un grupo de manifestantes&lt;/strong&gt; radicales a favor del &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/independencia-cataluna/"&gt;independentismo&lt;/a&gt; catalán, que pretendían cortar la Gran Vía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según testigos presenciales, numerosas furgonetas del Cuerpo Nacional de Policía han tomado posiciones en la zona, donde agentes antidisturbios han &lt;strong&gt;cargado contra algunos de los manifestantes &lt;/strong&gt;que pretendían crear una barricada y han lanzado sillas y han provocado destrozos en el mobiliario urbano. El balance provisional de Emergencias de Madrid es de 26 heridos. De ellos, 11 son agentes de Policía: uno con &lt;strong&gt;una herida de arma blanca en una pierna&lt;/strong&gt;, potencialmente peligrosa, otro con una fractura en la clavícula y otro con un golpe en la cabeza. Estos tres policías más graves y cuatro civiles han sido trasladados a hospitales, si bien estos últimos están leves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103596-544-306.jpg" border="0" alt="Barricada" width="544" height="306" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los agentes se han llevado detenido en la Plaza de Callao a un joven que vestía una&lt;strong&gt; camiseta y una bufanda del Girona.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103598-944-446.jpg" border="0" alt="Girona" width="600" height="283" /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se han vivido momentos de gran &lt;strong&gt;tensión y cargas en la calle Preciados&lt;/strong&gt;, donde se han trasladado los manifestantes, mientras que la Policía Nacional ha desalojado la plaza de Callao, donde quedó mobiliario tirado. Además, una treintena de furgones policiales cortaron el tráfico en Gran Vía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta tarde partía una manifestación desde Atocha hasta la plaza Jacinto Benavente con el eslogan &lt;strong&gt;'Libertad presos políticos, libertad detenidos'&lt;/strong&gt;. A la manifestación han acudido unas 4.000 personas.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;La cosa se pone caliente en Madrid. &lt;a href="https://t.co/8JAiokzE4A"&gt;pic.twitter.com/8JAiokzE4A&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Fernando Polanco (@fernandopolanco) &lt;a href="https://twitter.com/fernandopolanco/status/1185622510341181440?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Cargas policiales en Madrid 🏙. La plaza Callao y Gran Vía cortadas y llenas de furgones. Un helicóptero sobrevolando. Varias tiendas 🛍 han cerrado con gente dentro. &lt;a href="https://t.co/Z1ADDjFyzN"&gt;pic.twitter.com/Z1ADDjFyzN&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— ℂ𝕣𝕚𝕤𝕥𝕚𝕒𝕟 ℙ𝕒𝕤𝕔𝕦𝕒𝕝 👽 (@cpcristian) &lt;a href="https://twitter.com/cpcristian/status/1185624840755122177?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Me cago en mi puta vida, esto esta pasando hoy en Callao &lt;a href="https://t.co/9LUYwz9Pv2"&gt;pic.twitter.com/9LUYwz9Pv2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Reina🚀🍈 (@poeticsmangel) &lt;a href="https://twitter.com/poeticsmangel/status/1185631442518380549?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 19, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;Tras las cargas en la zona de Callao y Gran Vía, los disturbios se han desplazado: unos 20 efectivos de la Policía Nacional &lt;strong&gt;han subido por la calle Lavapiés&lt;/strong&gt; cargando contra manifestantes. Tras ellos iban cuatro efectivos de Samur Protección Civil. A la zona se han trasladado siete furgonetas de la Policía Nacional y una ambulancia de Samur Protección Civil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, este sábado un centenar de jóvenes se han concentrado por su parte en la confluencia de las calles Goya y Alcalá tras una convocatoria a "jóvenes patriotas" bajo el lema&lt;strong&gt; "Cataluña es España"&lt;/strong&gt; y la Policía Nacional ha impedido que se dirigieran hacia donde estaba la  manifestación pro amnistía de los presos políticos para evitar altercados.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T23:53:16+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES / AGENCIAS / VÍDEO: AGENCIA ATLAS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3806963/0/imagen-anciano-enfrenta-radicales-barcelona/">  <ns1:title>La imagen del anciano que se enfrenta a los radicales en Barcelona</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3806963/0/imagen-anciano-enfrenta-radicales-barcelona/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3803997/0/ultimas-noticias-protestas-cataluna-sentencia-proces/"&gt;Barcelona sufrió este viernes la noche más violenta desde el inicio de las protestas&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3806807/0/antidisturbio-herido-golpe-cabeza-radicales-barcelona/"&gt;Un antidisturbio está grave tras ser golpeado en la cabeza&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3806897/0/mossos-estrenan-canon-agua-barcelona-violencia/"&gt;Los Mossos estrenan su tanqueta de agua&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102983-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Un anciano " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Barcelona se convirtió este viernes por la noche en &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3803997/0/ultimas-noticias-protestas-cataluna-sentencia-proces/"&gt;un auténtico campo de batalla entre policías y grupos violentos&lt;/a&gt;, con barricadas, cargas, lanzamiento de adoquines, destrozos del mobiliario urbano y el uso, por primera vez, de la tanqueta de agua de los Mossos para tratar de frenar lo que ha sido&lt;strong&gt; la noche más violenta&lt;/strong&gt; desde que comenzaron las protestas por la &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3799648/0/penas-condenas-juicio-proces/"&gt;sentencia del procés&lt;/a&gt;, conocida el pasado lunes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, en medio del caos y la violencia, &lt;strong&gt;una fotografía&lt;/strong&gt; se ha convertido en protagonista de los hechos: la de un anciano enfrentándose en solitario a un grupo de radicales encapuchados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las imágenes difundidas muestran al hombre de avanzada edad, con un objeto que se asemeja a un limpiaparabrisas y que &lt;strong&gt;emplea a modo de porra&lt;/strong&gt; para hacer frente a los activistas independentistas que estaban formando barricadas con contenedores en mitad de la calle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hombre trata de impedir que estos jóvenes, que ocultan en todo momento su cara, sigan construyendo barricadas. La reacción de los violentos es&lt;strong&gt; poner las manos en alto&lt;/strong&gt; ante la presencia del anciano, y acto seguido echaron a correr, ya que la Policía iniciaba otra carga contra los radicales.&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Un español de bien de avanzada edad se planta delante de los CDR en plena Vía Laietana y les pega con un paraguas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;☂️ 🇪🇸 ☂️ 🇪🇸 ☂️ 🇪🇸 ☂️ 🇪🇸 ☂️ &lt;a href="https://t.co/TXLJ8iBoRj"&gt;pic.twitter.com/TXLJ8iBoRj&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;— Radiofónico de derechas (@federico_videos) &lt;a href="https://twitter.com/federico_videos/status/1185231959687127040?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;October 18, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T09:14:20+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807516/0/lluvia-gritos-insultos-abucheos-rufian-manifestacion-cdr-barcelona/">  <ns1:title>Lluvia de gritos, insultos y abucheos a Rufián en la manifestación de los CDR en Barcelona</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807516/0/lluvia-gritos-insultos-abucheos-rufian-manifestacion-cdr-barcelona/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE / VÍDEO: AGENCIA ATLAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;"Botifler", "Aquí no te queremos" o "fuera de aquí", algunos de los gritos que le han dedicado.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3806969/0/ultimas-noticias-cataluna-barcelona-sabado/"&gt;Así te contamos en directo una nueva jornada de protestas en Barcelona&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103611-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Rufián" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un grupo de independentistas ha increpado esta tarde al portavoz de ERC en el Congreso, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/gabriel-rufian/"&gt;Gabriel Rufián&lt;/a&gt;, a quien han llamado "&lt;em&gt;botifler&lt;/em&gt;" y le han pedido que se marche a Madrid cuando asistía en Barcelona a una protesta para &lt;strong&gt;pedir la puesta en libertad de los condenados por el procés&lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según se ve en varios videos que el propio diputado ha difundido en su cuenta de Twitter, los manifestantes &lt;strong&gt;le reciben con silbidos&lt;/strong&gt; en la concentración convocada en Arc de Triomf, frente a la sede del Tribunal Superior de Justicia de Cataluña. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los convocantes le han llamado "&lt;em&gt;botifler&lt;/em&gt;", el apodo que se daba a los partidarios de Felipe V durante la guerra de sucesión y que ahora se utiliza de forma despectiva con un sentido&lt;strong&gt; semejante al de 'traidor'&lt;/strong&gt;. "Aquí no te queremos" y "vete a Madrid" son otras de las cosas que le han dicho. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además de este incidente con el republicano Gabriel Rufián, decenas de personas han respondido con gritos de&lt;strong&gt; "ni un paso atrás"&lt;/strong&gt; al diputado de ERC en el Parlament Jose Rodríguez cuando ha pedido a los concentrados en la plaza de Urquinaona que se marchasen una vez se ha disuelto la cadena humana que se interponía entre ellos y la Policía. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Centenares de personas continúan concentradas en el cruce entre Urquinaona y Via Laietana, que se convirtió ayer en epicentro de los choques entre radicales y la Policía, donde han coreado consignas como "fuera las fuerzas de ocupación", "ni un paso atrás" o&lt;strong&gt; "viva Terra Lliure"&lt;/strong&gt;.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los CDR han llamado a través de Twitter a los concentrados a "seguir en las calles" para exigir &lt;strong&gt;"que se marchen las fuerzas de ocupación"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T21:49:32+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE / VÍDEO: AGENCIA ATLAS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807532/0/rivera-acusa-torra-liderar-comandos-separatistas-peligro-convivencia/">  <ns1:title>Rivera acusa a Torra de "liderar" los comandos separatistas: "Es un peligro para la convivencia"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807532/0/rivera-acusa-torra-liderar-comandos-separatistas-peligro-convivencia/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EP&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El presidente de Ciudadanos dice que hay gente en Cataluña "abandonada por el estado".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3806969/0/ultimas-noticias-cataluna-barcelona-sabado/"&gt;Así te contamos en directo la sexta jornada de protestas y disturbios en Barcelona&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103631-620-282.jpg?v=20191019223700" width="620" height="282" alt="Albert Rivera" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de Ciudadanos, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/albert-rivera/"&gt;Albert Rivera&lt;/a&gt;, ha asegurado que el presidente de la Generalitat, &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/quim-torra/"&gt;Quim Torra&lt;/a&gt;,&lt;strong&gt; "lidera los comandos separatistas"&lt;/strong&gt; y que es "un peligro para la convivencia".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Torra lidera los comandos separatistas. La gente normal &lt;strong&gt;no corta carreteras yendo en coche oficial&lt;/strong&gt;, es un peligro para la convivencia", ha señalado este sábado Rivera en una entrevista en 'La Sexta Noche'.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, ha lamentado que "todavía" haya gente "con miedo" en Cataluña y que &lt;strong&gt;"se siente abandonada por el Estado"&lt;/strong&gt;. "Me temo que mientras Torra siga al frente de la Generalitat esto no se acaba", ha sentenciado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la misma línea, el líder de la formación naranja ha incidido en que en un país democrático &lt;strong&gt;"no se puede permitir"&lt;/strong&gt; que los policías "están siendo agredidos" y que la gente no salga a la calle "porque tiene miedo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para el presidente de Ciudadanos, hay que aplicar el artículo 155 porque, a su juicio, Cataluña "arde" con Torra al frente.&lt;strong&gt; "El 155 es democracia&lt;/strong&gt; y para cesar a Torra. El gobierno no quiere actuar contra torra, no quiere reconocer la realidad", ha lamentado.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T22:46:03+02:00</dc:date>  <dc:creator>EP</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807473/0/decenas-personas-llevan-flores-comida-policia-barcelona-estais-solos/">  <ns1:title>Decenas de personas llevan flores y comida a la Policía en Barcelona: "No estáis solos"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807473/0/decenas-personas-llevan-flores-comida-policia-barcelona-estais-solos/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES / VÍDEO: AGENCIA ATLAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los agentes han ido colocando las flores en la fachada de la Jefatura.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3806969/0/ultimas-noticias-cataluna-barcelona-sabado/"&gt;Te contamos en directo una nueva jornada de disturbios en Barcelona&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103531-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Apoyo" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muchos ciudadanos se han acercado este sábado a la Jefatura Superior de Policía de Barcelona para &lt;strong&gt;aplaudir a los agentes&lt;/strong&gt; que el viernes tuvieron que enfrentarse &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/independencia-cataluna/"&gt;a los radicales&lt;/a&gt; en la noche de mayores disturbios en la ciudad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los agentes han recibido el calor de la gente y decenas de ramos de flores, que han ido colocando en la fachada de la Jefatura. También esta tarde, varias personas se han acercado hasta allí para aplaudir y &lt;strong&gt;apoyar la dura labor&lt;/strong&gt; que están realizando desde hace casi una semana. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Viva España, viva la Policía, no estáis solos"&lt;/strong&gt;, fueron algunas de las consignas que gritaron los ciudadanos, ataviados con banderas de España, según &lt;a href="https://www.elmundo.es/cataluna/2019/10/19/5dab05c3fdddffeb1e8b4614.html" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;El Mundo&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos de los presentes entregados a los agentes iban destinados a los &lt;strong&gt;agentes heridos&lt;/strong&gt; en los ataques de los radicales independentistas.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T19:51:16+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES / VÍDEO: AGENCIA ATLAS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/deportes/noticia/mallorca-real-madrid-directo-3807193/0/">  <ns1:title>El Real Madrid naufraga en Mallorca y pierde el liderato</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/deportes/noticia/mallorca-real-madrid-directo-3807193/0/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;SPORTYOU&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Un gol de Lago Junior a los 7 minutos condenó a los de Zidane, que terminaron con diez.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/deportes/noticia/clasificacion-liga-primera-division-3532132/0/"&gt;Consulta cómo va la clasificación de LaLiga.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/19/1103610-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Real Madrid" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Real Madrid perdió en Son Moix ante un serio Mallorca que puso en apuros en todo momento al conjunto de Zidane. Con 1-0, obra de Lago Junior, los mallorquines acaban con la condición de invictos de los blancos y le apean de lo más alto de la tabña. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Un atrevido Mallorca puso contra las cuerdas al conjunto blanco en los primeros compases, aprovechándose en ocasiones de la falta de entendimiento entre Ramos y Militao. Así, cuando apenas habían transcurrido siete minutos, Lago Junior adelantaba a los locales para alegría de Son Moix.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;A raíz del tanto, el Madrid lo intentó una y otra vez aunque se atascaba continuamente en la última línea, sin encontrar la manera de definir. Sólo un tiro de Benzema que se estrelló en el larguero pudo haber supuesto el empate para los de Zidane.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Pese a la ventaja en el marcador y su teórica desventaja como equipo sobre el papel, los de Vicente Moreno no perdieron el descaro y, especialmente en la segunda parte, donde el Madrid comenzó a ponerse nervioso, trataron en todo momento de ampliar su victoria.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Jovic e Isco fueron cambiados en la segunda parte tras un partido de ambos casi para olvidar. Poco propusieron los madridistas a excepción de Vinícius y Odriozola, que estaba siendo de los mejores pero casi se autoexpulsó con una entrada a destiempo que supuso la segunda amarilla. Tan sólo Benzema parecía tirar del carro del un Real Madrid que fue bastante más parecido al equipo de Champions que al que, hasta este sábado, era líder de la Liga.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;En los últimos compases, los madridistas reclamaron un penalti sobre Brahím, que reaparecía tras su lesión, pero que el colegiado no consideró como tal.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El Mallorca respira con esta victoria a dos puntos del descenso y el Madrid cede el liderato al FC Barcelona, además de cosechar su primera victoria de la temporada.&lt;/p&gt;&lt;!-- CUSTOM CODE "BeSoccer" BEGINS --&gt;
&lt;script src="https://es.besoccer.com/media/widgets/js/pym.min.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;div id="widget_besoccer_5daba93bed2c8_0"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script type="text/javascript"&gt;var widget_besoccer_5daba93bed2c8_0=new pym.Parent("widget_besoccer_5daba93bed2c8_0","https://es.besoccer.com/scripts/widgets?type=match_info&amp;match=46382&amp;season=2020&amp;style=20minutos",{});&lt;/script&gt;
&lt;!-- CUSTOM CODE "BeSoccer" ENDS --&gt;&lt;!-- CUSTOM CODE "BeSoccer" BEGINS --&gt;

&lt;div id="widget_besoccer_5daba93bed319_1"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script type="text/javascript"&gt;var widget_besoccer_5daba93bed319_1=new pym.Parent("widget_besoccer_5daba93bed319_1","https://widgets.besoccerapps.com/scripts/widgets?type=match_nav&amp;match=46382&amp;season=2020&amp;tabs=1&amp;style=20minutos",{});&lt;/script&gt;
&lt;!-- CUSTOM CODE "BeSoccer" ENDS --&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T22:53:47+02:00</dc:date>  <dc:creator>SPORTYOU</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/deportes/noticia/real-madrid-zidane-nos-ha-faltado-de-todo-derrota-mallorca-3807544/0/">  <ns1:title>Zidane: "Nos ha faltado de todo"</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/deportes/noticia/real-madrid-zidane-nos-ha-faltado-de-todo-derrota-mallorca-3807544/0/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/deportes/noticia/mallorca-real-madrid-directo-3807193/0/??"&gt;El Real Madrid naufraga en Mallorca y pierde el liderato.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/08/25/1042055-620-282.jpg?v=20191001214413" width="620" height="282" alt="Zidane" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El entrenador del Real Madrid, Zinedine Zidane, admitidó este sábado tras la &lt;a href="https://www.20minutos.es/deportes/noticia/mallorca-real-madrid-directo-3807193/0/??"&gt;derrota por 1-0 ante el Mallorca en el estadio Son Moix&lt;/a&gt;, que a su equipo le ha “faltado de todo” en una noche negra para el madridismo tras dejar el liderato en manos del Barcelona.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“No estoy preocupado. No me gusta esa palabra”&lt;/strong&gt;, dijo Zidane, que tardó varios minutos en comparecer en la rueda de prensa posterior al partido en el que su equipo encajó su primera derrota liguera.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;“Empezamos mal, es cierto, pero reaccionamos a final del primer tiempo. Y después creamos ocasiones claras de gol. &lt;strong&gt;Al final todo se complica si empiezas mal y cuando tú haces poco&lt;/strong&gt;”, explicó.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El técnico francés insistió en que su equipo “debe sacar esto adelante” porque “son muchos partidos" en los que les "cuesta entrar en juego”.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;“Se sabía lo que podía ocurrir aquí, cuando el rival juega contra el Madrid, en su casa, y además no se merece estar donde está" (en la clasificación), indicó.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Zidane insistió en que&lt;strong&gt; la derrota ante el Mallorca no fue una cuestión “de jugadores”&lt;/strong&gt;, en alusión al equipo que alineó en Palma, con muchas novedades con respecto a partidos anteriores.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;“Ese no es el problema. Cuando deben jugar deben hacerlo bien, y &lt;strong&gt;se puede opinar de las alineaciones, pero la decisión la tomé yo&lt;/strong&gt;, y hay que analizar lo que ha ocurrido, pero no en caliente”, subrayó.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Uno de los problemas es que cada tres días debemos demostrar que somos los mejores. &lt;strong&gt;No lo hacemos y debemos tener más continuidad&lt;/strong&gt;”, agregó Zidane.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T23:53:30+02:00</dc:date>  <dc:creator>EFE</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3701925/0/otros-mercadona-cadena-lider-cada-pais-europa/">  <ns1:title>Los otros Mercadona: cuál es la cadena líder en cada país de Europa</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3701925/0/otros-mercadona-cadena-lider-cada-pais-europa/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3762867/0/mercadona-gente-13-provincias/"&gt;Mercadona busca gente en 13 provincias con sueldos hasta 1.328 euros brutos mensuales&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/07/12/1005531-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Tesco" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/mercadona/"&gt;Mercadona&lt;/a&gt; abrió el pasado julio &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3689541/0/mercadona-inaugura-primera-tienda-portugal/"&gt;sus primeras tiendas en la vecina Portugal&lt;/a&gt;, iniciando así un proceso de expansión internacional que otras cadenas, como las francesas Carrefour o Auchan (Alcampo) o las alemanas Lidl o Aldi acometieron hace años. El diario &lt;a href="https://www.abc.es/economia/abci-otros-mercadona-europa-cadenas-supermercados-lideres-cada-pais-201907080208_noticia.html" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;ABC&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; ha elaborado una información en la que muestra qué cadena de &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/supermercados/"&gt;supermercados&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;lidera el sector en cada país de la UE.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A nivel global, las principales cadenas europeas son el grupo alemán &lt;strong&gt;Schwarz&lt;/strong&gt; (Lidl y Kaufland), el segundo es la alemana &lt;strong&gt;Aldi&lt;/strong&gt;, la tercera la francesa &lt;strong&gt;Carrefour&lt;/strong&gt; y la cuarta la británica &lt;strong&gt;Tesco&lt;/strong&gt;. Curiosamente, sólo esta última es líder en su país, ya que dos tercios del beneficio del grupo Schwarz proceden de fuera de Alemania. En el caso de Carrefour, el porcentaje de negocio foráneo ronda el 50%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Líderes por países:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Portugal:&lt;/strong&gt; Jerónimo Martins.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;España:&lt;/strong&gt; Mercadona.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Francia&lt;/strong&gt;: E. Leclerc.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Irlanda:&lt;/strong&gt; Supervalu y Centra.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Reino Unido:&lt;/strong&gt; Tesco.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bélgica:&lt;/strong&gt; Colruyt.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Países Bajos:&lt;/strong&gt; Ahold Delhaize.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Alemania:&lt;/strong&gt; Edeka.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Austria:&lt;/strong&gt; Rewe.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dinamarca:&lt;/strong&gt; Coop.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Suecia:&lt;/strong&gt; ICA.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Finlandia:&lt;/strong&gt; S.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Estonia:&lt;/strong&gt; Coop.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Letonia:&lt;/strong&gt; Aibé&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lituania:&lt;/strong&gt; Maxima.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Polonia:&lt;/strong&gt; Biedronka.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;República Checa:&lt;/strong&gt; Kaufland.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Eslovaquia:&lt;/strong&gt; Tesco.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hungría:&lt;/strong&gt; Tesco.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rumanía:&lt;/strong&gt; Kaufland.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bulgaria:&lt;/strong&gt; Kaufland.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Grecia:&lt;/strong&gt; Skalavenitis.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Italia:&lt;/strong&gt; Conad.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Eslovenia:&lt;/strong&gt; Mercator.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Croacia:&lt;/strong&gt; Konzum.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T19:30:24+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807415/0/lluvia-desplome-temperatura-espana/">  <ns1:title>Lluvias y desplome de temperaturas en casi toda España desde este domingo</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807415/0/lluvia-desplome-temperatura-espana/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Consulta el tiempo en tu municipio" href="http://tiempoytemperatura.es/" target="_blank"&gt;Consulta la previsión del tiempo en tu municipio.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/09/13/1061772-620-282.jpg?v=20191019181933" width="620" height="282" alt="Lluvia " /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un sistema frontal atravesará este domingo la Península produciendo &lt;a title="Todas las noticias sobre lluvia" href="https://www.20minutos.es/minuteca/lluvia/"&gt;lluvias&lt;/a&gt;, chubascos y ocasionales tormentas. Además, las &lt;a title="Todas las noticias relacionadas con las temperaturas" href="https://www.20minutos.es/minuteca/temperaturas/"&gt;temperaturas&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;descenderán en la mayor parte del país&lt;/strong&gt;, según ha informado la &lt;a title="Todas las noticias sobre la Aemet" href="https://www.20minutos.es/minuteca/agencia-estatal-de-meteorologia-aemet/"&gt;Agencia Estatal de Meteorología&lt;/a&gt; (Aemet).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las &lt;strong&gt;precipitaciones&lt;/strong&gt; podrán ser localmente &lt;strong&gt;fuertes y persistentes&lt;/strong&gt; en el Cantábrico, &lt;a title="Todas las noticias sobre los Pirineos" href="https://www.20minutos.es/minuteca/pirineos/"&gt;Pirineos&lt;/a&gt; y &lt;a title="Todas las noticias en Cataluña" href="https://www.20minutos.es/cataluna/"&gt;Cataluña&lt;/a&gt;, durante la primera mitad del día.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En &lt;a title="Todas las noticias en las Islas Baleares" href="https://www.20minutos.es/baleares/"&gt;Baleares&lt;/a&gt; también se esperan que sean localmente fuertes a partir de la tarde. Se podrían extender, de forma más débil y dispersa, a otras zonas de la Península y Estrecho, siendo las zonas menos probables el área de Levante, &lt;a title="Todas las noticias en Murcia" href="https://www.20minutos.es/murcia/"&gt;Murcia&lt;/a&gt; y el suroeste peninsular. En &lt;a title="Todas las noticias en las Islas Canarias" href="https://www.20minutos.es/canarias/"&gt;Canarias&lt;/a&gt;, lluvias en las islas de mayor relieve.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;cota de &lt;a title="Todas las noticias relacionadas con la nieve" href="https://www.20minutos.es/minuteca/nieve/"&gt;nieve&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; se situará en 1.400/1.600 metros en el noroeste peninsular y por encima de 1.800 metros en el resto de áreas montañosas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;a title="Todas las noticias sobre viento" href="https://www.20minutos.es/minuteca/viento/"&gt;viento&lt;/a&gt; soplará de componente norte y oeste en &lt;a title="Todas las noticias en Galicia" href="https://www.20minutos.es/galicia/"&gt;Galicia&lt;/a&gt; y Cantábrico. Del oeste y suroeste en el resto de la Península y Baleares; &lt;strong&gt;intervalos de fuerte&lt;/strong&gt; en Cantábrico oriental, Pirineos, zona de Levante, Baleares y Alborán. Del noreste en Canarias.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T18:22:38+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807439/0/prision-mujer-fallecido-vigo-tirarse-noveno-registro/">  <ns1:title>Prisión para la mujer del fallecido en Vigo tras tirarse de un noveno en un registro</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807439/0/prision-mujer-fallecido-vigo-tirarse-noveno-registro/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se le acusa de tres delitos: uno contra la libertad sexual, otro por detención ilegal y otro de revelación de secretos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/17/1101519-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="hombre balcon vigo" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Juzgado de Instrucción número 1 de Vigo ha decretado este sábado &lt;strong&gt;prisión provisional para la mujer&lt;/strong&gt; del &lt;a href="https://www.20minutos.es/noticia/3805365/0/muere-hombre-salto-noveno-piso/"&gt;hombre fallecido el pasado jueves en Vigo tras tirarse de un noveno piso durante un registro&lt;/a&gt; en una vivienda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así, según han confirmado fuentes policiales, &lt;strong&gt;se le acusa de tres delitos&lt;/strong&gt;: uno contra la libertad sexual, otro por detención ilegal y otro de revelación de secretos, después de que una tercera persona denunciase que había sido &lt;strong&gt;retenida "a la fuerza"&lt;/strong&gt; en un piso ubicado en el número 190 de la avenida de Castrelos de la ciudad olívica tras acudir por una oferta de trabajo falsa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todo esto pasados dos días desde que su marido, un hombre de 35 años de edad, falleciese tras lanzarse al vacío desde un noveno piso, donde estaba asistiendo a un &lt;strong&gt;registro domiciliario&lt;/strong&gt; en calidad de &lt;strong&gt;detenido e investigado&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el transcurso de esa diligencia, "de manera sorpresiva, &lt;strong&gt;se abalanzó sobre una ventana&lt;/strong&gt; de la vivienda, precipitándose al vacío desde un noveno piso". El hombre impactó contra el suelo y resultó herido "muy grave", siendo evacuado en ambulancia a un centro hospitalario y falleciendo dos horas después.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El varón había sido detenido, al igual que su cónyuge, tras la presentación de una denuncia por parte de una mujer, que aseguró que había sido &lt;strong&gt;retenida a la fuerza&lt;/strong&gt; en el domicilio donde se estaba efectuando el registro. El detenido estaba &lt;strong&gt;siendo investigado&lt;/strong&gt; también por los delitos de detención ilegal, delitos contra la libertad sexual y revelación de secretos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La mujer, de nacionalidad latinoamericana, había acudido al domicilio de la pareja por una oferta de trabajo como limpiadora. Cuando llegó allí la retuvieron contra su voluntad. Según &lt;a href="https://www.farodevigo.es/sucesos/2019/10/19/viuda-detenido-lanzo-vacio-vigo/2188746.html" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Faro de Vigo&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, el matrimonio obligaba a la mujer a &lt;strong&gt;trabajar en ropa interior&lt;/strong&gt; y la grababa, posiblemente para después distribuirlo.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T19:14:04+02:00</dc:date>  <dc:creator>EUROPA PRESS</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/noticia/3807494/0/guardia-civil-detiene-cake-minuesa-forzar-cizalla-puerta-acceder-valle-caidos/">  <ns1:title>La Guardia Civil detiene a Cake Minuesa por forzar con una cizalla una puerta para acceder al Valle de los Caídos</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/noticia/3807494/0/guardia-civil-detiene-cake-minuesa-forzar-cizalla-puerta-acceder-valle-caidos/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;EP / 20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Guardia Civil cree que pretendía colocar una cámara oculta.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El monumento permanece cerrado por orden del Gobierno.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/exhumacion-de-franco/"&gt;Todas las noticias y última hora sobre la exhumación de Franco&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2014/05/14/172956-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Cake Minuesa" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Guardia Civil ha detenido este sábado al periodista de &lt;em&gt;Okdiario&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/cake-minuesa/"&gt;Cake Minuesa&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;al intentar acceder a la basílica&lt;/strong&gt; del &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/valle-de-los-caidos/"&gt;Valle de los Caídos&lt;/a&gt;, según han informado fuentes policiales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El reportero&lt;strong&gt; ha forzado con una cizalla una puerta&lt;/strong&gt; para intentar acceder al Valle de los Caídos, que permanece cerrado desde hace días por orden del Gobierno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según &lt;a href="https://www.eldiario.es/politica/Guardia-Civil-Intereconomia-Minuesa-Caidos_0_954354943.html" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;eldiario&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.es&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, la Guardia Civil cree que el reportero&lt;strong&gt; pretendría colocar una cámara oculta&lt;/strong&gt; en la basílica para grabar la exhumación de Franco, ya que además de la cizalla, portaba una cámara réflex y una cámara GoPro y una sierra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ahora se le acusa de &lt;strong&gt;un delito de daños.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ejecutivo cerró el pasado viernes 11 de octubre la&lt;strong&gt; Abadía de la Santa Cruz&lt;/strong&gt; del Valle de los Caídos para proceder en los próximos días a la &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/exhumacion-de-franco/"&gt;exhumación de los restos del dictador Francisco Franco&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T22:17:22+02:00</dc:date>  <dc:creator>EP / 20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item> <ns1:item rdf:about="https://www.20minutos.es/gonzoo/noticia/emocionante-momento-gemelas-recien-nacidas-cogen-mano-3806898/0/">  <ns1:title>El emocionante momento en el que dos gemelas recién nacidas se cogen de la mano</ns1:title>  <ns1:link>https://www.20minutos.es/gonzoo/noticia/emocionante-momento-gemelas-recien-nacidas-cogen-mano-3806898/0/</ns1:link>  <ns1:description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La escena tuvo lugar en California en 2018, pero las imágenes se han viralizado ahora.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.20m.es/img2/recortes/2019/10/18/1102956-620-282.jpg?v=20191018225530" width="620" height="282" alt="Gemelas" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uno de los últimos fenómenos virales lo protagonizan dos &lt;a href="https://www.20minutos.es/minuteca/bebes/"&gt;pequeñas gemelas&lt;/a&gt;, Genesis y Genevie, nacidas en California en 2018. Su madre, Celi, difundió una sorprendente y emotiva imagen en la que apenas unos minutos después de nacer,&lt;strong&gt; las bebés se dan la mano&lt;/strong&gt;. Las imágenes se han hecho virales ahora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las pequeñas acababan de ser puestas sobre el pecho de su madre, piel con piel, cuando una de ellas alarga su mano, buscando la de su hermana. Cuando la encuentra, la otra hermana abre su mano y tras acomodar sus brazos, &lt;strong&gt;se las estrechan con fuerza&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Celi es &lt;strong&gt;instructora de fitness&lt;/strong&gt; y experta en nutrición y quiso compartir con todo el mundo el momento más especial de su vida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe src="https://www.instagram.com/p/Bjq4JaAj4Ue/embed/captioned/?v=6" width="600" height="740"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;</ns1:description>  <dc:date>2019-10-19T21:18:09+02:00</dc:date>  <dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator> </ns1:item>  </rdf:RDF>