<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns0="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<ns0:link href="https://www.abc.es/rss/feeds/abc_Aragon.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
<title>Aragón</title>
<link>https://www.abc.es</link>
<description>Aragón</description>
<language>es-es</language>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:10:17 +0200</pubDate>
<lastBuildDate>Fri, 18 Oct 2019 02:10:17 +0200</lastBuildDate>
<ttl>2</ttl>
<item>
<title>Hallan en una cima del Pirineo dos tumbas de más de 5.000 años de antigüedad</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-hallan-pirineo-tumbas-mas-5000-anos-antiguedad-2100-metros-altura-201910171839_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/17/aragon_dolmenes-kYAB--620x349@abc.jpg"&gt;Dos tumbas de más de 5.000 años de antigüedad enclavadas a 2.100 metros de altura. Es lo que un equipo de investigadores del Centro Superior de Investigadores Científicas (CSIC) han hallado en el Pirineo aragonés, en la zona oscense de Puerto Vernera. El hallazgo completa un trabajo de campo que ha permitido catalogar medio centenar de monumentos megalíticos en esta parte de la Cordillera, en el Parque Natural de los Valles Occidentales.


Según ha informado el CSIC, nada se sabía hasta ahora de estos dos dólemenes. Aunque su hallazgo se ha hecho pública ahora, se produjo el pasado verano. Los localizaron miembros del instituto de Ciencias del Patrimonio, perteneciente al CSIC y que tienen su base en Santiago de Compostela.


Uno de esos dólmenes está a 2.120 metros de altitud. El otro, a 2.117, según han indicado las mismas fuentes. Quienes los han descubierto apuntan a que sería conveniente plantearse prospecciones arqueológicas, porque no se descarta que en estos puntos se puedan encontrar aún los enterramientos humanos para los que se levantaron estos monumentos megalíticos.


Aunque la estructura de ambos dólmenes «está completamente desmoronada y ninguna de las losas sigue en pie», la inspección de estos enclaves ha puesto de manifiesto que «no hay signos evidentes de saqueo, por lo que no se puede descartar la posibildiad de que todavía se conserven restos humanos y de ajuar en su interior», según ha indicado Jorge Canosa, que ha dirigido esta investigación.


Estos dos dólmenes presentaban la misma composición: un túmulo circular de unos 15 metros de diámetro y una cámara funeraria sencilla, a base de grandes losas anaranjadas.


Los investigadores identifican estos monumentos megalíticos con la presencia de los grupos de pastores que poblaron estas cumbres del Pirineo aragonés en el Neolítico, periodo que en la Península Ibérica discurrió entre los años 5.000 y 3.000 antes de Cristo.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:39:48 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-hallan-pirineo-tumbas-mas-5000-anos-antiguedad-2100-metros-altura-201910171839_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Emergencia hídrica en la provincia de Huesca mientras la sequía se agrava en la cuenca del Ebro</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-emergencia-hidrica-provincia-hueca-mientras-sequia-agrava-cuenca-ebro-201910170820_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/17/aragon_sequia-k9NB--620x349@abc.jpg"&gt;La llegada del otoño no ha servido para aliviar la sequía que castiga desde hace meses a la cuenca del Ebro, en particular a la margen teóricamente más húmeda, la margen izquierda, que se nutre con los caudales que aporta la cara sur del Pirineo. De hecho, la Confederación Hidrográfica del Ebro (CHE) ha declarado la situación de emergencia hídrica en una amplia porción de la provincia de Huesca. 


Lejos de remitir, la sequía se ha agravado, después de que tanto en septiembre como en lo que llevamos de octubre haya llovido poco, mucho menos de lo que es normal para esta época del año. Las reservas de los embalses no mejoran en las zonas más castigadas, y la escasez es tan severa que hace temer incluso por las cosechas del próximo año, porque tendría que llover mucho en los próximos meses para recuperar los niveles normales en esos pantanos.


«Las aportaciones acumuladas en los últimos tres meses (julio-agosto-septiembre) en prácticamente toda la cuenca se encuentran por debajo de lo habitual, y la mayor aporte de la margen izquierda se encuentra en sequía prolongada», indica un reciente informe de la Confederación Hidrográfica del Ebro (CHE) en el que se advierte que la escasez hídrica se ha agravado en el arranque del otoño.


En estos momentos, Navarra, todo el norte de Aragón, y la cuenta turolense del Guadalope están declarados en situación de «sequía prolongada». 


En buena parte de esas zonas, la falta de agua es especialmente grave, por las pocas reservas de agua que presentan. Es lo que mide el denominado «índice de escasez», que permite a las autoridades graduar la situación de cada zona, una escala que va desde el estado de «normalidad» hasta el de «emergencia», pasando por los escalones de «prealerta» y «alerta». 


En el último informe mensual de sequía emitido hasta la fecha por los especialistas de la CHE, fechado el 4 de octubre, aparece 
declarada en «emergencia» hídrica gran parte de la provincia de Huesca, por la escasez de reservas de agua, por la falta de lluvias y por la escasez de caudales que presentan los cursos naturales de esta zona que incluye a parte del Pirineo. Esa «emergencia» se extiende por toda la zona de las cuencas de los ríos Gállego y Cinca.


Además, el resto del norte de Aragón y la zona contigua de Navarra van ya por su tercer mes en situación de alerta hídrica. Es debido a la acusada escasez de reservas y caudales que presentan las cuencas de los ríos Aragón y Arba. También se encuentra en alerta la cuenca leridana del Segre.



Por otra parte, la situación preocupa cada vez más en la cuenca oscense del Ésera, en la leridana del Noguera-Pallaresa, en el Bajo Ebro aragonés, y en las cuencas turolenses de los ríos Aguas Vivas y Guadalope, áreas todas ellas que la CHE ha declarado en prealerta hídrica.


Tras un invierno seco y con temperaturas inusualmente altas, que afectaron de lleno a las reservas de agua y 
nieve en el Pirineo
, llegó una primavera y verano con muy pocas precipitaciones y episodios de temperaturas extremas que hicieron aumentar la demanda de agua para riego. Con ese panorama, la esperanza estaba puesta en la llegada del otoño, pero también está siendo seco hasta el momento. 


En la CHE reconocen que es muy necesario que llueva en abundancia para aliviar la escasez de reservas que afecta a una gran parte de la cuenca del Ebro, en especial a su margen izquierda. Pero tiene que llover mucho, muy por encima de lo habitual, para que los embalses recuperen los niveles normales.


El presidente de Riegos del Alto Aragón (Huesca), César Trillo, ha advertido que la situación solo podrá subsanarse si se dan precipitaciones intensas y muy continuadas. «Con las lluvias de un año medio no será suficiente y el año que viene será un año de cupos», de restricciones para el regadío de esta gran zona agrícola de Aragón.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:20:19 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-emergencia-hidrica-provincia-hueca-mientras-sequia-agrava-cuenca-ebro-201910170820_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Iglesias: el PSOE y PP usarán la sentencia del «procés» como coartada para pactar el Gobierno tras el 10-N</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-iglesias-psoe-y-pp-usaran-sentencia-proces-como-coartada-para-pactar-tras-10-n-201910151829_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/15/aragon_pigleia-kgLC--620x349@abc.jpg"&gt;El secretario general de Podemos y candidato a la presidencia del Gobierno, Pablo Iglesias, afirmó este martes en Zaragoza que el PSOE y el PP trabajan en un acuerdo de gran coalición y que tiene la impresión de que la sentencia del 'procés' es «la excusa perfecta» del PSOE para gobernar con el PP.


En un acto de precampaña en Zaragoza ante más de 600 personas, Iglesias ha arremetido contra el cálculo electoral del PSOE, preocupado por el relato, en una campaña en la que solo se va a hablar de Cataluña, que es -ha dicho- muy importante porque afecta a la convivencia y fraternidad, y sobre la exhumación de los restos de Franco, a quien se ha referido como «la momia».


Respecto a Cataluña, ha insistido en que plantea un debate sobre reconciliación y sobre si la judicialización de la política sirve para resolver los grandes conflictos políticos, pero su sensación, ha reiterado, es que está «operando como excusa» porque se está orquestando un pacto de Gobierno entre el PSOE y PP.


«Lo reconocían nada más y nada menos que Felipe González y Mariano Rajoy cuando se reunían y decían que a lo mejor había que hacer un gobierno de coalición incómodo», ha aseverado Iglesias. «A lo mejor para el PSOE -ha añadido- la sentencia de ayer es la excusa perfecta para gobernar con el PP».


Y por esa misma razón, una vez de acuerdo PSOE y PP en el tema catalán, no se deroga la reforma laboral, no se sube los impuestos a los ricos, no se publica la lista de amnistiados fiscales, no se afronta el cambio climático y hacen «políticas de derechas», ha argumentado.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:29:52 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-iglesias-psoe-y-pp-usaran-sentencia-proces-como-coartada-para-pactar-tras-10-n-201910151829_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Ayuntamiento de Zaragoza recluta a casi 8.000 ciudadanos para las elecciones generales</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-ayuntamiento-zaragoza-recluta-casi-8000-ciudadanos-para-elecciones-generales-201910151820_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/15/aragon_elecciones-kNLD--620x349@abc.jpg"&gt;El Ayuntamiento de Zaragoza eligió este martes a los casi 8.000 ciudadanos que deberán actuar como presidentes o vocales de mesas electorales para los comicios generales del 10 de noviembre. En total han sido elegidos a estos efectos 7.938 vecinos, que esta misma semana recibirán en sus domicilios las notificaciones oficiales en las que les comunican esa designación, de obligado cumplimiento.


El 10 de noviembre funcionarán en la capital aragonesa un total de 148 colegios electorales -uno menos que en los comicios de abril-, que sumarán 882 mesas habilitadas para que puedan ejercer su derecho al voto los 503.800 ciudadanos que integran el censo electoral de Zaragoza.


De ese medio millón de personas, solo la mitad han entrado en el sorteo para la elección de los presidentes de mesa, ya que para estas funciones es requisito tener un nivel educativo de, como mínimo, Graduado Escolar. Para vocales han entrado en el sorteo 320.000 zaragozanos, que son los que cumplen con la exigencia de saber leer y escribir. Esto significa que en Zaragoza hay actualmente más de 180.000 adultos analfabetos, que han sido excluidos del proceso de elección de vocales de mesa electoral.




Quienes reciban la notificación en la que se les comunica que han sido designados presidentes o vocales de mesas electorales pueden intentar eximirse de esta obligación, en caso de que puedan alegar motivos razonados y que entren en los supuestos previstos por la normativa. Pero es imprescindible que esas alegaciones las comuniquen por escrito y de forma convenientemente documentada.


La jefa del Servicio municipal de Organización y Servicios Generales, Carmen Corral, ha recordado que si ese recurso no es estimado o si los deisgnados no presentan ninguna alegación, están legalmente obligados a presentarse el 10 de noviembre para cumplir con su labor de presidente o vocal de mesa electoral. Ha recordado que incumplir con esa obligación está castigado con multas de 6 a 24 meses e incluso con penas de prisión de entre tres meses y un año.


«Es nuestro deber, es la democracia, y si no, incurrimos en unas consecuencias que pueden ser graves para nuestra vida familiar y personal, incluso», ha afirmado Carmen Corral. En esa misma idea ha incidido el concejal zaragozano de Interior, Alfonso Mendoza, quien ha destacado que «todos tenemos derechos y obligaciones: el derecho es ir a votar y la obligación es participar activamente en un proceso formando parte de las mesas electorales».


Quienes consideren que no pueden ejercer como presidentes o vocales de mesa y hayan sido designados para ello, pueden presentar sus recurso en cuanto reciban la notificación en la que aparezcan designados para esas funciones. Para formalizar esas alegaciones deben presentar impresos de excusa, de los que cuentan con modelos en la página web del Ayuntamiento. Una vez rellenados, se pueden entregar en la Oficina de Relaciones con los Ciudadanos -en la Plaza del Pilar o el Seminario- y en las Juntas de Distrito municipales y vecinales.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:20:06 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-ayuntamiento-zaragoza-recluta-casi-8000-ciudadanos-para-elecciones-generales-201910151820_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Inaugurada la autovía de Monrepós, la puerta al Pirineo aragonés</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-inaugurada-autovia-monrepos-puerta-pirineo-aragones-201910151754_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/15/autovia_monrepos-kHnD--620x349@abc.jpg"&gt;Trece años después de que comenzaran las obras de la autovía A-23 entre Huesca y el Puerto de Monrepós, el Ministerio de Fomento ha abierto al tráfico la última porción de este trazado que quedaba por inaugurar. Se trata precisamente de la parte correspondiente al puerto de Monrepós, auténtica puerta de acceso al Pirineo aragonés.


Este martes entró en servicio este subtramo de 3,3 kilómetros, con el que se completa el trazado de 39 kilómetros que comunica Huesca capital con la localidad de Lanave, en la comarca pirenaica del Alto Gállego. Este tramo ha tardado 13 años en construirse y ha supuesto una inversión de 420 millones de euros, de los que 65 corresponden en concreto al subtramo que acaba de abrirse al tráfico y que aprovecha parte de la antigua carretera N-330.


Según han informado fuentes del Ministerio de Fomento, la construcción de estos 3,3 kilómetros ha exigido un trabajo de ingeniería de gran complejidad debido a las características geológicas y geotécnicas del terreno.


Con la entrada en servicio de este nuevo tramo, la A-23 tiene pendientes de ejecución para su finalización las variantes viarias de las localidades de Sabiñánigo y Jaca. Las mismas fuentes han destacado que este eje viario, junto con las autovías A-21 (Pamplona-Jaca) y A-22 (Huesca-Lérida), constituirán una alternativa al valle del Ebro para comunicar la cornisa Cantábrica con Cataluña.


Recientemente también entraron en servicio los tramos entre Alto de Monrepós y Lanave, en la A-23, y el tramo Jaca-Santa Cilia de la autovía A-21.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:54:44 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-inaugurada-autovia-monrepos-puerta-pirineo-aragones-201910151754_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Detenido un ladrón de 20 años tras asaltar a un ciego en plena calle, en Zaragoza</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-detenido-ladron-20-anos-tras-asaltar-ciego-plena-calle-201910151737_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/15/aragon_poln-kbBC--620x349@abc.jpg"&gt;Agentes de Policía Nacional han detenido a un joven argelino de 20 años, como presunto autor del robo sufrido por una persona invidente en Zaragoza. La asaltó en plena calle y le arrancó del cuello las dos medallas de oro que portaba. El detenido cuenta con antecedentes policiales y, tras ser arrestado, se ha comprobado que unos días antes también había asaltado un coche.


Según informa la Dirección General de Policía, el asalto ocurrió sobre las 12,00 horas de la jornada de ayer en el paseo de Calanda de la capital aragonesa, tras negarse la víctima a atender la petición hecha de forma intimidatoria por el agresor para que le prestara su teléfono móvil para llamar a una ambulancia porque «le dolía mucho la pierna».


Tras negarse a darle su móvil, el sospechoso dio un tirón a la cadena de oro que colgaba del cuello del invidente y se dio a la fuga con ella y con las dos medallas del mismo metal que colgaban de la misma.


Los agentes desplazados a la zona, después de entrevistarse con la víctima y con varios testigos que se encontraban en el lugar de los hechos, establecieron un dispositivo de búsqueda que culminó con la detención del presunto agresor, un joven argelino de 20 años que acumula antecedentes policiales diversos.



Hasta el lugar se personaron varios indicativos de Policía Nacional, los cuales, de manera coordinada, tras entrevistarse con la víctima y con varios testigos, establecieron un dispositivo de búsqueda localizando finalmente al autor de los hechos


En el momento de la detención, el sospechoso, A.M., portaba un teléfono móvil, el cual, tras gestiones realizadas por el Grupo de Robos con Violencia de la Jefatura Superior de Policía de Aragón, se comprobó que había sido sustraído del interior de un vehículo el pasado día 22 de septiembre en la localidad zaragozana de Quinto de Ebro.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:37:34 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-detenido-ladron-20-anos-tras-asaltar-ciego-plena-calle-201910151737_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Interceptan en el Aeropuerto de Zaragoza 50 kilos de comida peligrosa procedente de Rumanía</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-interceptan-aeropuerto-zaragoza-50-kilos-comida-peligrosa-procedente-rumania-201910151728_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/15/aragon_rucom1-kc7F--620x349@abc.jpeg"&gt;La Guardia Civil ha interceptado en el Aeropuerto de Zaragoza 50 kilos de comida peligrosa, que intentaba introducirse en España en equipajes de pasajeros procedentes de Rumanía. Se sospecha que iba a ser introducida en la cadena alimentaria, a través de comercios locales.


Según acaban de informar fuentes de la Benemérita, estas interceptaciones fueron practicadas a finales de septiembre, en equipajes pertenecientes a pasajeros que habían llegado a Zaragoza en vuelos procedentes de la capital rumana, Bucarest, y de la también rumana ciudad de Cluj Napoca.


La peligrosidad de esos alimentos radicaba en la carencia de etiquetado y de envasado, lo que impedía conocer datos tan esenciales como la fecha de producción, la fecha de caducidad, el origen de los mismos, su adaptación a los requisitos sanitarios o su composición.


«La mayoría de los alimentos, derivados de porcino, podrían haberse introducido en la cadena alimentaria a través de su venta en establecimientos comerciales, ya que la cantidad transportada por pasajero era superior a lo que es normal dentro de un consumo personal», han indicado las mismas fuentes.


Tras practicar las correspondientes diligencias, esos 50 kilos de comida fueron destruidos por las autoridades.




Parte de los alimentos localizados en el Aeropuerto de Zaragoza</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:28:00 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-interceptan-aeropuerto-zaragoza-50-kilos-comida-peligrosa-procedente-rumania-201910151728_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Un vecino de Teruel, juzgado por violar a sus hijas de 6 y 11 años: piden condenarlo a 26 años de cárcel</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-vecino-teruel-juzgado-violar-hijas-11-y-6-anos-piden-26-anos-carcel-201910150824_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/15/juzgados_teruel-k1tH--620x349@abc.jpg"&gt;Veintiséis años de prisión. Es la condena que piden para un vecino de Teruel por haber violado a sus hijas y haber sometido a la madre a malos tratos físicos y psíquicos. El acusado se ha sentado esta semana en el banquillo de la Audiencia Provincial de Teruel, en un juicio que este martes queda visto para sentencia. Él se declara inocente, la Fiscalía pide que sea condenado a penas que suman 20 años de cárcel y la acusación particular reclama contra él 26 años de prisión.


Este hombre lleva en prisión desde enero de 2018. El juez de instrucción que llevó las diligencias consideró que había «indicios racionales de criminalidad» que justificaban plenamente su encarcelamiento a la espera de juicio. Los informes médicos apoyaron las declaraciones de las hijas y de la madre.


El juez instructor consideró que procedía imputar al acusado, S.S.L.G., delitos de abusos y agresiones sexuales contra sus hijas, con la agravante de parentesco, concurrentes con otro delito de violencia física y psíquica habitual, y uno más de violencia contra la mujer, por los malos tratos que habría sufrido la esposa y madre de las pequeñas. Según las diligencias, el S.S.L.G. habría violado y abusado sexualmente de sus hijas cuando estas tenían 11 y 6 años de edad. 



Él niega las acusaciones, insiste en que es inocente y su abogado pide la libre absolución. La Fiscalía, sin embargo, pide que sea condenado a 20 años de cárcel por un delito de agresión sexual contra la hija que en aquel momento tenía 11 años, otro delito de agresión sexual para la hija pequeña, que tenía seis años, y un tercer delito de violencia psíquica habitual en el domicilio familiar.


Por su parte, la acusación particular, que ejercen las víctimas a través de su familia, solicitan para este hombre un total de 26 años de cárcel, porque sostienen que los delitos fueron continuados y que, además, también debe ser condenado por haber maltratado a su esposa.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 08:24:58 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-vecino-teruel-juzgado-violar-hijas-11-y-6-anos-piden-26-anos-carcel-201910150824_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Una vecina de Huesca, detenida por estafar 56.000 euros empeñando baratijas como si fueran joyas</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-vecina-huesca-detenida-estafar-56000-euros-empenando-baratijas-como-si-fueran-joyas-201910141858_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/14/aragon_oror-kzkB--620x349@abc.jpg"&gt;Una mujer de 38 años, que trabajaba en una tienda de compraventa de oro situada en Huesca, ha sido detenida por haber estafado 56.000 euros a su jefe. Lo hizo empeñando piezas de bisutería como si fueran joyas de metales preciosos. Ella misma rellenaba la documentación, lo que le permitió encubrir la estafa.


Junto a ella ha sido detenido un hombre de 46 años, también vecino de Huesca, al que se le considera partícipe de estas estafas. Él era el que realizaba los empeños que tramitaba la empleada. 


A los dos se les imputan los delitos de estafa, usurpación de estado civil y falsificación de documento mercantil, porque el timo lo llevaban a cabo rellenando documentación a nombre de terceros, personas allegadas a la empleada y que también viven en la provincia de Huesca.


Fuentes de la Guardia Civil, que se ha encargado de la investigación, han explicado que la empleada que ha sido detenida «realizaba todos los trámites necesarios para el empeño de las joyas, haciendo pasar por joyas de oro piezas de bisutería de color dorado o planteado». Asimismo, han indicado que esta práctica la llevó a cabo de forma reiterada en el tiempo. 


En cada empeño lograba «una sustancial cantidad de dinero». A través de múltiples operaciones de este tipo, consiguió obtener más de 56.000 euros en total.


La operación que ha permitido destapar esta estafa y detener a sus presuntos autores ha sido llevada a cabo por el Equipo de Delitos contra el Patrimonio de la Guardia Civil de Huesca.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:58:01 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-vecina-huesca-detenida-estafar-56000-euros-empenando-baratijas-como-si-fueran-joyas-201910141858_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Detenidos dos jóvenes cuando asaltaban una vivienda del barrio zaragozano de Santa Isabel</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-detenidos-jovenes-cuando-asaltaban-vivienda-barrio-zaragozano-santa-isabel-201910141839_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/14/aragon_cnp-kukC--620x349@abc.jpg"&gt;Agentes de la Policía Nacional han detenido a dos jóvenes rumanos, de 24 y 27 años, cuando estaban asaltando una vivienda en el barrio zaragozano de Santa Isabel. Un vecino advirtió la maniobra de estos dos jóvenes, avisó a las fuerzas de seguridad y la rápida intervención permitió capturar a los autores.


Según han informado fuentes policiales, los acusados habían saltado la valla perimetral de una vivienda unifamiliar. Un ciudadano los vio y alertó al 091, que movilizó de inmediato a varios agentes para frustrar el asalto y dar con sus autores.


Los agentes llegaron con rapidez y, al sentirse sorprendidos, los autores se dieron a la fuga cuando a habían intentado forzar la puerta trasera de la vivienda. Saltaron por los jardines de las viviendas adyacentes, pero fueron interceptados por los policías.


Los detenidos responden a las iniciales B.A. y S.A.C., ambos de nacionalidad rumana pero afincados en España, según han indicado las mismsa fuentes.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:39:07 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-detenidos-jovenes-cuando-asaltaban-vivienda-barrio-zaragozano-santa-isabel-201910141839_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Localizan en Belchite una sofisticada plantación de marihuana y detienen a su dueño, de 38 años</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-localizan-belchite-sofisticada-plantacion-marihuana-y-detienen-dueno-38-anos-201910141827_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/14/MARIHUANABELCHITE-kdrB--620x349@abc.jpg"&gt;La Policía Nacional ha desmantelado en Belchite (Zaragoza) una sofisticada plantación de marihuana que había instalado un hombre de 38 años al que han detenido por un delito de narcotráfico. Según han informado fuentes policiales, el acusado había desarrollado su propio sistema de cultivo, con una serie de técnicas que le permitían obtener más producción, plantas más grandes y con más carga estupefaciente.


La operación se inició en Zaragoza capital. Los agentes estaba investigando la distribución de droga y las pesquisas y seguimientos les pusieron sobre la pista de ese centro de producción localizado en Belchite. Según informaron este lunes fuentes policiales, la detención se practicó el jueves de la semana pasada.


El acusado responde a las iniciales J.A.T.L., presunto autor de un delito de narcotráfico por esta plantación ilegal de cannabis que ocupaba unos mil metros cuadrados de superficie. El terreno lo había dotado de amplias medidas de seguridad, con un alto muro exterior que, además, estaba rodeado de setos de gran altura. Además, allí mismo tenía una jauría de perros de razas peligrosas, según han indicado las mismas fuentes.


Los mil metros cuadrados de terreno se dedicaban al cultivo intensivo de marihuana. Estaban dotados de una instalación de regadío y, en el momento de la intervención, la plantación contaba con un total 38 plantas de marihuana, muchas de ellas de gran tamaño. Sumaron, en su conjunto, más de 80 kilos. 


Desde la Policía Nacional han indicado que «el detenido había desarrollado un sistema de cultivo propio, mezclando distintas variedades de semillas seleccionadas especialmente, así como potenciadores, consiguiendo unas plantas de gran tamaño con un fuerte componente de Tetrahidrocannabinol, comúnmente conocido como THC, que es el componente psicoactivo».


Asimismo en las instalaciones había maquinaria industrial para su picado y procesamiento, así como distintas maquinas para su envasado al vacío y balanzas electrónicas de precisión. Durante el registro, los agentes también intervinieron diversa munición de alta potencia, aunque el detenido no tiene permiso de armas. 


Tras pasar a disposición judicial, el acusado ha quedado en libertad con cargos. La Policía Nacional, por su parte, no da por cerrada la operación y no descarta nuevas actuaciones a partir de la información que ha obtenido durante esta investigación.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:27:49 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-localizan-belchite-sofisticada-plantacion-marihuana-y-detienen-dueno-38-anos-201910141827_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Aragón, la región española con menos casos de violencia de género</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-aragon-region-espanola-menos-casos-violencia-genero-201910141812_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/14/aragon_violencia-kIIF--620x349@abc.jpg"&gt;Aragón se ha convertido en la región española en la que menos incidencia tiene la violencia de género. Así lo indican las últimas estadísticas de víctimas que acaba de publicar el Observatorio contra la Violencia Doméstica y de Género, a partir de los datos registrados por el Consejo General del Poder Judicial (CGPJ) hasta junio.


Según este informe, durante el segundo trimestre del año, Aragón tuvo la tasa más baja de España de mujeres víctimas de malos tratos: 9,8 por cada 10.000 habitantes.


Entre abril y junio se tramitaron en esta Comunidad un total de 882 denuncias por malos tratos, casi 200 menos que en el mismo período del año pasado, cuando se contabilizaron 1.051, lo que supone un descenso interanual del 16,2%.


Por su parte, el número de asuntos que llegaron a los juzgados aragoneses de violencia sobre la mujer se redujeron un 34,87% entre abril y mayo: registraron 741, frente a los 1.137 que les llegaron en el segundo trimestre de 2018.


Pese a este descenso en el número de casos, se ha producido un considerable incremento en el número de órdenes de alejamiento y medidas de protección dictadas a favor de mujeres que han denunciado malos tratos. En total, entre abril y mayo se dictaron 214 órdenes y medidas de protección en Aragón, frente a las 126 que se libraron en el mismo periodo de 2018.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:12:08 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-aragon-region-espanola-menos-casos-violencia-genero-201910141812_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Aragón declara la guerra al conejo silvestre: a tiro limpio contra la plaga</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-aragon-declara-guerra-conejo-silvestre-tiro-limpio-contra-plaga-201910140054_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/13/aragon_2conejos-kLiG--620x349@abc.jpg"&gt;La plaga de conejos que atenaza a los agricultores de gran parte de Aragón ya ha empezado a comprometer también a los ganaderos, según han confirmado desde el Gobierno regional. La masiva presencia de conejos no solo daña de lleno las cosechas sino que está diezmando los pastos de los que dependen los rebaños de ovejas en amplias zonas de la Comunidad. 


La plaga afecta de forma muy grave a 118 términos municipales de Aragón, en los que acaba e entrar en vigor un decreto del Ejecutivo autonómico con el que se da luz verde a la caza intensiva de conejos. Este decreto entró en vigor el pasado sábado y estará en vigor hasta el 31 de diciembre de 2021.


La sobrepoblación de conejo común en esos 118 términos municipales «está provocando daños desproporcionados, de extrema gravedad, sobre los cultivos agrícolas, así como el consumo excesivo de las especies vegetales silvestres», según han hecho constar las autoridades autonómicas en la exposición de motivos de ese decreto-ley. La masiva presencia de conejos, por tanto, está diezmando la cubierta vegetal silvestre, «lo que está afectando no solo a la agricultura sino también a la ganadería extensiva de ovino y a muchas otras especies animales silvestres con las que comportan el hábitat».


Se calcula que, en zonas áridas, dieciséis conejos equivalen al consumo de una oveja de carne a campo abierto. Y hay tal cantidad de conejos que en una amplia porción de esta Comunidad los conejos ya están ejerciendo una dañina «competición con la ganadería extensiva».


En el caso de la agricultura, el Gobierno regional reconoce que es crítica en ese centenar de municipios que están más gravemente afectados por esta plaga. «Los conejos consumen las cosechas de cereales desde su periodo de germinación hasta el estado de espiga y roen las cortezas y las ramas jóvenes de los cultivos leñosos, llegando en ocasiones a secarlos», indican desde la Administración autonómica.


La situación ha llegado a tal punto –explican– que «muchos agricultores se ven desbordados por el problema que suponen los daños provocados por el conejo en sus explotaciones, y en numerosas zonas se están dejando de cultivar grandes extensiones agrícolas, sobre todo cereales, ya que el impacto del conejo, unido a otros condicionantes negativos como puede ser la falta de precipitaciones, hace que no sea rentable su puesta en explotación».


El conejo se ha convertido en un problema de tal envergadura que, según el Gobierno aragonés, es necesario combatirlo para que mejore la renta agraria en el medio rural, lo que a su vez es necesario para luchar contra la despoblación.


Plan de caza
El decreto-ley que está en vigor desde el pasado sábado incluye múltiples medidas para fomentar la caza de conejos en esos 118 municipios especialmente afectados por la plaga. Además de implicar a los cazadores y a los cotos, se levantan los requisitos que antes limitaban las capturas. 


Así, ya no hará falta contar con autorización administrativa especial para tener hurones destinados a la caza del conejo; se permite la caza del conejo en madriguera a la espera; se obliga a la utilización de focos de luz artificial en la caza nocturna del conejo para aumentar la eficacia y la seguridad en el disparo; se autoriza la captura en vivo de conejos durante todo el año, en cualquier terreno, sin necesidad de disponer de licencia de caza; y, en cotos de caza de esos 118 municipios, sus miembros podrán cazar el conejo durante todo el año, sin limitación.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:54:54 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-aragon-declara-guerra-conejo-silvestre-tiro-limpio-contra-plaga-201910140054_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Ejea pacta el cierre de Future Pipe, que supone la destrucción de 116 empleos</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-ejea-pacta-cierre-future-pipe-supone-destruccion-116-empleos-201910110829_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/11/aragon_fpi-kgOC--620x349@abc.jpg"&gt;Trabajadores y empresa han pactado finalmente las condiciones de cierre de la factoría que la multinacional Future Pipe tiene en Ejea de los Caballeros (Zaragoza), dedicada a la fabricación de tubos. Tras semanas de tensas negociaciones y de profundo desencuentro total entre sindicatos y compañía, al final ambas partes han sido capaces de llegar a un acuerdo sobre las condiciones económicas en las que serán despedidos los 116 trabajadores de esa fábrica. Cobrarán 30 días por año trabajado, con un máximo de 22 mensualidades.



Los intentos iniciales de los trabajadores para que la compañía reconsiderara el cierre de Future Pipe no surtieron efecto. La empresa dio por irreversible el desmantelamiento de la fábrica. Así las cosas, la única vía posible era pactar las condiciones de los despidos, para que los trabajadores afectados se vieran resarcidos con las mayores indemnizaciones posibles.


Las condiciones que al final se han pactado se aproximan a lo que aspiraban inicialmente los sindicatos. La empresa quería indemnizar a sus empleados con 23 días por año trabajado, con un máximo de 12 mensualidades. Y los sindicatos reclamaban la indemnización equivalente a un despido improcedente. Así, solicitaban indemnizaciones de 45 días por año trabajado hasta el 2012 y 33 días a partir de entonces, con un máximo de 24 mensualidades.


Ante la gran distancia que separaba las posturas de unos y otros, UGT llegó a anunciar a la empresa una guerra judicial si no se avenía a un acuerdo. Los sindicatos han criticado que el cierre de Future Pipe no se justifica en causas económicas objetivas. 


Finalmente, sin embargo, esta semana se produjo un acercamiento que se sustanció en un preacuerdo entre sindicatos y directivos de la empresa, que este jueves fue ratificado en referéndum por los trabajadores afectados. De los 116 que forman la plantilla, votaron un total de 101. Y, de estos, 99 dieron el «sí» al preacuerdo.


El plan de cierre que se ha pactado prevé el despido escalonado de toda la plantilla, de aquí a marzo del próximo año. De esta forma queda totalmente despejado el proceso para el desmantelamiento total de esta factoría especializada en la fabricación de tuberías para diversas ramas de actividad, tanto para conducciones de agua como para canalizaciones de petróleo y gas, así como para aplicaciones industriales.


Desde el año 2013, la fábrica pertenece a un grupo de inversores de Dubai (Golfo Pérsico). Semanas atrás presentaron un Expediente de Regulación de Empleo (ERE) para la extinción de la totalidad de la plantilla de Ejea de los Caballeros y el cierre completo de la factoría. Argumentan que «la persistente situación económica negativa de la empresa es insostenible», algo que los trabajadores niegan, convencidos de que la empresa sí es viable, pero que la multinacional ha optado por llevarse la producción a otros países con costes más baratos.


El cierre de Future Pipe supone un mazazo para el mercado laboral de Ejea de los Caballeros. De un plumazo, la pérdida de 116 empleos conlleva la destrucción del 2% del censo de asalariados con que cuenta actualmente la capital de las Cinco Villas.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 08:29:08 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-ejea-pacta-cierre-future-pipe-supone-destruccion-116-empleos-201910110829_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Detienen en Huesca un estafador de 33 años que timaba con falsos alquileres vacacionales</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-detienen-huesca-estafador-33-anos-timaba-falsos-alquileres-vacacionales-201910101311_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/10/aragon_gchsca-kRu--620x349@abc.jpg"&gt;La Guardia Civil ha detenido a un vecino de Huesca, de 33 años, acusado de haber cometido múltiples estafas con falsos alquileres vacacionales. Operaba a través de internet, con anuncios de alojamientos en lugares de vacaciones. Cuando los interesados contactaban con él, trataba de ganarse su confianza hasta que los convencía para que le ingresaran una cantidad pactada a cambio del alquiler. Sus víctimas descubrían la estafa cuando, al llegar a su destino de vacaciones, comprobaban que no existía la vivienda que habían alquilado.


La investigación se inició a raíz de la denuncia interpuesta por uno de los afectados. Las pesquisas las han llevado a cabo agentes del Equipo de Investigación Tecnológica (Edite) de la Comandancia oscense de la Guardia Civil. Tras seguir su rastro por internet, dieron con él en Huesca capital y han localizado, en distintos puntos de España, a otras siete personas que también fueron víctimas de esas estafas.


Por todo ello, se le imputan ocho delitos de estafa, por el alquiler a través de internet de apartamentos vacacionales que no eran de su propiedad. Las diligencias instruidas han sido puestas a disposición del Juzgado de Instrucción de Guardia de Huesca. El detenido quedó en libertad con cargos y con la obligación de comparecer ante el juzgado cuando sea requerido.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 13:11:02 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-detienen-huesca-estafador-33-anos-timaba-falsos-alquileres-vacacionales-201910101311_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Amplían la prisión para Igor el Ruso, que aún no ha sido juzgado por su triple asesinato de hace dos años</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-amplian-prision-para-igor-ruso-no-sido-juzgado-triple-asesinato-hace-anos-201910101247_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/10/aragon_nf-kdRD--620x349@abc.jpg"&gt;La juez que instruye las diligencias por el triple crimen de Albalate del Arzobispo (Teruel), ocurrido el 14 de diciembre de 2017, ha decidido prorrogar la prisión provisional para el autor confeso de aquellos asesinatos, el criminal serbio Norbert Feher, apodado Igor el Ruso. La juez ha adoptado esta medida al considerar que se mantienen las circunstancias tenidas en cuenta cuando se acordó su ingresión en prisión. Además, Igor el Ruso tampoco ha solicitado su puesta en libertad.


Con carácter ordinario, la legislación establece que la prisión preventiva se prolongará durante un máximo de dos años, aunque también contempla la posibilidad de prorrogarla cuando se dan circunstancias como las apuntadas en su auto por la juez que lleva el caso.


Norbert Feher fue capturado pocas horas después de que asesinara a dos guardias civiles y a un ganadero en un paraje situado a campo abierto entre Albalate del Arzobispo y Andorra, en la provincia de Teruel. Las autopsias desvelaron que fueron 
tres asesinatos cometidos a traición
 y en un lapso de apenas 15 minutos. Días antes había tiroteado a otros dos lugareños a los que hirió de gravedad, en una zona de casas de campo de los alrededores de Albalate del Arzobispo. Tras varios días escondiéndose en esos montes, cometió el triple asesinato cuando temió ser descubierto en la explotación ganadera en la que se había refugiado.


Desde su detención, hizo gala de un extraño comportamiento en el que combinó su 
extrema frialdad con una peculiar religiosidad
 que le llevó a refugiarse en la lectura de la Biblia en cuanto entró en prisión.


Igor el Ruso tenía ya en su haber un sangriento historial delictivo. De hecho, huyó de la Justicia italiana tras haber sido arrestado y cometer un doble asesinato.


«He sido entrenado para matar», afirmó este serbio de 38 años cuando, meses después de su detención en Teruel, fue entrevistado por los forenses que evaluaron su perfil psicológico. Los especialistas concluyeron que es un individuo frío, arrogante, altamente peligroso, sin afección psicótica ni déficit intelectual, pero en el que se mezclan una personalidad narcisista, un carácter antisocial y un alto nivel de psicopatía.


Por otra parte, la juez que instruye el caso por el triple crimen de Albalate del Arzobispo también acaba de denegar la práctica de varias pruebas solicitadas por las partes. La magistrada ha acordado la continuación del procedimiento para la celebración del juicio. Igor el Ruso será juzgado por un jurado popular, según ha determinado también la juez instructora.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 12:47:42 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-amplian-prision-para-igor-ruso-no-sido-juzgado-triple-asesinato-hace-anos-201910101247_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Investigan dos incendios provocados en el ferial de las fiestas de Zaragoza</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-investigan-incendios-provocados-ferial-fiestas-zaragoza-201910101216_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/10/aragon_ferial-kIiF--620x349@abc.jpeg"&gt;Agentes de la Policía nacional está investigando dos incendios presuntamente provocados que se detectaron a primera hora de la mañana de este jueves en el ferial de las fiestas de Zaragoza. Dos de las atracciones instaladas en ese recinto fueron incendiadas, aunque el fuego se detectó con rapidez y se evitó que las llamas se extendieran.


Fuentes municipales han indicado que ambos focos de fuego se produjeron en los bajos de esas atracciones y de forma casi simultánea, pese a que entre ambas hay unos cien metros de distancia. Ese es uno de los datos que ha abonado la hipótesis de que se haya tratado de dos incendios intencionados.


El primero de esos fuegos se detectó poco antes de las 08.00 horas, en la atracción denominada King Dance. Los bomberos llegaron en pocos minutos y sofocaron las llamas que se localizaron junto a las ruedas del remolque que sirve de plataforma sobre la que se sostiene la atracción.


El fuego fue extinguido con rapidez, sin que causara daños graves. Y justo cuando los bomberos acababan su intervención en este incendio, llegó el avisó de un segundo foco de fuego, a unos cien metros, en la atracción denominada «Tecno Power». Las características de este otro incendio eran casi idénticas a las del primero: las llamas se localizaban bajo el remolque. 


Los bomberos extinguieron de inmediato ese segundo foco, que tampoco llegó a causar daños de consideración.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 12:16:03 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-investigan-incendios-provocados-ferial-fiestas-zaragoza-201910101216_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Desmantelar la térmica de Andorra costará 70 millones y dará trabajo a 130 personas durante tres años</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-desmantelar-termica-andorra-costara-70-millones-y-dara-trabajo-130-personas-durante-tres-anos-201910101202_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/10/aragon_ctandorra-kgRE--620x349@abc.jpg"&gt;Desmantelar la central térmica de Andorra (Teruel) costará 70 millones de euros. Será un proceso largo y complejo. Los trabajos durarán entre tres y cuatro años, según han indicado fuentes de Endesa, compañía propietaria de esta térmica que entró en servicio en 1981 y que, durante décadas, se nutrió del carbón extraído en las cuencas mineras turolenses.


Las minas del carbón entraron en un acelerado declive a principios de los años 90. Y, en los últimos años, los planes medioambientales para prescindir de este combustible han acabado condenando al cierre a la térmica de Andorra, «buque insignia» de la actividad económica y del empleo de Andorra. 


Endesa ha garantizado la recolocación de los alrededor de 150 empleos directos que tiene en esta central. Pero la zona se enfrenta a la necesidad de atraer nuevas actividades productivas que compensen los puestos que se perderán con el cierre de la térmica, no solo esos 150 directos sino, también, los alrededor de 400 empleos indirectos que dependen de sus subcontratas.


Mientras tanto, Endesa tiene listo el plan para desmantelar la central. Será desmontada por completo. Durante los entre tres y cuatro años que durarán esos trabajos, se calcula que se empleará en esas labores a un promedio de 130 personas.


El único dato que queda por concretar al respecto es la fecha exacta en la que cerrará la central. Como ya dijo Endesa en su día, puede seguir funcionando hasta el 30 de junio del año que viene, como máximo. Sin embargo, el Gobierno maneja adelantar la fecha al 1 de enero.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 12:02:58 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-desmantelar-termica-andorra-costara-70-millones-y-dara-trabajo-130-personas-durante-tres-anos-201910101202_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Detenida la pareja que asaltó violentamente a una anciana de 90 años en Zaragoza</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-detenida-pareja-asalto-violentamente-anciana-90-anos-zaragoza-201910091911_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/09/aragon_pna-k5KB--620x349@abc.jpg"&gt;La Policía Nacional ha detenido en Zaragoza a una mujer de 36 años y a un joven de 21, a los que ha identificado como la pareja que asaltaron a una anciana de 90 años en Zaragoza en el portal de su casa. Los hechos se produjeron el 2 de octubre y fueron grabados por unas cámaras de video que evidenciaron la contundencia con la que dos individuos abordaron a la anciana, la zarandearon y tiraron al suelo para arrebatarle el bolso.


El asalto se produjo en un portal de la calle Morería. Las imágenes del video mostraron cómo los asaltantes siguieron a la mujer hasta que entró en el portal de su casa. En ese momento la agarraron, le taparon los ojos, la inmobilizaron y la tiraron al suelo. Se llevaron su bolso, con el que salieron corriendo hacia la Plaza de Salamero.


La anciana regresaba a casa tras haber acudido a su banco. Se sospecha que la pareja que la asaltó había seguido sus pasos.


La rápida intervención de la policía permitió recuperar el bolso de la anciana poco después. A partir de ahí, las gestiones se centraron en identificar a los autores. Esas gestiones practicadas por la Policía Nacional han conducido a la detención de V.A.G.E., varón de 21 años, y a T.J.J., mujer de 36, como los presuntos autores de aquel asalto. Se les imputa un delito de robo con fuerza e intimidación.


La Policía Nacional advierte, que cuando se vaya a extraer una determinada cantidad elevada de dinero en el banco, que no se haga en solitario, sino que vayan acompañados de algún familiar, ya sea hijo, hermano, o persona de confianza, para evitar posibles altercados en el momento de realizar la operación.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 19:11:04 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-detenida-pareja-asalto-violentamente-anciana-90-anos-zaragoza-201910091911_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Quince alcaldes se unen contra la «fatal» carretera entre Gallocanta el Monasterio de Piedra</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-quince-alcaldes-unen-contra-fatal-carretera-entre-gallocanta-monasterio-piedra-201910091857_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/09/aragongallmon-kDKE--620x349@abc.jpg"&gt;Quince ayuntamientos de las provincias de Zaragoza y de Teruel se han unido para reclamar la rehabilitación de la penosa carretera que conecta dos grandes enclaves turísticos de Aragón, el Monasterio de Piedra y la laguna de Gallocanta. El trazado, que depende del Gobierno aragonés, lleva prácticamente medio siglo sin ser reparado. Aunque en las últimas décadas se ha prometido en varias ocasiones su acondicionamiento, las obras no se han hecho realidad.


Ahora, esos quince ayuntamientos directamente afectados por esta carretera, la A-2506, van a intentar unirse para alzar la voz contra el estado de este trazado. La iniciativa ha partido de los ayuntamientos de Used y de Cubel. Esta semana va a tener la primera reunión. Tendrá lugar en Used y a ella acudirán su alcalde y los de Cubel, Tornos, Bello, Las Cuerlas, Berrueco, Gallocanta, Santed, Aldehuela de Liestos, Cimballa, Torralba de los Frailes, Abanto, Monterde, Nuévalos y Odón.



La mayoría de estos ayuntamientos pertenecen a las comarcas zaragozana de Calatayud y de Daroca, pero también hay varios de la comarca turolense del Jiloca.


Según ha explicado el alcalde de Used, Fernando Sánchez, el objetivo es que estas quince poblaciones hagan frente común para exigir el arreglo de una vía que «lleva casi 50 años sin acondicionarse». Ha subrayado que la carretera «está fatal, desde el límite provincial de Teruel a Abanto no se puede transitar», la vía es muy estrecha y el firme «está en muy mal estado». 


Aunque algún tramo ya ha sido arreglado, Fernando Sánchez ha indicado que «habría que acondicionarla entera y en los últimos veinte años la han marcado dos veces para hacerlo, pero no han realizado los trabajos». «Tenerla así es una pérdida de turistas», ha criticado el alcalde de Used.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 18:57:17 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-quince-alcaldes-unen-contra-fatal-carretera-entre-gallocanta-monasterio-piedra-201910091857_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Ayuntamiento y el Real Zaragoza sellan el acuerdo para rehacer el estadio de La Romareda</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-ayuntamiento-y-real-zaragoza-sellan-acuerdo-para-rehacer-estadio-romareda-201910181334_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/18/aragon_romareda-kfBH--620x349@abc.jpg"&gt;El Ayuntamiento y el Real Zaragoza han firmado el convenio de colaboración para los próximos 4 años que prevé la concesión de la Romareda al club para 75 años, y que incorpora el compromiso del consistorio de elaborar el anteproyecto de reforma del estadio en su misma ubicación, cuyo coste financiará el club en el mismo plazo que la cesión.


El acuerdo ha sido firmado por el alcalde, Jorge Azcón, y el presidente del Real Zaragoza, Christian Lapetra; el vicepresidente del club, Fernando Sáinz de Varanda, y el consejero municipal de Urbanismo y Equipamiento, Víctor Serrano, quien ha explicado previamente a los medios este acuerdo, aprobado por el Gobierno de la ciudad, junto a la portavoz del mismo y consejera de Hacienda, María Navarro.


El acuerdo, según Azcón, acaba con la crispación y abre una nueva etapa de colaboración entre ambas entidades, da «seguridad jurídica» a la relación existente, con la cesión en precario del campo al Real Zaragoza, e incorpora «el primer paso para la nueva Romareda», que pagará el Real Zaragoza desde el momento que empiecen las obras con un canon por la cesión de uso -que actualmente no abona- y otro por amortización de la reforma en un plazo máximo de 75 años.


No se conoce el importe del canon de cesión ni el de la amortización de las obras dado que no está definido el coste de la reforma ni existe el proyecto, según ha detallado Serrano en la rueda de prensa, en la que sí ha recalcado que «cuando estén definidos se firmará un nuevo pliego» y «en ningún caso el campo se va a financiar con presupuesto del Ayuntamiento de Zaragoza ni computará como deuda», porque la situación de las arcas municipales «no lo permitiría».


El Ayuntamiento se compromete a redactar un anteproyecto para la Romareda en la misma ubicación que la actual y a tramitar la concesión administrativa por 75 años a favor del Real Zaragoza y el club asume la financiación íntegra de las obras «al término de la cesión del estadio» y también a ceder el uso del campo al consistorio para usos culturales y grandes eventos.


El siguiente paso, por tanto, según Serrano, es tratar de involucrar a otras administraciones, como el Gobierno de Aragón o la Diputación Provincial de Zaragoza, y entidades que puedan sumarse al proyecto, aunque no se han iniciado conversaciones ni con entidades financieras ni con constructoras, para poder «definir» el proyecto y «los recursos» que aportará el Ayuntamiento, por ejemplo con los aprovechamientos urbanísticos, para adelantar el pago de las obras.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:34:06 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-ayuntamiento-y-real-zaragoza-sellan-acuerdo-para-rehacer-estadio-romareda-201910181334_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Tensión en Zaragoza al coincidir dos manifestaciones a favor y en contra del independentismo catalán</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-tension-zaragoza-coincidir-manifestaciones-favor-y-contra-independentismo-catalan-201910181318_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/18/aragon_polc-kAoF--620x349@abc.jpg"&gt;Las fuerzas de seguridad han preparado un dispositivo especial de seguridad para este viernes en Zaragoza, al coincidir por la tarde dos concentraciones a favor y en contra del independentismo catalán. Una ha sido avalada por los autodenominados 
«CDR de Aragón»
, la franquicia aragonesa de los grupos de movilización del independentismo catalán. Y, ante esa movilización, grupos contrarios han promovido a través de las redes sociales una concentración para contrarrestarla.


Los preparativos de ambas apuntan a que coincidirán, a las 19.00 horas, en la Plaza de España de la capital aragonesa, en pleno centro de la ciudad. La movilización apoyada por los CDR ha sido comunicada a la Delegación del Gobierno por tres personas, que dicen convocarla para protestar contra la sentencia del «procés» y del caso de Alsasua, que condenó a ocho jóvenes que agredieron a dos guardias civiles y a sus parejas.


A través de su cuenta en Twitter, los denominados «CDR de Aragón» llevan días animando a acudir a la concentración contra la sentencia del «procés» y en apoyo del independentismo catalán. «Por la libertad de los presos políticos, por el derecho a decidir, amnistía total», reza una de las consignas que han lanzado a través de internet.


Y, también a través de las redes sociales, en los últimos días se ha ido llamando a acudir a una concentración contraria a la avalada por los CDR en Zaragoza. Esta otra movilización no ha sido comunicada a la Delegación del Gobierno.


«Toca defender Zaragoza de los CDR», «Saca tu bandera y plántales cara», indican algunos de los mensajes con los que se está arengando a concentrarse frente a los proindependentistas.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:18:30 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-tension-zaragoza-coincidir-manifestaciones-favor-y-contra-independentismo-catalan-201910181318_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La Fiscalía pide condenar por desobediencia a los «exconsellers» Vila y Puig por los «bienes de Sijena»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-fiscalia-pide-condenar-desobediencia-exconsellers-vila-y-puig-bienes-sijena-201910181235_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/18/aragon_svila-kCg--620x349@abc.jpg"&gt;La Fiscalía de Huesca ha presentado escrito de acusación contra los exconsellers de la Generalitat Santi Vila y Lluís Puig, a los que imputa un delito de desobediencia por haber incumplido reiteradamente las resoluciones judiciales que, en su día, les ordenaron devolver a Aragón las obras de arte del Monasterio de Sijena (Huesca). La actitud de esos dos consejeros de Cultura de la Generalitat forzó a la Justicia a mandar a la Guardia Civil al Museo de Lérida para hacerse con las piezas y trasladarlas a Aragón.


Santi Vila acaba de ser condenado por el Tribunal Supremo a 60.000 euros de multa y a un año y ocho meses de inhabilitación, por su participación en el golpe independentista del otoño de 2017. Ahora, tras esta sentencia del «procés», Vila se enfrenta a una nueva petición de la Fiscalía por un delito de desobediencia, en este caso por los «bienes de Sijena».


El caso se remonta a abril de 2015, cuando un juzgado de Huesca sentenció en primera instancia que esas obras de arte debían regresar a su emplazamiento original, el Monasterio de Sijena. Aunque esa sentencia fue recurrida y el proceso aún sigue su curso, el Ayuntamiento oscense de Villanueva de Sijena pidió la ejecución provisional de aquella primera sentencia, algo que fue aceptado por los tribunales. De ahí que se ordenara a las autoridades catalanas que se devolvieran las obras de arte.


Las primeras órdenes llegaron a la Generalitat cuando Santi Vila estaba al frente de la Consejería de Cultura. Pero esas órdenes fueron sistemáticamente ignoradas. Solo tras varios requerimientos, la Generalitat devolvió una parte de esa colección, pero fuera de plazo. Y el resto de piezas siguieron retenidas en el Museo de Lérida.


En medio de este litigio, Santi Vila dejó la consejería catalana de Cultura y se hizo cargo de ella el también independentista Lluís Puig, que se mantuvo en el cargo hasta que el Gobierno de España intervino la Generalitat en octubre de 2017, en aplicación del artículo 155 de la Constitución.


Puig, que se encuentra huido de España desde entonces, también ignoró reiteradamente las órdenes judiciales sobre los «bienes de Sijena». Al final, con la Generalitat ya intervenida, en diciembre de 2017 el juzgado envió a la Guardia Civil al Museo de Lérida para garantizar la devolución de esas obras de arte al Monasterio de Sijena. La operación de traslado costó 12.932 euros, según indica la Fiscalía en el escrito de acusación que ha presentado contra los exconsellers Vila y Puig.


Por los reiterados incumplimientos de las órdenes judiciales sobre los «bienes de Sijena» serán juzgados Vila y Puig. La Fiscalía imputa a ambos un delito de desobediencia. Los considera autores materiales y directos, y pide para cada uno de ellos unos 6.000 euros de multa –11 meses de multa, con una cuota diaria de 18 euros- y a dos años de inhabilitación especial para empleo o cargo público.


Además, la Fiscalía reclama que Vila y Puig sean condenados a indemnizar conjunta y solidariamente al Gobierno aragonés «en la cantidad en que sea tasada la cuantía que hubo de hacer frente como consecuencia del traslado» de aquellas obras de arte.


Tras la petición de condenas que ha formulado la Fiscalía, ahora será el Ayuntamiento de Villanueva de Sijena el que presentará también su escrito de acusación, algo que hará en cuestión de días, según ha anunciado el abogado de este Consistorio, Jorge Español. El Gobierno aragonés no ejerce acusación alguna porque decidió retirarse de esta causa, pero –a petición de la Fiscalía- tendrá que presentar las facturas y costes detallados del coste que supuso la operación de traslado de los «bienes de Sijena».


El juicio contra Santi Vila y Lluís Puig se celebrará en los juzgados de lo Penal de Huesca, en fecha todavía por determinar.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:35:23 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-fiscalia-pide-condenar-desobediencia-exconsellers-vila-y-puig-bienes-sijena-201910181235_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La odisea de operarse en Aragón: la lista de espera se ha disparado un 134% en doce meses</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-odisea-operarse-aragon-lista-espera-disparado-134-por-ciento-doce-meses-201910182048_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/18/aragon_quirofano33-kgiG--620x349@abc.jpg"&gt;El atasco en los quirófanos aragoneses se agrava. En solo doce meses, la lista de espera quirúrgica se ha disparado un 134%: al acabar septiembre, había más de 4.200 pacientes que llevaban esperando a ser operados desde hacía más de seis meses, frente a los 1.799 que había hace justo un año.


La escalada está comprometiendo al Gobierno regional el socialista Javier Lambán, que este viernes fue diana de críticas desde los grupos de la oposición por cómo se ha recrudecido este problema que desde la Consejería de Sanidad se achaca a la falta de médicos especialistas, en particular de anestesistas.


En las Cortes regionales, el director general de Asistencia Sanitaria, José María Abad, que este viernes tuvo que dar explicaciones ante la Comisión parlamentaria de Sanidad. Abad habla de «problema estructural» por falta de facultativos, mientras desde la oposición exigen al Ejecutivo aragonés que haga autocrítica, que asuma su responsabilidad en la gestión de las listas de espera y que adopte medidas para aliviar la escalada que están registrando.


Por su parte, desde la Consejería de Sanidad piden tiempo. Dicen que a partir de ahora empezará a adelgazar la lista de espera, entre otros motivos porque este mes de octubre ha entrado en vigor el acuerdo adoptado entre el Gobierno aragonés y los facultativos para operar por las tardes.


Diez meses de media para ser operado
Al acabar el mes de septiembre había en Aragón un total de 28.986 pacientes esperando una intervención quirúrgica. De ellos, 4.208 lo hacían desde hacía más de seis meses. En la especialidad de neurocirugía, el tiempo medio que hay que esperar para ser operado en Aragón es de prácticamente diez meses (296 días). En cirugía plástica, casi ocho meses (231 días). Y en Traumatología, la demora media alcanza los 157 días, más de cinco meses.


En traumatología, un 140% más
La situación se ha agravado de forma generalizada en todas las especialidades. Los peores datos los sigue arrojando la especialidad de traumatología, que es en la que se da un mayor atasco quirúrgico. Al acabar septiembre había 1.666 pacientes que llevaban más de seis meses esperando una operación de traumatología, frente a los 695 que había hace un año, lo que supone un incremento del 140% en doce meses.


El grueso de las listas de espera se concentra en Zaragoza, algo lógico si se tiene en cuenta que la mitad de la población aragonesa reside en la capital. De los 4.208 pacientes que llevan esperando más de seis meses a ser operados, 3.860 se localizan en la provincia de Zaragoza, 208 en la de Huesca y 140 en la de Teruel. Por hospitales, el hospital zaragozano Miguel Servet acumulaba al acabar septiembre a un total de 2.081 pacientes en lista de más de seis meses, y otros 1.331 en el hospital Clínico.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:48:22 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-odisea-operarse-aragon-lista-espera-disparado-134-por-ciento-doce-meses-201910182048_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La odisea de operarse en Aragón: la lista de espera se ha disparado un 134% en solo un año</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-odisea-operarse-aragon-lista-espera-disparado-134-por-ciento-doce-meses-201910182048_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/18/aragon_quirofano33-kgiG--620x349@abc.jpg"&gt;El atasco en los quirófanos aragoneses se agrava. En solo doce meses, la lista de espera quirúrgica se ha disparado un 134%: al acabar septiembre, había más de 4.200 pacientes que llevaban esperando a ser operados desde hacía más de seis meses, frente a los 1.799 que había hace justo un año.


La escalada está comprometiendo al Gobierno regional el socialista Javier Lambán, que este viernes fue diana de críticas desde los grupos de la oposición por cómo se ha recrudecido este problema que desde la Consejería de Sanidad se achaca a la falta de médicos especialistas, en particular de anestesistas.


En las Cortes regionales, el director general de Asistencia Sanitaria, José María Abad, que este viernes tuvo que dar explicaciones ante la Comisión parlamentaria de Sanidad. Abad habla de «problema estructural» por falta de facultativos, mientras desde la oposición exigen al Ejecutivo aragonés que haga autocrítica, que asuma su responsabilidad en la gestión de las listas de espera y que adopte medidas para aliviar la escalada que están registrando.


Por su parte, desde la Consejería de Sanidad piden tiempo. Dicen que a partir de ahora empezará a adelgazar la lista de espera, entre otros motivos porque este mes de octubre ha entrado en vigor el acuerdo adoptado entre el Gobierno aragonés y los facultativos para operar por las tardes.


Diez meses de media para ser operado
Al acabar el mes de septiembre había en Aragón un total de 28.986 pacientes esperando una intervención quirúrgica. De ellos, 4.208 lo hacían desde hacía más de seis meses. En la especialidad de neurocirugía, el tiempo medio que hay que esperar para ser operado en Aragón es de prácticamente diez meses (296 días). En cirugía plástica, casi ocho meses (231 días). Y en Traumatología, la demora media alcanza los 157 días, más de cinco meses.


En traumatología, un 140% más
La situación se ha agravado de forma generalizada en todas las especialidades. Los peores datos los sigue arrojando la especialidad de traumatología, que es en la que se da un mayor atasco quirúrgico. Al acabar septiembre había 1.666 pacientes que llevaban más de seis meses esperando una operación de traumatología, frente a los 695 que había hace un año, lo que supone un incremento del 140% en doce meses.


El grueso de las listas de espera se concentra en Zaragoza, algo lógico si se tiene en cuenta que la mitad de la población aragonesa reside en la capital. De los 4.208 pacientes que llevan esperando más de seis meses a ser operados, 3.860 se localizan en la provincia de Zaragoza, 208 en la de Huesca y 140 en la de Teruel. Por hospitales, el hospital zaragozano Miguel Servet acumulaba al acabar septiembre a un total de 2.081 pacientes en lista de más de seis meses, y otros 1.331 en el hospital Clínico.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:48:22 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-odisea-operarse-aragon-lista-espera-disparado-134-por-ciento-doce-meses-201910182048_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Masiva concentración de tractores en Calatayud para protestar por la crisis del sector frutícola</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-masiva-concentracion-tractores-calatayud-para-protestar-crisis-sector-fruticola-201910191208_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/19/aragon_tractorada1-kuUH--620x349@abc.jpg"&gt;Unos 150 tractores llenaron este sábado el centro de Calatayud (Zaragoza) en una movilización promovida por el sindicato agrario Uaga-Coag y a la que se han unido también las Cooperativas Agroalimentarias y las organizaciones Asaja, UPA y Araga. Ha sido una concentración unitaria para protestar por la crisis que atraviesa el sector frutícola, decisivo para una amplia porción del medio rural aragonés.


El hundimiento de los precios y la falta de rentabilidad de las explotaciones ha sido el origen de esta movilización que ha arrancado a primera hora de la mañana con la concentración de tractores llegados de distintos puntos de la geografía aragonesa para secundar esta protesta, con apoyo también de productores de algunas regiones vecinas.


Los tractores se han agrupado a las afueras de Calatayud, en el polígono industrial Mediavega. Desde allí, a las 11.00 horas, han partido hacia el centro de la ciudad, colapsando una de las entradas principales a Calatayud, la que da acceso al centro de la ciudad por la antigua N-II, que pasa junto a la Academia de Logística del Ejército y discurre por la Avenida Barón de Warsage y Paseo Cortes de Aragón.


El recorrido ha conducido a los tractores hasta la Plaza del Fuerte, epicentro del casco urbano de Calatayud. Cientos de personas han secundado la concentración, que ha incluido la lectura de un manifiesto en la que las organizaciones agrarias han exigido a las autoridades que intervengan para auxiliar a este tejido productivo del que dependen miles de familias en Aragón. Además, también urgen a los consumidores a prestar atención a las etiquetas de las producciones agrarias que compra, para saber de dónde vienen y apostar por el consumo de producción autóctona de calidad.


Asimismo, reclaman a las administraciones que incentiven la actividad agraria, que protejan las explotaciones familiares y que arbitren medidas de apoyo como las ayudas directas a las explotaciones que atraviesan por mayores apuros coyunturales, exenciones tributarias, líneas especiales de financiación y que se controle la cadena de distribución y comercial, para que los agricultores obtengan unos precios justos y no se produzcan políticas abusivas y especulativas sobre los precios agrarios.


Los organizadores de esta protesta eligieron Calatayud al ser una de las zonas históricas de producción frutera de Aragón, en el área del valle del Jalón que abarca también a la vecina comarca de La Almunia. 



Aragón cuenta con más de 40.000 hectáreas de cultivo dedicadas al cultivo de fruta -116.000 si se cuentan también las plantaciones de almendro-. En 2018, en esta región la producción de fruta -almendra incluida- alcanzó los 355 millones de euros. Sin contar la almendra, el valor de la producción frutícola aragonesa fue de unos 285 millones de euros en 2018, de los que 155 millones se obtuvieron con el cultivo de melocotón y nectarina, y unos 60 millones de euros con cereza, las dos frutas con más peso en el sector agrícola de esta región.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 12:08:54 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-masiva-concentracion-tractores-calatayud-para-protestar-crisis-sector-fruticola-201910191208_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Rescatadas nueve personas en Zaragoza tras quedarse colgadas en una montaña rusa</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-rescatadas-nueve-personas-zaragoza-tras-quedarse-colgadas-montana-rusa-201910202019_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/20/aragon_feria-kCzE--620x349@abc.jpg"&gt;Nueve personas, cinco de ellas menores de edad, han tenido que ser rescatadas por los bomberos en Zaragoza al quedarse colgadas de una montaña rusa instalada en el recinto ferial de Valdespartera, a las afueras de la capital aragonesa. El incidente se produjo en torno a las 13.40 horas, por causas que están siendo investigadas.


Según han informado fuentes municipales, una avería activó los sistemas de seguridad de la atracción denominada «Selva Encantada». Eso paralizó los mecanismos de la montaña rusa y dejó bloqueados a tres vagones en pleno recorrido. En ellos se encontraban un total de 13 personas, aunque cuatro de ellas lograron salir por su propio pie, a través de una escalera de emergencia de la propia atracción.


Las nueve personas restantes no pudieron abandonar los vagones por sus propios medios y tuvieron que ser rescatadas por los bomberos. Las mismas fuentes han indicado que ninguno de los afectados ha resultado herido de gravedad, aunque algunos sí han sufrido contusiones. Alguno de los vagones se quedó en posición muy inclinada, debido al punto del trayecto en el que se paró.



Los rescatados fueron asistidos allí mismo por los servicios sanitarios de los Bomberos de Zaragoza y de la Cruz Roja, que se desplazaron hasta el recinto ferial junto a agentes de la Policía Local y personal técnico del área municipal de Servicios Públicos.


La atracción ha quedado clausurada hasta que concluya la investigación que se ha abierto. Un ingeniero municipal y otro de la concesionaria del recinto ferial ya han procedido a realizar una primera evaluación. La atracción ha quedado precintada por la Policía Local y no se desmontará hasta que se identifiquen las causas de lo ocurrido. Esta investigación determinará también si procede exigir responsabilidades y su alcance.


Los Bomberos de Zaragoza han desplazado hasta el recinto ferial una autoescala automática de 30 metros, un autobrazo articulado de 42 metros, un furgón de salvamento, una bomba pesada mixta, una unidad de mando y una ambulancia.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 20:19:56 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-rescatadas-nueve-personas-zaragoza-tras-quedarse-colgadas-montana-rusa-201910202019_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Los frescos que Bayeu pintó en la Cartuja de los Monegros serán sometidos a análisis químicos</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-frescos-bayeu-pinto-cartuja-monegros-seran-sometidos-analisis-quimicos-201910202053_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/20/aragon_cartuja-kQbG--620x349@abc.jpg"&gt;Los más de 2.000 metros caudrados de pinturas al fresco que realizó Manuel Bayeu en la Cartuja de Las Fuentes, en los Monegros, serán objeto de análisis químicos para desvelar el estado en que se encuentran, sus características, las necesidades de restauración que presentan y cómo encararlas de la forma más eficaz posible. Es el primer paso del plan científico y de restauración que están diseñando conjuntamente la Diputación Provincial de Huesca (DPH) -propietaria de este conjunto- y la Escuela de Conservación y Restauración de Aragón.


Ambas entidades han decidido unir esfuerzos para poner en marcha un programa de trabajo que combinará acciones académicas, científicas y de restauración pictórica. Según han avanzado fuentes de la DPH, el objetivo es ir recuperando estas valiosas pinturas que realizó en la Cartuja de las Fuentes el artista Manuel Bayeu, considerado el pintor más destacado de cuantos trabajaron en la provincia de Huesca durante el siglo XVIII.


Es un paso más para poner en valor este conjunto que fue salvado de la ruina hace cuatro años, cuando la DPH lo compró para consolidarlo y emprender un proceso de restauración monumental que ya ha supuesto la inversión de millón y medio de euros desde 2015. El trabajo realizado hasta ahora no solo ha permitido evitar la ruina de este conjunto histórico-artístico sino, también, convertirlo ya en un destacado enclave de atracción turística.


Ahora se quiere actuar de forma continuada en las pinturas de Manuel Bayeu, auténtica joya de arte mueble que conserva este viejo monasterio cartujo que, mientras tanto, ya está inmerso en su cuarta fase de restauración arquitectónica. 


El primer paso será el estudio químico de las pinturas, que están distribuidas por más de 2.000 metros cuadrados de techumbres y paredes. Ese análisis completará el que ya se hizo cuando la DPH compró la Cartuja. Con aquellos datos y los que se obtendrán ahora, se dispondrá de «un diagnóstico más preciso de la situación» y se detallarán los trabajos de restauración pictórica que deberán llevarse a cabo en distintas fases.


Todo esto se acometerá, además, convirtiendo a la Cartuja de las Fuentes en un centro académico de referencia para el estudio, formación de especialistas e invesetigación relacionada con la recuperación de pinturas murales. Eso se sustanciará en la puesta en marcha de un máster especializado en la rama de pinturas murales, que será único en España y que se implantará precisamente en la Cartuja de las Fuentes.



Este conjunto monumental se convertirá, así, en escenario de estudio y formación, a la par que en espacio de restauración. «Nos ayudará a avanzar en la dimensión internacional de la Cartuja como referente cultural y también de la escuela que tenemos la suerte de contar en Huesca», ha explicado la vicepresidenta y responsable de Patrimonio Histórico-Artístico en la DPH, Elisa Sancho.


Todo esto se plasmará próximamente en el convenio que van a suscribir la Diputación de Huesca y la Escuela Superior de Conservación y Restauración de Bienes Culturales de Aragón.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 20:53:48 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-frescos-bayeu-pinto-cartuja-monegros-seran-sometidos-analisis-quimicos-201910202053_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Los empresarios aragoneses, los más pesimistas de España</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-empresarios-aragoneses-mas-pesimistas-espana-201910202025_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/21/aragon_empresas-kuvD--620x349@abc.jpg"&gt;Aragón es la región con mayor tasa de pesimismo empresarial en estos momentos. En ninguna otra comunidad española se dan tasas tan elevadas de desconfianza entre los empresarios. Uno de cada cuatro está convencido de que las cosas van a ir a peor en los próximos meses.


Así lo ha desvelado el último Indicador de Confianza Empresarial (ICE) que elabora el Instituto Nacional de Estadística (INE) con carácter trimestral. En Aragón, el 25,3% de los empresarios prevén un empeoramiento de la economía y de sus negocios de aquí a fin de año, mientras que en el conjunto de España quienes piensan así son el 18,8%.


En Aragón son muchos más los empresarios pesimistas que los optimistas sobre el futuro inmediato. Así, solo un 16,3% creen que la situación va a mejorar, mientras que un 58,4% confían en que las cosas sigan igual.


El pesimismo se ha instalado especialmente entre los empresarios de pequeños negocios, los que tiene menos de diez trabajadores de plantilla, que son la inmensa mayoría del tejido empresarial tanto en Aragón como en el conjunto de España.


A nivel nacional, ese repunte del pesimismo se traduce también en un aumento del número de empresas que tienen previsto recortar sus plantillas en los próximos meses, en medio de la ralentización que está lastrando la economía tanto de España como de los países de nuestro entorno. 


Destrucción de empleo
Según este estudio del INE, elaborado a partir de 8.000 entrevistas a otras tantas empresas de todo el país, un 15,5% tienen previsto adelgazar sus plantillas de aquí a fin de año, frente a un 9,1% que prevé aumentarlas y al 75,4% que tiene pensado mantenerlas sin cambios. 


Trasladado al caso aragonés, eso supondría que en este último trimestre del año, en esta región, más de 6.000 empresas tienen previsto destruir empleo por la coyuntura que atraviesan sus negocios y las expectativas a corto plazo, frente a solo 3.700 empresas que se plantean aumentar sus plantillas de trabajadores.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 20:25:18 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-empresarios-aragoneses-mas-pesimistas-espana-201910202025_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Pillan a dos ladrones cuando escalaban una fachada para robar en un piso de Zaragoza</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-pillan-ladrones-cuando-escalaban-para-robar-piso-zaragoza-201910211818_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/21/aragon_cnp2-kkiC--620x349@abc.jpg"&gt;Dos jóvenes, de 22 y 28 años, han sido detenidos en Zaragoza cuando escalaban una fachada para entrar a robar en un piso habitado por dos hermanos de avanzada edad. Según han informado fuentes policiales, los ladrones fueron vistos por un vecino cuando trepaban hasta la primera planta del edificio y alertó la policía.


El aviso de ese vecino y la rápida intervención de la Policía Nacional permitió dar con los ladrones. Tras pasar a disposición judicial, han quedado en libertad con cargos, acusados de un delito de tentativa de robo con escalo.


Los hechos se produjeron en la calle Pablo Gargallo, en el zaragozano barrio de La Almozara. Los agentes dieron con esos dos jóvenes en los alrededores de la vivienda que habían intentado asaltar. Responden a las iniciales I.B. y B.S., y llevaban encima un destornillador y una palanqueta, según han informado fuentes policiales.


Los ancianos que habitan la vivienda que intentaron asaltar esos ladrones explicaron a los agentes haber escuchado unos fuertes golpes en la ventana de una de sus habitaciones.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:18:45 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-pillan-ladrones-cuando-escalaban-para-robar-piso-zaragoza-201910211818_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank cerrará sus oficinas de Huesca y Teruel</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-deutsche-bank-cerrara-oficinas-huesca-y-teruel-201910211805_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/21/aragon_db-k88C--620x349@abc.jpg"&gt;Deutsche Bank va a prescindir de las sucursales que tiene en Huesca y en Teruel. La entidad ha decidido dejar esas dos capitales, en el marco del nuevo plan de cierre de oficinas que ha decidido poner en marcha para reducir costes prescindiendo del 6% de su actual red comercial.


Este banco cuenta actualmente con una única sucursal en las ciudades de Huesca y de Teruel, por lo que el cierre de ambas supondrá la desaparición de esta entidad de ambas capitales de provincia. Dejará de operar en ellas, al menos con oficina propia.


Deutsche Bank ha decidido cerrar doce oficinas en toda España, dos de ellas en Aragón. En Zaragoza mantendrá las que tiene actualmente, tres sucursales comerciales de atención al público.


La intención de este banco es cerrar esas doce oficinas, entre ellas las de Huesca y Teruel, a finales de este mismo año o las primeras semanas de 2020. En concreto, ha anunciado que esas sucursales serán clausuradas entre el 20 de diciembre y el 17 de enero.


Estos cierres, que conllevarán también un adelgazamiento de la plantilla de la entidad. En concreto, prevé eliminar 49 empleos, según los planes que la dirección de la entidad ha comunicado a los representantes sindicales, informó Servimedia. 


Estos recortes se sumarán a los casi 40 cierres de locales que Deutsche Bank decidió el pasado ejercicio. Además, entre junio de 2018 y junio pasado el banco ha ajustado su plantilla en casi un 5%, pasando de 2.451 a 2.331 trabajadores.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:05:31 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-deutsche-bank-cerrara-oficinas-huesca-y-teruel-201910211805_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Gobierno de Aragón quiere gastarse 18 millones diarios en 2020</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-gobierno-aragon-quiere-gastarse-18-millones-diarios-2020-201910211746_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/21/aragon_cperez-kwVF--620x349@abc.jpg"&gt;El Gobierno aragonés prevé gastarse el próximo año 18 millones de euros cada día, unos 6.500 millones de euros en doce meses. Es a lo que ascenderá el presupuesto de la Comunidad autónoma en 2020, según ha avanzado el Ejecutivo que preside el socialista Javier Lambán, después de que el cuatriparitto PSOE-Podemos-PAR-Chunta haya pactado situar el techo de gasto no financiero en 5.583,7 millones de euros para el próximo año. A esa cifra habrá que sumar otros mil millones de euros más de gasto financiero, el derivado de la deuda pública que acumula el Ejecutivo regional.


Fijar el techo de gasto es el primer paso para la elaboración del presupuesto. El Gobierno aragonés mantiene su objetivo de aprobar las cuentas de 2020 antes de que acabe el año, para que puedan entrar en vigor el 1 de enero. Pero, a la vista de cómo van los plazos, tendrá que acelerar la tramitación si quiere cumplir con ese compromiso.


De momento, los cuatro partidos que integran el Gobierno de Javier Lambán han pactado el techo de gasto, el primer reto que tenían por delante para encarar la tramitación presupuestaria. El acuerdo lo han alanzado a costa de un sustancial aumento del gasto público. Así, el gasto no financiero se incrementará un 5,2% respeto al presupuesto de 2018, cuentas que siguen en vigor porque Lambán no logró apoyos suficientes para sacar adelante el presupuesto de 2019.


El próximo año, el gasto no financiero del Ejecutivo aragonés será 276 millones de euros mayor que el de las cuentas que están en vigor este 2019. Eso sin contar los mil millones de euros que, en números redondos, necesitará para hacer frente a los vencimientos de deuda pública que tendrá que saldar durante el próximo año.


En total, por tanto, el presupuesto global de la Comunidad autónoma rondará los 6.500 millones de euros. Eso supondrá un gasto medio previsto de unos 18 millones de euros cada día del año.


Este aumento del gasto público es consecuencia directa de los compromisos trabados entre los cuatro socios de gobierno cuando, el pasado verano, decidieron unire para formar el Ejecutivo regional. En su discurso de investidura, el 30 de julio, cuando Lambán desgranó 
el pacto del cuatripartito, quedó de manifiesto que conllevaría un aumento del gasto, bajo el argumento de apostar por reforzar los servicios públicos.




El consejero aragonés de Hacienda, el socialista Carlos Pérez Anadón, afirmó este lunes que los presupuestos que han esbozado para 2020 están «pegados a la realidad», que las cuentas son «prudentes y acompasadas». Pero el escenario es complicado: el Ejecutivo regional ha decidido elevar el gasto público en más de 270 millones de euros a la vez que se compromete a reducir el déficit público a cero, y todo ello, además, cuando da por hecho que los ingresos tributarios del Gobierno aragonés se reducirán en más de un 8% el próximo año, lo que supondrá la pérdida de casi 50 millones. Pérez Anadón cuenta con compensar esa merma a través de otros ingresos alternativos y ajustes de contabilidad pública.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:46:14 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-gobierno-aragon-quiere-gastarse-18-millones-diarios-2020-201910211746_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Aragón ha ganado con el comercio exterior 1.256 millones de euros en ocho meses</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-aragon-ganado-1256-millones-euros-ocho-meses-comercio-exterior-201910221159_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/22/aragon_contenedores-kXlH--620x349@abc.jpg"&gt;El comercio exterior sigue saliéndole rentable a Aragón. Al contrario de lo que ocurre en el agregado nacional, Aragón exporta más de lo que importa. De ahí que sea una de las comunidades autónomas con una balanza comercial en positivo, un saldo que entre enero y agosto ha reportado una ganancia neta de 1.256 millones de euros.


Así lo indican los últimos datos oficiales sobre comercio exterior que han publicado las autoridades españolas. Según estas cifras, en los ocho primeros meses del año Aragón vendió en el extranjero por un total de 8.796,2 millones de euros, mientras que pagó 7.540,5 millones de euros por los productos que importó.


La industria del automóvil sigue siendo, con diferencia, el que más peso tiene en el comercio exterior aragonés. En agosto, por ejemplo, el sector aragonés del automóvil exportó por valor de 193,6 millones de euros. El 21,6% de todo lo que Aragón vendió en el extranjero en agosto correspondió a la industria de la automoción. La segunda y tercera posición por peso exportador las ocupan las manufacturas de consumo, por un lado, y las empresas de alimentación y bebidas, por otro. En agosto, cada uno de esos dos subsectores concentraron en torno al 20% de las exportaciones realizadas ese mes por Aragón.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:59:34 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-aragon-ganado-1256-millones-euros-ocho-meses-comercio-exterior-201910221159_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Sueldos menguantes: los trabajadores aragoneses se han empobrecido un 1,5% en cinco años</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-trabajadores-aragoneses-empobrecido-15-por-ciento-cinco-anos-201910221141_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/22/aragon_cartera-ku1E--620x349@abc.jpg"&gt;El sueldo de los aragoneses está por debajo de la media nacional y, además, ha perdido poder adquisitivo en los cinco últimos años. Así lo indica el VII Monitor sobre Salarios, un estudio que elabora periódicamente la empresa de recursos humanos Adecco y que evidencia que el sueldo de los aragoneses ha crecido menos que la inflación.


Esto hace que, de media, a los trabajadores aragoneses su empleo les rinde menos ahora que hace cinco años. Exactamente, un 1,5% menos. Es lo que se ha «empobrecido» el salario medio en Aragón, según este informe de Adecco. En 2018 perdieron un 0,5% de poder adquisitivo.


Esta tendencia contrasta con la que se ha producido en otras regiones españolas que han ganado poder adquisitivo. Ha sido el caso de Cantabria, donde el sueldo medio se ha revalorizado un 7,1% en términos reales -computando tanto la variación salarial como el impacto de la inflación-, en Canarias, donde ha subido un 3,2%, en Navarra, con una revalorización del 2,7%, o en Asturias, donde ha repuntado un 2,3%. 


Los trabajadores también han ganado poder adquisitivo en el último quinquenio en Baleares, Castilla y León, Madrid y Galicia. Aragón, sin embargo, se encuentra en el grupo de las regiones cuyos trabajadores han perdido poder adquisitivo, porque los salarios no han crecido o lo han hecho menos que la inflación. En esta situación se encuentran, junto a Aragón, Extremadura, la Comunidad Valenciana, Cataluña, Murcia, La Rioja, Andalucía, Castilla-La Mancha y el País Vasco.


El estudio cifra el salario medio aragonés en 1.541 euros brutos, 117 euros menos que la media del conjunto del país. Ese salario bruto se traduce, en Aragón en un sueldo neto de apenas 1.280 euros.


Los octavos en el ránking autonómico
Pese a todo, Aragón se encuentra en una posición media en el ránking salarial autonómico. Ocupa el octavo puesto. El salario medio en Aragón está por detrás del que se percibe en el País Vasco, Madrid, Navarra, Cataluña, Asturias, Cantabria y Baleares, pero por delante del que cobran riojanos, castellanoleoneses, valencianos, gallegos, castellanomanchegos, andaluces, canarios, murcianos y extremeños.


Las diferencias salariales no solo se dan entre territorios sino entre sectores económicos. De hecho, uno de los factores que inciden en que una región tenga un salario más o menos alto es precisamente el mayor o menor peso que en esa comunidad tiene cada sector productivo. Con diferencia, la industria es el sector con sueldos más altos, mientras que los más bajos se dan en el sector servicios.


Según el estudio de Adecco, el sueldo bruto medio en la industria aragonesa alcanza los 1.851 euros, mientras que en el sector servicios es de 1.445 euros, mientras que en la construcción es de 1.626 euros. Además, el informe afirma que en el sector servicios los sueldos, en vez de aumentar, se han recortado en los cinco últimos años. Adecco calcula que los trabajadores aragoneses de este sector cobraban en 2018 casi veinte euros menos al mes que en 2013. Y eso sin contar con lo que ha crecido la inflación, lo que hace todavía más acusada la depreciación salarial en el sector servicio aragonés.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:41:41 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-trabajadores-aragoneses-empobrecido-15-por-ciento-cinco-anos-201910221141_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La Guardia Civil intercepta en Calatayud 390 kilos de setas no aptas para el consumo</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-guardia-civil-intercepta-calatayud-390-kilos-setas-no-aptas-para-consumo-201910221008_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/22/aragon_boletus-kOTD--620x349@abc.jpg"&gt;La Guardia Civil ha interceptado en Calatayud una furgoneta cargada con 390 kilos de boletus, una seta cuyo precio final en el mercado puede llegar a superar los 20 euros el kilo. En la furgoneta iban nueve personas, todas ellas de nacionalidad rumana y sin domicilio conocido en España.


Según ha informado la Guardia Civil, los ocupantes de esa furgoneta afirmaron que las setas las habían recogido ellos mismos con intención de venderlas. No cumplían ni los requisitos administrativos ni los sanitarios. No contaban con autorización para la recogida y comercialización de setas silvestres. 


La carga carecía por completo de los requisitos de trazabilidad y de los requisitos de seguridad alimentaria. Por todo ello, este lunes las autoridades sanitarias determinaron que esos 390 kilos de boletus no eran aptos para el consumo humano y que debían destruirse.


La furgoneta fue interceptada a las 21.00 horas del pasado viernes, según ha desvelado ahora la Guardia Civil. El vehículo con esos 390 kilos de setas y sus nueve ocupantes circulaba por la A-2, a la altura de Calatayud. Iba en sentido Zaragoza.


Al revisar la furgoneta, los agentes encontraron un total de 51 cajas y nueve bolsas llenas de boletus. Se sospecha que habrían sido recogidos en algún monte de la zona de Soria.


Los nueve ocupantes de la furgoneta fueron denunciados por infringir la Ley de Montes, por aprovechamiento micológico sin autorización. También han sido denunciados por transportar irregularmente la mercancía con intención de venderla sin cumplir los requisitos administrativos.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:08:48 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-guardia-civil-intercepta-calatayud-390-kilos-setas-no-aptas-para-consumo-201910221008_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Desarticulada una red de falsos padres ideada para regularizar a inmigrantes ilegales en Zaragoza</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-desarticulada-falsos-padres-ideada-para-regularizar-inmigrantes-zaragoza-201910221924_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/22/aragon_policiarfe-ko0--620x349@abc.jpg"&gt;La Policía Nacional ha desarticulado en Zaragoza una mafia dedicada a facilitar los papeles a inmigrantes subsaharianos. Esta organización la integraban individuos que se hacían pasar por padres de los inmigrantes a los que regularizaban. La lista de falsos padres era amplia. De momento hay 14 detenidos, pero la operación sigue abierta y no se descartan más arrestos.


Según han informado fuentes policiales, la investigación ha detectado al menos 42 regularizaciones fraudulentas de otros tantos subsaharianos que entraron en España gracias a 22 falsos padres. Aprovechaban una de las figuras que la Ley de Extranjería contempla para obtener los papeles en España: el reagrupamiento familiar por parte de ciudadanos extranjeros legalmente afincados en la Unión Europea.


Esta red utilizaba para ello a ciudadanos de origen ghanés que habían obtenido la nacionalidad de países europeos como Alemania, Bélgica o Reino Unido, y que se registraban en Zaragoza como residentes en España para, actos seguido, solicitar permisos de familiar a supuestos hijos que en realidad eran clientes de esta mafia de inmigración ilegal.


Las mismas fuentes han indicado que esta organización llegaba a cobrar hasta 5.000 euros a quienes les conseguían los papeles. Para demostrar el vínculo familiar, esta red presentaba ante las autoridades españolas partidas de nacimiento falsas y pasaportes también falsificados.


La investigación policial que ha conseguido desarticular a esta organización se inició a raíz del aviso que dio la Oficina de Extranjería de Zaragoza, perteneciente a la Delegación del Gobierno. Apreció un sospechoso aumento del número de solicitudes de agrupación familiar presentadas para subsaharianos.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:24:42 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-desarticulada-falsos-padres-ideada-para-regularizar-inmigrantes-zaragoza-201910221924_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Una exposición repasa en Zaragoza el arte de la Bauhaus en su primer centenario</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-exposicion-repasa-zaragoza-arte-bauhaus-primer-centenario-201910221943_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/22/manosbayer-kut--620x349@abc.jpg"&gt;La Diputación de Zaragoza (DPZ) conmemora el centenario del nacimiento de la Bauhaus con una exposición que puede verse hasta el próximo 5 de enero en la galería de arquillos del Palacio de Sástago. La muestra, organizada en colaboración con el Colegio de Arquitectos de Aragón, rinde homenaje a este movimiento que fue crucial para el devenir de la arquitectura y el diseño contemporáneos.


«Hablamos de una institución académica que solo funcionó durante 14 años, de 1919 a 1933, y que además vivió una época tremendamente convulsa: la república de Weimar», ha destacado en la presentación de la muestra la diputada delegada de Cultura de la DPZ, Ros Cihuelo. «Sin embargo, en ese corto e intenso periodo de tiempo la Bauhaus consiguió trascender su condición de centro de enseñanza y se convirtió en un movimiento fundamental que revolucionó el arte y reinventó el diseño y la arquitectura».


«Además de un nuevo estilo arquitectónico, fue una nueva forma de pensar», ha recordado Cihuelo, quien también ha subrayado que «con la simplicidad y el pragmatismo como normas esenciales de su ideario, la Bauhaus creó desde edificios, pinturas y esculturas hasta muebles, lámparas, vajillas y juegos de ajedrez». «Un siglo después, sus edificios y sus objetos siguen generando admiración y protagonizando exposiciones como la que hoy inauguramos en el palacio de Sástago», ha señalado.


Las construcciones arquitectónicas de este movimiento se basaron en líneas rectas y formas geométricas despojadas del lujo y la exuberancia propios de otros estilos. Además, esos principios se trasladaron tanto a la arquitectura como al diseño gráfico, la pintura, la decoración de interiores, el diseño de muebles…


«La Bauhaus también fue ejemplo de compromiso social y político», ha recalcado asimismo la diputada delegada de Cultura. «Sus miembros quisieron romper las imposiciones sociales de clase y tender hacia una unión que se basara en la igualdad, pero esos valores alineados con los del socialismo la convirtieron en un fenómeno incómodo para las autoridades de su época. De hecho, cuando los nazis llegaron al poder la cerraron», ha señalado Cihuelo.


Comisariada por Ricardo Marco, la exposición «La Bauhaus: un experimento artístico y pedagógico. 1919-2019» comparte fechas y espacio con la muestra dedicada a las obras y los proyectos de Rafael Moneo en Aragón. De esta forma, la Diputación de Zaragoza complementa su tributo a las creaciones aragonesas de uno de los arquitectos más relevantes del último medio siglo con una segunda exposición dedicada a la arquitectura. «Esta disciplina es más difícil de ver en los museos, pero se trata de otra de las bellas artes e influye decisivamente en múltiples aspectos de nuestra vida, tanto a nivel funcional como estético», ha comentado Cihuelo.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:43:46 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-exposicion-repasa-zaragoza-arte-bauhaus-primer-centenario-201910221943_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Zaragoza reforzará su unidad especial de la Policía Local, que vigilará más zonas de la capital</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-zaragoza-reforzara-unidad-especial-policia-local-vigilara-mas-zonas-capital-201910231304_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/23/aragon_alcaldeazcon-kH8G--620x349@abc.jpg"&gt;La Unidad de Apoyo Operativo (UAPO), la unidad especial de intervención de la Policía Local de Zaragoza, será reforzada y se encargará de vigilar más zonas de la capital aragonesa. Así lo ha adelantado el alcalde de Zaragoza, Jorge Azcón, quien ha destacado la importancia de esa unidad que el anterior gobierno municipal de la órbita de Podemos había decidido desmantelar.


Poco después de ser investido alcalde, el pasado junio, Jorge Azcón decidió la reinstauración de la UAPO de la Policía Local, que «no solo ha recuperado los medios sino también las funciones». Ahora, el gobierno municipal PP-Cs quiere dar un paso más, reforzar esta unidad especial y encomendarle más tareas. En este sentido, Azcón ha avanzado que se van a adoptar los acuerdos necesarios para que la UAPO «pueda entrar y trabajar en determinadas zonas de la ciudad que el anterior gobierno municipal le tenía vetadas». En concreto, el alcalde ha hablado del Casco Antiguo y del rastro, cuya vigilancia también se encomendará a esta unidad operativa de la Policía Local. 


El alcalde ha calificado la UAPO como «una unidad muy importante» para responder a las necesidades de vigilancia y a los «problemas de seguridad» que se dan en la capital aragonesa.


Por otra parte, Azcón ha avanzado que el gobierno municipal se ha marcado como objetivo dotar de más agentes a la Policía Local de Zaragoza, ante el elevado número de plazas que están sin cubrir en estos momentos. «Es absolutamente necesario reforzar la plantilla de la Policía Local», ha dicho el alcalde, quien ha avanzado que «en las próximas semanas» empezará el proceso selectivo que permitirá incorporar 45 nuevos agentes.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:04:19 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-zaragoza-reforzara-unidad-especial-policia-local-vigilara-mas-zonas-capital-201910231304_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La DANA provoca crecidas en la cuenca del Ebro, pero no se prevén inundaciones</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-dana-provoca-crecidas-cuenca-ebro-pero-no-preven-inundaciones-201910231245_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/23/aragon_lluvias-kxaH--620x349@abc.jpg"&gt;Las fuertes lluvias que han descargado como consecuencia del fenómeno meteorológico DANA, que ha azotado al litoral mediterráneo y que se ha ido desplazando hacia el oeste de la Península, ha provocado riadas localizadas en varios cauces de la cuenca del Ebro. Pese a ello, las autoridades no prevén que se produzcan inundaciones de gravedad.


En estos casos, más allá de eventuales riadas en algunos de los principales afluentes, la preocupación se centra en cómo evolucione el caudal del Ebro, que es el que acaba recogiendo las crecidas de los ríos que desembocan en él. En esta ocasión, pese a que algunos de esos ríos han experimentado fuertes aumentos de caudal, no se prevé que eso provoque una riada en el Ebro.



«En el tramo medio del Ebro no se espera un repunte de caudal reseñable», han indicado fuentes de la Confederación Hidrográfica del Ebro (CHE). Queda así descartado que esta DANA desencadene riadas o inundaciones en municipios ribereños del Ebro en Aragón, que es el tramo que habitualmente resulta más castigado cuando se producen bruscas crecidas de caudal.


Hasta el momento, la DANA ha dejado «incrementos importantes» de caudal en la zona oriental de la cuenca del Ebro, en cauces secundarios y afluentes de los ríos Noguera Pallaresa, Noguera Ribagorzana, Ésera y Cinca. Sin embargo, estos cauces principales se han mantenido en niveles ordinarios, y para lo que han servido esas crecidas es para aumentar las reservas en embalses situados en esas zonas.


Tras las fuertes precipitaciones que han descargado en las provincias de Lérida, Tarragona, Huesca y Teruel, el frente de lluvias se ha desplazado hacia la zona occidental de la cuenca del Ebro. En esa mitad oeste de la cuenca, «las precipitaciones esperadas para este miércoles darán lugar a pequeños incrementos de caudal en las subcuencas que puedan verse más afectadas, que lo más probable es que sean las de la margen izquierda de la cuenca alta del Ebro», han indicado las mismas fuentes. 


Además, han indicado que la CHE «está realizando un seguimiento pormenorizado» de este episodio de intensas lluvias y «ha tomado las medidas de gestión oportunas, como los vertidos desde la presa de Oliana hacia Rialb, la gestión de la presa de El Puente (río Guadalope) por las obrs de recrecimiento de Santolea, y la reducción de los vertidos desde el embalse del Ebro».


Entre este martes y miércoles, en 24 horas se han registrado en la zona oriental de la cuenca del Ebro precipitaciones de entre 50 y 100 litros por metro cuadrado. En algunos puntos han llegado a recogerse más de 100 litros por metro cuadrado.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:45:44 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-dana-provoca-crecidas-cuenca-ebro-pero-no-preven-inundaciones-201910231245_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El paro vuelve a aumentar en Aragón por segundo trimestre consecutivo</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-paro-vuelve-aumentar-aragon-segundo-trimestre-consecutivo-201910241154_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/24/aragon_empleo3-k3YC--620x349@abc.jpg"&gt;La ralentización económica lleva meses frenando la creación de empleo en España y esa atonía económica empieza a sentirse en el paro. Aragón suma ya dos trimestres consecutivos con incremento interanual del paro. Ocurrió entre abril y junio, y ha vuelto a suceder entre julio y septiembre, según acaba de desvelar la Encuesta de Población Activa (EPA).


Todavía se sigue creando empleo, pero en niveles demasiado bajos como para seguir recortando el paro. El empleo crece menos que la población activa, y eso está haciendo que repunte el desempleo en Aragón.


Según la EPA, septiembre terminó en Aragón con un total de 63.900 parados, 300 más que hace un año. Y en el segundo trimestre de este año la EPA también reflejó un repunte interanual, con 1.200 parados más que los que tenía Aragón en el segundo trimestre de 2018.


Según la Encuesta de Población Activa publicada este jueves, Aragón cuenta actualmente con 595.100 ocupados, de los que 106.600 son empleados del sector público y el resto, 488.500, asalariados y autónomos del sector privado.



En los últimos doce meses, la economía aragonesa ha creado 15.000 empleos netos, frente a los 18.900 que creó en las primeras etapas de la recuperación económica, entre septiembre de 2014 y septiembre de 2015. De esos 15.000 empleos netos que ha sumado Aragón en doce meses, más de 8.000 se han creado entre julio y septiembre, según la EPA.


En cuanto a los 63.900 desempleados que tiene Aragón en estos momentos, 32.900 son jóvenes que buscan su primer empleo o trabajadores que perdieron su empleo hace más de un año, parados de larga duración. Otros 23.100 parados corresponden al sector servicios, 3.800 están encuadrados en el sector industrial, 3.300 en el agropecuario y 800 a la construcción.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:54:13 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-paro-vuelve-aumentar-aragon-segundo-trimestre-consecutivo-201910241154_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Aragón compra por un millón de euros 270.000 vacunas contra la gripe, 10.000 más que en 2018</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-aragon-compra-millon-euros-270000-vacunas-contra-gripe-10000-mas-2018-201910232008_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/24/vacunas_gripe-k6B--620x349@abc.jpg"&gt;El Gobierno aragonés tiene todo listo para la nueva campaña de vacunación contra la gripe que, un año más, arrancará en los próximos días y se prolongará durante semanas. El objetivo es inmunizar y proteger a más de 250.000 personas, en especial a las pertenecientes a grupos de riesgo, como son ancianos, enfermos crónicos o profesional sanitario.


Para este año, la Consejería aragonesa de Salud ha comprado un total de 270.000 dosis de vacunas contra la gripe, que fueron adquiridas hace unas semanas. Son 10.000 más que las que compró el año pasado, y 15.000 más que en la campaña de vacunaciones de 2017.


Por las 270.000 dosis que ha adquirido este año, el Gobierno de Aragón ha pagado 1.083.680 euros en total. Las ha comprado al amparo del acuerdo marco que mantiene en vigor con el Ministerio de Industria, que permite obtener estos suministros en condiciones técnicas y económicas más ventajosas.


De esas 270.000 dosis, 185.000 son del tipo de vacunas con adyuvante, y las otras 85.000 producidas con otros parámetros, pero con idéntico objetivo, hacer frente a cepas del virus de la gripe. Estas últimas cuestan tres euros, y las que llevan adyuvante tienen un coste unitario de 4,47 euros.


Cada año, la gripe afecta en Aragón a una media de 30.000 personas. En 2018 se declararon un total de 34.084 casos, y en lo que llevamos de 2019 van más de 23.000 afectados en esta región.


Las autoridades sanitarias insisten en la importancia de vacunarse si se pertenece a un colectivo de riesgo. Además de los ancianos, enfermos crónicos y personas inmunodeprimidas, año tras año se insta a los profesionales sanitarios a que se vacunen. El Gobierno aragonés ha llegado a criticar que la mayoría de estos trabajadores no se vacunan, lo que supone un problema potencial en un colectivo especialmente sensible, al estar en contacto con pacientes y constituirse, en caso de contagio, en transmisores de la enfermedad.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:08:59 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-aragon-compra-millon-euros-270000-vacunas-contra-gripe-10000-mas-2018-201910232008_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Las Cortes de Aragón tumban una iniciativa de Cs y PP sobre Cataluña y las fuerzas de seguridad</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-cortes-aragon-tumban-iniciativa-pp-y-sobre-cataluna-y-fuerzas-seguridad-201910242009_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/24/aragon_ppcs2-kAhD--620x349@abc.jpg"&gt;Las Cortes de Aragón tumbaron este jueves una iniciativa parlamentaria de Cs, a la que se adhirió el PP, en la que se pedía instar al Gobierno de España a activar en Cataluña el artículo 155 de la Constitución o la Ley de Seguridad Ciudadana, para hacer frente a los desórdenes públicos y al Ejecutivo catalán del independentista Quim Torra. En la misma iniciativa se manifestaba el apoyo a la labor de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado.


El texto fue promovido por el grupo parlamentario aragonés de Cs, a través de una proposición no de ley a la que se sumó el PP con una enmienda de ampliación. De esta forma, durante el Pleno de las Cortes de Aragón, ambos partidos acordaron un texto conjunto que incluía dos puntos.


Tal y como había redactado Cs, el primero de los puntos de esa proposición no de ley expresaba el reconocimiento de las Cortes aragonesas gón a «la importante labor y profesionalidad de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado ante el ataque permanente a los derechos y libertades que sufren los ciudadanos en Cataluña». Y el segundo instaba al Gobierno de España a «que realice el requerimiento previo al presidente de la Generalitat de Cataluña que contempla el artículo 155 de la Constitución (texto de Cs), la Ley de Seguridad Ciudadana o cualquier medida recogida en nuestro ordenamiento jurídico para garantizar el orden y la ley en Cataluña (añadido del PP con su enmienda)».


Este texto acordado por Cs y PP no contentó a ninguno de los demás grupos políticos con representación en las Cortes de Aragón, de forma que, al final, Vox sumó su voto en contra a los del PSOE, el PAR, Podemos, Chunta e IU, y la proposición no de ley quedó tumbada.


Vox consideró insuficiente la iniciativa planteada por PP y Cs, y abogó por instar al Gobierno de España a declarar el estado de excepción en Cataluña. Ante la discrepancia, Vox propuso a PP y Cs que separaran los dos puntos de su proposición no de ley, de forma que se votara por un lado el apoyo a los cuerpos y fuerzas de seguridad y, por otro, el relativo a la actuación del Estado en Cataluña.


Desde el PSOE, el PAR, Podemos y Chunta presentaron textos alternativos y también propusieron que se votara por separado una declaración de apoyo y respaldo a la actuación de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado en Cataluña, asunto concreto en el que los grupos parlamentarios si mostraron un amplio acuerdo.


Finalmente, sin embargo, Cs mantuvo el texto de su proposición no de ley con la enmienda introducida por el PP, iniciativa que fue tumbada con los votos del resto de grupos parlamentarios.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:09:55 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-cortes-aragon-tumban-iniciativa-pp-y-sobre-cataluna-y-fuerzas-seguridad-201910242009_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Aragón revisará su normativa de vivienda y lanzará un nuevo plan de pisos de alquiler</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-aragon-revisara-normativa-vivienda-y-lanzara-nuevo-plan-pisos-alquiler-201910251150_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/25/aragon_vivicons-kLyG--620x349@abc.jpg"&gt;El Gobierno aragonés va a reformar la normativa autonómica de vivienda para incentivar el mercado del alquiler, animar a los propietarios a poner en arrendamiento sus inmuebles y, de esa forma, ampliar la oferta para que el mercado contenga la escalada de precios que se ha producido en los últimos años. También se va a impulsar un nuevo plan para incrementar el parque de viviendas de alquiler que gestiona la Administración.


Así lo avanzó este viernes en las Cortes de Aragón el presidente autonómico, Javier Lambán (PSOE), al responder a una pregunta planteada en este sentido por el diputado de IU en al Cámara regional, Álvaro Sanz, quien criticó el escaso número de promociones de vivienda protegida que se construyen en Aragón.


Sanz afirmó que, desde que acabó la crisis en 2013, la promoción de vivienda libre ha aumentado en Aragón un 152%, mientras que ha seguido cayendo la promoción pública. Y achacó a la escasez de vivienda pública el encarecimiento del mercado del alquiler.


Hace un mes, el Ministerio de Fomento hizo públicas unas estadísticas en las que se indicaba que el precio del alquiler en la provincia de Zaragoza ha subido un 27% en cuatro años
, y en la capital aragonesa ha llegado a aumentar a un ritmo de casi el 10% en solo un año. Aún así, los precios tanto de alquiler como de compraventa de viviendas están todavía por debajo de los máximos que se alcanzaron en 2007 y 2008, justo antes del estallido de la «burbuja inmobiliaria».


El presidente de Aragón ha avanzado que se va a revisar el decreto sobre vivienda que está en vigor en esta Comunidad autónoma, para introducir nuevos mecanismos que incentiven el alquiler, aunque no ha concretado qué medidas específicas barajan introducir. Sin embargo, ha descartado incrementar sustancialmente la inversión pública en construcción de vivienda.


Lambán ha anunciado la puesta en marcha de «campañas de concienciación sobre el uso social de la vivienda»; «poner en valor la seguridad en el cobro del alquiler», para animar a los propietarios a arrendar sus inmuebles; y revisar la actual normativa autonómica «para hacer más atractivo el alquiler». Asimismo, Lambán también ha anunciado «nuevos planes para incrementar el parque de viviendas de alquiler», en coordinación con los ayuntamientos.


Según los datos del Ministerio de Fomento, en Zaragoza capital hay actualmente un total de 52.000 viviendas en régimen de alquiler, alrededor de 4.600 en Huesca capital y del orden de 2.850 en la provincia de Teruel.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:50:19 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-aragon-revisara-normativa-vivienda-y-lanzara-nuevo-plan-pisos-alquiler-201910251150_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Lambán pide acabar con la TV3 como «fábrica de energúmenos» del independentismo catalán</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-lamban-muchos-cambiaran-unos-anos-coctel-molotov-puesto-empresa-papa-201910251034_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/25/aragon_jlamban-kl3--620x349@abc.jpg"&gt;El presidente de Aragón y líder regional del PSOE, Javier Lambán, ha abogado hoy por acabar con la TV3 como «fábrica de energúmenos» del independentismo catalán. A su juicio, la violencia independentista es consecencia de una generación secesionista curtida desde la escuela y la radiotelevisión píublicas catalanas.


Lambán ha insistido en que resulta prioritario actuar en ambos campos, el de la enseñanza y la Corporación Catalana de Medios Audiovisuales porque, ha subrayado, siguen funcionando «a plenitud de rendimiento produciendo más energúmenos para el futuro, si es que no se toman las medidas correspondientes».


El presidente aragonés también ha relacionado la violencia independentista de Cataluña con la corrupción de la extinta CiU, de la que es heredera el PDECat del presidente de la Generalitat, Quim Torra, y su antecesor, el fugado Carles Puigdemont. 


Lambán se refirió a este asunto este viernes, durante el Pleno de las Cortes de Aragón en el que fue preguntado por Vox sobre el «pulso que mantienen los grupos separatistas en Cataluña frente al Estado de derecho». El presidente aragonés volvió a cargar contra el independentismo catalán, al que en reiteradas ocasiones durante los últimos años ha pedido combatir política y legalmente. Hace meses pidió que el Gobierno actuará con más contundencia contra el secesionismo catalán.


Según el líder de los socialistas aragoneses, los Comités de Defensa de la República (CDR) son «hijos de la burguesía catalana». «Estoy convencido de que muchos de esos CDR cambiarán en unos años el cóctel molotov por un puesto en el consejo de administración de la empresa de papá», afirmó este viernes Lambán en las Cortes de Aragón.



«Detrás del PDECat está la derecha más corrupta de España», afirmó el presidente aragonés, quien abogó por «desentendernos absolutamente de ese independentismo insolidario de derechas que está causando muchos problemas a Cataluña y al resto de España».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:34:45 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-lamban-muchos-cambiaran-unos-anos-coctel-molotov-puesto-empresa-papa-201910251034_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Un incendio mata más de 20 cerdos en una granja de Tarazona</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-incendio-mata-mas-20-cerdos-granja-tarazona-201910271552_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/27/aragon_granja1-kmnB--620x349@abc.jpg"&gt;Más de veinte cerdos perecieron este domingo al incendiarse una granja situada en el término municipal de Tarazona (Zaragoza). El fuego fue detectado en torno a las 8.30 horas. Cuando acudieron los bomberos, las llamas se habían extendido por una zona en la que había una veintena de hembras dedicadas a reproducción, que habían perecido como consecuencia del fuego y del humo.


Esa zona de la granja quedó totalmente calcinada, pero los bomberos consiguieron contener el avance de las llamas y que alcanzaran otras áreas en la que se encontraban el resto de los cerdos, lo que evitó que perecieran. Aún así, una gran cantidad de humo se concentró en dos salas ocupadas por lechones, y varios de ellos perecieron por asfixia.


Hasta el lugar acudieron bomberos de la Diputación de Zaragoza (DPZ) pertenecientes al parque de Tarazona. Acucieorn con un vehículo de intervención rápida (VIR) y con un camión.


El fuego destruyó la sala de unos 250 metros cuadrados en la que se encontraban las cerdas dedicadas a reproducción. Tras extinguir el incendio, los bomberos ventilaron la granja para proteger al resto de cerdos, que aparentemente estaban en buen estado, según han informado fuentes de la Diputación de Zaragoza.




Los bomberos, en la zona de la granja que resultó más afectada por el incendio
											-
										DPZ</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:52:34 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-incendio-mata-mas-20-cerdos-granja-tarazona-201910271552_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El FITE inyectará en Teruel otros 240 millones de euros de fondos públicos de aquí al año 2022</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-fite-inyectara-teruel-otros-240-millones-euros-fondos-publicos-aqui-2022-201910281246_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/28/aragon_fite-kbOH--620x349@abc.jpg"&gt;La provincia de Teruel se ha garantizado otros 240 millones de euros de fondos públicos extra, aportados por igual entre el Gobierno central y el autonómico, al amparo del Fondo Especial de Inversiones de Teruel (FITE). Este lunes se firmó en Zaragoza el convenio que garantiza el mantenimiento del FITE durante, como mínimo, otro cuatrinio, hasta el año 2022.


El documento fue firmado entre el ministro de Agricultura, Pesca y Alimentación, Luis Planas, y el presidente de Aragón, Javier Lambán. Este protocolo conlleva la aportación de 60 millones de euros para el presente ejercicio -30 millones el Gobierno central y otros tantos el autonómico-, y el compromiso de aportar las mismas cantidades en 2020, 2021 y 2022.


Además, se introduce una novedad técnica de calado: los proyectos que obtengan financiación al amparo del FITE de este 2019 no tendrán que ejecutarse en su integridad a corto plazo, sino que podrán extenderse a otras anualidades, con el año 2023 como tope. Eso da más flexibilidad a la gestión de estos fondos y más margen de maniobra para apoyar proyectos públicos o privados sin imponer limitaciones temporales tan estrictas como las que existían hasta ahora. Más aún si se tiene en cuenta que el FITE de este 2019 se ha rubricado a dos meses de que acabe el año.


Tras la firma del convenio entre el Gobierno central y el autonómico, este jueves se reunirá en Teruel la comisión de seguimiento del FITE, que está integrada por representantes de ambas administraciones. En ese encuentro se concretarán los proyectos de inversión del convenio de 2019, con el horizonte pluranual de actuación hasta 2023. Asimismo, está previsto firmar antes de que termine el año el nuevo convenio, que deberá incluir todas las novedades en la gestión y en la naturaleza de los proyectos.



El FITE se creó hace más de 20 años, con el fin de dotar a la provincia de Teruel de fondos públicos extra con lo que apoyar proyectos de inversión, tanto públicos como privados, que contribuyeran a mejorar las condiciones de vida, el empleo y la actividad productiva en uno de los territorios más despoblados y envejecidos de España.


Ahora, entre las cláusulas del FITE de 2019 se incorpora la posibilidad de imputar como inversión el valor añadido que aportan profesionales cualificados en entidades que crean riqueza para Teruel, como por ejemplo el Observatorio Astrofísico de Javalambre, una infraestructura científica, técnica y astronómica, construida por el Centro de Estudios de Física del Cosmos de Aragón (CEFCA) para llevar a cabo grandes cartografiados astronómicos y en la que trabajan ingenieros, óptimos, cosmólogos de reconocido prestigio internacional. Según Javier Lambán, «en pleno siglo XXI no podemos circunscribir la inversión al ‘ladrillo’ y a la construcción. Inversión es innovación, telematización, accesibilidad y también, y de una manera destacada, capital humano».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:46:16 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-fite-inyectara-teruel-otros-240-millones-euros-fondos-publicos-aqui-2022-201910281246_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Aragón ha perdido más de 1.100 empresas en cuatro meses: 68 menos cada semana</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-aragon-perdido-mas-1100-empresas-cuatro-meses-68-menos-cada-semana-201910280713_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/28/aragon_2empresas_menos-ksQF--620x349@abc.jpg"&gt;Después de cinco años consecutivos de creación neta de empresas, Aragón vuelve a destruir tejido productivo. La región acabó el mes de septiembre, exactamente, con 1.174 empresas menos que en junio y con 310 menos de las que tenía hace justo un año, en septiembre de 2018.


El dato es significativo, no solo porque trunca la tendencia interanual de recuperación que arrancó a finales de 2013, cuando la crisis tocó fondo, sino también porque la destrucción de tejido empresarial ha sido abultada, a un ritmo medio de 68 empresas menos cada semana desde el pasado mes de junio. En cuatro meses, Aragón ha pasado de tener 42.470 empresas con asalariados a quedarse con 41.296, según los últimos datos oficiales disponibles.


La acelerada y gruesa pérdida de tejido productivo que se ha producido en los cuatro últimos meses ha hecho que el censo de empresas se haya anotado en septiembre su primera tasa interanual negativa desde hace seis años. Entre septiembre de 2017 y septiembre de 2018 se crearon en Aragón 381 empresas netas, pero en los doce meses siguientes se han fulminado 310. Es decir, en el último año se ha ido al traste el 81% de lo conseguido en los doce meses anteriores.


Hay que tener en cuenta que las cifras incluyen exclusivamente las empresas con asalariados, no cuenta los autónomos sin trabajadores a su cargo. Las más de 300 empresas netas que Aragón ha perdido en el último año son, por tanto, 300 plantillas menos de trabajadores, de mayor o menor tamaño.


La senda de destrucción de empresas en la que ha vuelto a entrar Aragón queda constatado en las estadísticas oficiales del Ministerio de Trabajo que ha recopilado ABC. Coincide con el marco de ralentización económica en el que está inmersa la economía de esta región, un contexto que se da de forma generalizada en el conjunto de España, aunque no afecta con la misma intensidad a todos los territorios.


La destrucción de empresas que se está dando en Aragón se refleja también en las cifras de empleo. La región crea ahora muchos menos empleos que en el quinquenio 2014-2018, cuando sumaba empresas
, en vez de perderlas
. Y la nueva coyuntura empieza a reflejarse también en la evolución del paro, como ha puesto de manifiesto la última EPA
.


Entre septiembre de 2017 y septiembre de 2018, cuando Aragón ganó 381 empresas, generó prácticamente 15.000 empleos netos. Sin embargo, en los últimos doce meses, en los que ha perdido 310 empresas, su tejido empresarial ha creado del orden de 6.500 puestos de trabajo, 8.500 menos que en la anterior anualidad. Dicho de otra forma: en este tejido empresarial en retroceso, se ha desplomado la creación de empleo en más de un 50%.



Aragón tiene en la actualidad 41.296 empresas con asalariados, que suman un total de 419.776 trabajadores por cuenta ajena. La gran mayoría de ellos se concentran en el sector servicios. El 70% de las empresas con trabajadores que tiene Aragón se encuadran en el sector servicios, y entre todas ellas emplean a 280.000 personas, el 67% del empleo asalariado de todo el tejido empresarial aragonés.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 07:13:56 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-aragon-perdido-mas-1100-empresas-cuatro-meses-68-menos-cada-semana-201910280713_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Lambán llama «mamarrachos» a los historiadores al servicio del independentismo catalán</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-lamban-llama-mamarrachos-historiadores-servicio-independentismo-catalan-201910291358_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/29/aragon_jlm-kO8B--620x349@abc.jpg"&gt;El presidente del Gobierno aragonés, el socialista Javier Lambán, cargó este martes contra los «pretendidos historiadores» que, al servicio del independentismo catalán, reescriben el pasado para adaptarlo a la conveniencia del relato secesionista. Lambán los calificó de «mamarrachos» dedicados a manipular la historia para servir a un independentismo que está «destrozando la convivencia en Cataluña y también en el resto de España».


El jefe del Ejecutivo aragonés y líder regional del PSOE se pronunció así coincidiendo con la sesión que celebró este martes el Consejo Asesor para la Enseñanza de la Historia, un órgano consultivo y de supervisión que el Gobierno de Aragón creó hace un par de años para velar por el rigor histórico en los manuales de texto que se utilizan en las aulas de la región. Todo ello, a su vez, tras años en los que se han acumulado las polémicas por las manipulaciones históricas cultivadas por el nacionalismo catalán que han afectado de lleno a la historia de lo que fue la Corona de Aragón.


Lambán ha recordado que uno de los empeños del nacionalismo catalán es, desde hace años, borrar el nombre de la Corona de Aragón y sustituirlo por una denominación de nuevo cuño que se adapta mejor a las pretensiones del independentismo. Éste prefiere la denominación «Corona catalanoaragonesa» o «Confederación catalanoaragonesa».


«La Corona de Aragón no fue nunca una confederación y nunca fue catalanoaragonesa», ha subrayado Lambán, quien ha anunciado nuevas acciones oficiales por parte del Gobierno aragonés para difundir la realidad de la historia de la Corona de Aragón en el exterior, en territorios del Mediterráneo que formaron parte de esa potencia medieval. El año pasado ya se llevó a cabo en Sicilia y próximamente se realizará en Nápoles. Todo eso con el objetivo, ha dicho Lambán, de «deshacer las mentiras que desde la Generalitat de Cataluña se están divulgando» desde hace años sobre la historia de la Corona de Aragón.


El presidente aragonés ha calificado de «broma macabra» escuchar a «pretendidos historiadores catalanes que hablan de que Santa Teresa de Jesús, Cervantes, Colón o Elcano eran catalanes». «Esto parecería un chiste de Eugenio, pero es una realidad que apoyan y difunden historiadores catalanes que, en mi opinión, son auténticos mamarrachos», ha afirmado Lambán.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:58:33 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-lamban-llama-mamarrachos-historiadores-servicio-independentismo-catalan-201910291358_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Forestalia invertirá 30 millones en un gran huerto solar en Calatorao conectado con La Almunia</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-forestalia-invertira-30-millones-gran-huerto-solar-calatorao-conectado-almunia-201910291334_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/29/aragon_solar-kfg--620x349@abc.jpg"&gt;El grupo empresarial aragonés Forestalia, que lidera Fernando Samper, va a invertir 30 millones de euros en la construcción de un gran huerto solar en la localidad zaragozana de Calatorao. La planta fotovoltaica ocupará casi 100 hectáreas de terreno y, tras varios años de proyectos y tramitación, acaba de obtener el visto bueno adminsitrativo.


El Gobierno aragonés ha concedido a Forestalia la autorización administrativa previa y de construcción de esta planta de energía solar. Fue el propio Fernando Samper quien, el 5 de julio de 2018, presentó la solicitud ante la Administración autonómica.


Este parque de energía solar se incluye en los planes de expansión desplegados por Forestalia en Aragón, en este caso en la provincia de Zaragoza. La inversión global de esta estrategia ascenderá a miles de millones de euros. Solo en la provincia de Teruel, Forestalia prevé invertir 2.400 millones de euros en los próximos cuatro años, para construir 66 parques eólicos y fotovoltaicos en esa provincia.


En el caso del parque solar zaragozano de Calatorao, la inversión ascenderá a 27,42 millones en lo relativo exclusivamente a la instalación de los paneles fotovoltaicos que cubrirán las 92,36 hectáreas de terreno que ocupará. En total dispondrá de 145.551 módulos fotovoltaicos, que convertirán los rayos del sol en energía eléctrica. 


Además de esos 27,42 millones de euros en la construcción del parque solar propiamente dicho, la compañía desetinará otros dos millones de euros a infraestructuras complementarias: una estación eléctrica y una línea de alta tensión que conducirá la electricidad producida en ese parque hasta la subestación que Endesa tiene en La Almunia de Doña Godina (Zaragoza).</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:34:59 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-forestalia-invertira-30-millones-gran-huerto-solar-calatorao-conectado-almunia-201910291334_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Pillan a un conductor borracho tras quedarse atrapado entre los arbustos de una rotonda en Teruel</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-pillan-teruel-conductor-borracho-tras-quedarse-atrapado-entre-arbustos-rotonda-201910291111_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/29/aragon_alcoholemia-kvAC--620x349@abc.jpg"&gt;La Policía Local de Teruel pilló en la madrugada de este martes a un conductor ebrio que se había quedado atrapado con su coche entre los arbustos de una rotonda. Perdió el control del vehículo, se salió de la calzada y el coche quedó parado entre la vegetación.


Según han informado fuentes municipales, los hechos se produjeron a las 00.30 horas de este martes, en la Ronda Dámaso Torán de la capital turolense. El vehículo circulaba en sentido Viaducto y, al llegar a la rotonda en la que ese trazado confluye con la Ronda Ambeles. Fue justo en ese punto en el que el conductor perdió el control del coche y se salió de la calzada.


Tras ser asistido, se le practicó la prueba de alcoholemia y se comprobó que no solo superaba el límite permitido para conducir sino que rebasaba el umbral a partir del cual la infracción se considera delito. El conductor arrojó una tasa de 0,72 miligramos por litro de alcohol en aire espirado, según han indicado las mismas fuentes. 


Por estos hechos, al acusado se le haimputado un delito contra la seguridad vial, del que tendrá que responder ante la jurisdicción penal. Se le ha fijado juicio rápido para este miércoles.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:11:47 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-pillan-teruel-conductor-borracho-tras-quedarse-atrapado-entre-arbustos-rotonda-201910291111_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La Base Aérea de Zaragoza renueva su flota con nuevos aparatos que sustituirán a los veteranos Hércules</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-base-aerea-zaragoza-renueva-flota-nuevos-aparatos-sustituiran-veteranos-hercules-201910291813_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/29/aragon_mrobles-kAy--620x349@abc.jpg"&gt;La ministra de Defensa en funciones, Margarita Robles, visitó este martes el Ala 31 de la Base Aérea de Zaragoza, donde se están ubicando los aviones A-400 que, a partir de marzo de 2020, sustituirán a los veteranos Hércules. Será en 2023 cuando cuándo estén en servicio, al completo, los 14 aparatos adquiridos.


Habrá un proceso de transición para asegurar que las misiones de transporte puedan realizarse «con la máxima seguridad y eficacia», ha dicho. Este miércoles el Ala 31 recibirá el sexto aparato, ha dicho Robles, quien ha resaltado que los A-400 tienen tecnología del «siglo XXII».


«El Ejército del Aire está trabajando al 100 por cien en todas las misiones», ha continuado la ministra, quien ha comentado que con el A-400 se podrán realizar operaciones de repostaje en vuelo.


Robles ha subrayado que «las grandes misiones de transporte que está haciendo el Ejército del Aire tienen una manifestación muy clara en el Ala 31, que está en cualquier lugar, desde el más cercano al más lejano». Ha destacado el «liderazgo» de las Fuerzas Armadas en su lucha por «la paz en el mundo».


La ministra ha citado las misiones de paz realizadas en Irak, Afganistán o Mozambique, además de destacar la participación en la «Operación Barkhane» junto a Francia, y por la que, según Robles, su homóloga gala le ha transmitido su agradecimiento y enhorabuena.


«La 'Operación Barkhane' no podría hacerse sin el apoyo del Ejército del Aire, lo que pone de relieve el carácter de liderazgo que tienen las Fuerzas Armadas españolas en el ámbito europeo», ha precisado Robles, además de recordar que «es una misión esencial y fundamental para la seguridad de los ciudadanos tanto en España como en el mundo».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:13:34 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-base-aerea-zaragoza-renueva-flota-nuevos-aparatos-sustituiran-veteranos-hercules-201910291813_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Arranca el juicio por el «crimen de la bandera»: cinco días, 34 testigos y 16 peritos</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-arranca-juicio-crimen-bandera-cinco-dias-34-testigos-y-16-peritos-201910300051_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/30/aragon_rlanza-kndC--620x349@abc.jpg"&gt;La Audiencia de Zaragoza acogerá la próxima semana el juicio por el conocido como «crimen de la bandera» o «crimen de los tirantes», el asesinato en la capital aragonesa de un hombre al que un antisistema de ultraizquierda atacó al que acusó de «facha» por acostumbrar a vestir tirantes con los colores de la bandera de España.


La Fiscalía pide para el acusado 25 años de prisión, los mismos que reclama la acusación particular, en ambos casos por un delito de asesinato agravado por motivos de odio. La defensa del antisistema, sin embargo, pide su absolución por entender que actuó por miedo, afectado por un trastorno mental transitorio y bajo los efectos del alcohol.


El acusado es Rodrigo Lanza, un antisistema de ultraizquierda que es nieto de un militar que fue alto cargo de la dictadura chilena del general Augusto Pinochet. Lanza ya estuvo encarcelado hace unos años, por haber atacado y dejado tetrapléjico a un policía local en Barcelona. Por aquel delito fue condenado a cinco años de prisión. Tras salir de la cárcel se afincó en Zaragoza, donde se produjo el crimen que de nuevo lo sienta en el banquillo.


Ocurrió el 8 de diciembre de 2017, de noche, en una zona de bares de la capital aragonesa. El antisistema tenía en ese momento 33 años. Su víctima, Víctor Laínez, 55. Según la autopsia, éste fue atacado por la espalda y golpeado brutalmente, sin posibilidad de defenderse. Tras el ataque, Lanza se marchó del lugar. Dejó a Laínez tendido en el suelo, agonizando. Cuatro días después falleció en el Hospital Miguel Servet de Zaragoza.


El juicio que arranca ahora se prolongará durante cinco jornadas, desde el lunes 4 al viernes 8 de noviembre. Al lunes siguiente, 11 de noviembre, se espera que exista el veredicto del jurado.


Durante las cinco sesiones del juicio pasarán ante el tribunal un total de 34 testigos y 16 peritos. La familia de la víctima ejerce la acusación particular, mientras que el partido político Vox está personado como acusación popular.



Entre los peritos que declararán a petición de la defensa de Rodrigo Lanza figuran el director del Hospital Valle de Hebrón de Barcelona, Víctor Pineda, un médico forense del Instituto de Medicina Legal de Cataluña, y una psiquiatra del Hospital de La Paz de Madrid. En total, la defensa del antisistema se apoyará en siete facultativos.


Por su parte, a petición de Vox declararán como peritos los dos médicos forenses que realizaron la autopsia a Víctor Laínez, mientras que por la acusación particular declararán como peritos cuatro policías nacionales y dos médicos, y por la Fiscalía tres médicos forenses –entre ellos los dos que también declararán a petición de Vox-.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:51:42 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-arranca-juicio-crimen-bandera-cinco-dias-34-testigos-y-16-peritos-201910300051_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Un anciano, imputado por hacerse una balsa de riego en un yacimiento arqueológico de Zaragoza</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-anciano-imputado-hacerse-balsa-riego-yacimiento-arqueologico-zaragoza-201910301053_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/30/aragon_botorrita-k71D--620x349@abc.jpg"&gt;Un octogenario de la localidad zaragozana de Botorrita ha sido imputado por delitos contra el urbanismo y contra el patrimonio histórico, por haber excavado una balsa de 100 metros cuadrados en una zona protegida por interés arqueológico. Además, la parcela en cuestión no es de su propiedad sino del Ayuntamiento de Botorrita.


Según acaba de desvelar la Guardia Civil, la excavación ilegal fue detectada el 30 de septiembre en el paraje conocido como El Plano o Loma Castellana. Fue localizada por una patrulla del Servicio de Protección de la Naturaleza (Seprona) de la Guardia Civil. Era una excavación hecha a conciencia, perfectamente trazada, de cien metros cuadrados de superficie y uno de profundidad.


La zona donde se había realizado está protegida por pertenecer a un área de yacimiento arqueológico de Botorrita, término municipal en el que se ubican los restos de Contrebia Belaisca, una antigua ciudad celtíbera de gran relevancia en su época.


Las investigaciones emprendidas por el Seprona condujeron hasta este anciano, vecino de Botorrita. El hombre, que supera los 85 años de edad, explicó que había decidido hacer esta balsa para regar unos pinos que tenía previsto plantar en los alrededores.


La parcela en la que excavó el pretendido aljibe es un terreno de propiedad municipal, calificado como suelo no urbanizable especial y de protección arqueológica. Está incluido en la Carta Arqueológica de Aragón por pertenecer a una zona cuyo subsuelo es susceptible de esconder restos de interés arqueológico. 


En esa parcela está prohibida «cualquier tipo de construcción, actividad u otros usos que impliquen la transformación de su destino o naturaleza, ya que pueden lesionar el valor específico que se quiere proteger», según han indicado fuentes de la Guardia Civil. Pese a todo, no consta que esta excavación haya destruido o afectado a restos de valor arqueológico.


En el marco de sus pesquisas, el Seprona de la Guardia Civil precintó el lugar y comunicó los hechos a la autoridad judicial, que decretó la inmediata paralización de las obras, mientras sigue el procedimiento abierto para depurar responsabilidades por esta excavación ilegal.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:53:40 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-anciano-imputado-hacerse-balsa-riego-yacimiento-arqueologico-zaragoza-201910301053_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Hallada con vida a la anciana que se escapó de un geriátrico de Zaragoza y pasó la noche a la intemperie</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-hallada-vida-anciana-escapo-geriatrico-zaragoza-y-paso-noche-intemperie-201910311846_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/31/aragon_quiteria-kKXG--620x349@abc.jpg"&gt;Los equipos de búsqueda han hallado con vida a la anciana de 83 años y con principio de alzhéimer que llevaba perdida desde el miércoles por la tarde, cuando en la residencia de tercera edad en la que está interna detectó que había salido del centro y no regresaba. La anciana, de Valmadrid (Zaragoza), ha estado perdida en el campo durante 24 horas y ha pasado toda una noche a la intemperie. Lo benigno de las temperaturas de estos días ha jugado en su favor.


La mujer padece principio de alzhéimer y, por su avanzada edad, tiene limitada su movilidad, pese a lo que se escapó del geriátrico sin que nadie advirtiera que se marchaba.


Tras denunciarse su desaparición, el miércoles por la tarde, se activó un 
amplio dispositivo de búsqueda
que se reforzó este jueves. Decenas de personas participaron en los rastreos para dar con la anciana, tanto a pie como desde el aire. A los equipos de tierra se sumaron un helicóptero de la Guardia Civil y cuatro drones de los bomberos.


A las 17.00 horas de este jueves, miembros de Protección Civil que participaban en el dispositivo de búsqueda dieron con Quiteria Alcaide Collados en un campo próximo al casco urbano de Valmadrid, donde se encuentra el geriátrico en el que reside. Se encontraba desorientada, según han informado fuentes de la Guardia Civil.


La anciana fue trasladada al Ayuntamiento de Valmadrid, donde se instaló el centro de mando del dispositivo de búsqueda, desde donde se solicitó asistencia médica para someterla a una exploración, aunque aparentemente se encontraba en buen estado de salud física y no presentaba lesiones.


Una vez encontrada con vida, ahora se está a la espera del curso que se sigue a las diligencias abiertas por esta desaparición y a las medidas que, en su caso, decidan instruir los juzgados. La anciana, cuando desapareció, se encontraba al cuidado de la residencia de tercera edad en la que está interna.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:46:27 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-hallada-vida-anciana-escapo-geriatrico-zaragoza-y-paso-noche-intemperie-201910311846_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La DPZ reparte entre 292 ayuntamientos otros 16 millones de euros de sus fondos Plus</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-reparte-entre-292-ayuntamientos-otros-16-millones-euros-fondos-plus-201910311213_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/31/aragon_dpz-knRC--620x349@abc.jpg"&gt;La Diputación de Zaragoza (DPZ) acaba de repartir entre 292 ayuntamientos de la provincia 16 millones de euros, correspondientes al tercer abono de los fondos Plus que anualmente disgtribuye la Corporación provincial entre todos los municipios zaragozanos, excepto la capital, que cuenta con un tratamiento de financiación especial.


Esos 16 millones han sido distribuidos proporcionalmente entre esos 292 ayuntamientos, según las cantidades que cada municipio tiene asignadas anualmente y que se calculan a partir de una fórmula objetiva, idéntica para todos: una pequeña cantidad fija, igual para todos los ayuntamientos, sea cual sea su tamaño; y otra cantidad variable, según el número de habitantes de cada municipio.


Con estos 16 millones de euros que la DPZ ha transferido esta semana ha transferido a los ayuntamientos, en lo que va de año se han abonado a los muncipios zaragozanos un total de 40 millones de euros correspondientes al Plan Unificado de Subvenciones (Plus), el 80% de los fondos asignados para este año. Los 10 millones restantes los transferirá a los ayuntamientos el próximo año, cuando cada uno de ellos justifique las inversiones que ha realizado con esos fondos.


Mientras tanto, el servicio de Cooperación de la DPZ está avanzando en la tramitación del Plus-2020, con el objetivo de aprobarlo en las primeras semanas del próximo año y, así, lograr que los municipios sigan recibiendo los primeros fondos lo antes posible.


El Plan Unificado de Subvenciones fue creado por el actual equipo de gobierno de la Diputación de Zaragoza durante el pasado mandato. «Es el programa de ayudas más importante de la institución, ya que absorbe casi una tercera parte del presupuesto», han indicado fuentes de la DPZ.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:13:32 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-reparte-entre-292-ayuntamientos-otros-16-millones-euros-fondos-plus-201910311213_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Intensa búsqueda por tierra y aire de una anciana desaparecida en Zaragoza</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-intensa-busqueda-tierra-y-aire-anciana-desaparecida-zaragoza-201910311153_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/31/aragon_valmadrid-kc6F--620x349@abc.jpg"&gt;Un amplio despliegue de medios por tierra y aire buscan desde el miércoles por la tarde a una anciana que desapareció de la residencia de ancianos en la que está interna en Valmadrid (Zaragoza). Tiene 83 años y sufre principio de alzhéimer.


La anciana se ausentó de la residencia y ya no regresó. En cuanto se detectó su desaparición se activó un dispositivo de búsqueda que se puso en marcha en la tarde del miércoles y que se intensificó este jueves.


La búsqueda es dirigida por la Guardia Civil y en ella participan múltiples unidades de la Benemérita: agentes de seguridad ciudadana, del servicio canino especializado en búsqueda de personas desaparecidas, del Seprona y un helicóptero de la unidad aérea de la Guardia Civil con base en Huesca.


En el mismo dispositivo participan también miembros de Protección Civil, bomberos de la Diputación provincial (DPZ) y del Ayuntamiento de Zaragoza, y voluntarios. Los bomberos provinciales han desplegado cuatro drones para reforzar los rastreos desde el aire. Por su parte, los bomberos de Zaragoza se apoyan en cuatro perros de su unidad canina.


La búsqueda se centra tanto en las inmediaciones de la residencia y del casco urbano de Valmadrid como en los caminos principales que van hacia Zaragoza y en otras direcciones, según han informado fuentes de la DPZ. El puesto de mando está instalado en el Ayuntamiento de Valmadrid.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:53:13 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-intensa-busqueda-tierra-y-aire-anciana-desaparecida-zaragoza-201910311153_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Amazon anuncia su instalación en Aragón mientras Sánchez y Lambán compiten por apuntarse el tanto</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-amazon-anuncia-instalacion-aragon-mientras-sanchez-y-lamban-compiten-apuntarse-tanto-201910312052_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/31/aragon_psamazon2-kjW--620x349@abc.jpg"&gt;Amazon ha anunciado la instalación en Aragón de un nuevo centro tecnológico operativo, que el gigante de la distribución denomina «Región Amazon Web Services». Será la séptima de Europa, tras las ya existentes en Dublín, Frankfurt, Londres, París y Estocolmo, y la que pondrá en marcha el próximo año en la ciudad italiana de Milán. El anuncio de Amazon se ha visto seguido de «tuits» de los socialistas Pedro Sánchez y Javier Lambán, lanzados a la misma hora, en el que en este asunto se ignoran mutuamente -en el pasado han protagonizado sonados desencuentros- y cada uno de ellos se adjudica el proyecto por separado

. 



Amazon realizó el anuncio a través de un comunicado que difundió este jueves por la tarde, a escasas horas de que arrancara la campaña de las elecciones generales y después de que, por la mañana, el periódico aragonés Heraldo informara con detalle de la operación, mientras el Gobierno regional, con su presidente Javier Lambán al frente, insistía en que era ajeno a la filtración, se desmarcaba de la noticia y se negaba a realizar declaraciones al respecto.


La accidentada secuencia se completaba por la tarde, en torno a las 19.00 horas, cuando Lambán y su jefe de filas, Pedro Sánchez, presumían –cada uno por su cuenta y sin citar al otro- de la noticia que Amazon había confirmado minutos antes con un comunicado de prensa. 



Javier Lambán, tras hablar de «día histórico» a través de su cuenta en Twitter, adjudicaba el logro a su gobierno regional, «tras año y medio de intenso trabajo», sin que constara participación alguna del Gobierno central y de Pedro Sánchez en este asunto. Y Pedro Sánchez, por su cuenta, lanzaba otro «twit» en el que no citó al Gobierno de Lambán, ni siquiera mencionaba a Aragón, y se presentó como aventajado y directo conocedor del proyecto, con fotografía incluida en la que aparece con directivos de Amazon. «Amazon Web Services (AWS) apuesta por el desarrollo tecnológico de España (…) Un proyecto que su CEO me presentó en DAVOS y que hoy se hace realidad», presumió Sánchez en su cuenta de Twitter poco antes de dar el pistoletazo a la campaña electoral.





«Tuit» de Pedro Sánchez vinculándose de lleno al proyecto de Amazon sin citar ni al Gobierno de Lambán ni a Aragón, donde se instalará la multinacionalPor su parte, Lambán escribió: «AWS, empresa pionera en la nueve, ha anuncaido la apertura de una nueva Región AWS en Aragón, inversión que nos hace eje central en la economía digital española y reafirma la importancia del cloud computing en la digitalización de Aragón». Y, en otro mensaje, remachaba que era un logro de su Gobierno regional y destacaba, en especial, a su consejera de Economía, Marta Gastón, y al secretario general técnico de la Presidencia de Aragón, Julio Tejedor. De inmediato, Marta Gastón respondía alabando a su presidente regional y devolviéndole las loas: «El director de la orquesta es el Presidente Javier Lambán. Esto lo sabe toda la orquesta!», escribió Gastón.




Mensaje de Lambán, en el que adjudica el mérito a su Gobierno regional en exclusivaLo que Amazon instalará en Aragón es una plataforma tecnológica de servicios en la nube de internet, incardinada en la red que lleva años desplegando en Europa. Creará tres centros operativos en Aragón, uno en la Plataforma Logística de Huesca (Plhus) y los otros dos en las localidades zaragozanas de El Burgo de Ebro y Villanueva de Huerva.


En la información que por la mañana difundió Heraldo de Aragón se habla de una inversión de 2.500 millones de euros y de la posibilidad de que se creen «hasta 1.500 empleos en un plazo de diez años». Amazon, sin embargo, no ha dado esas cifras en su comunicado. De hecho, ha evitado decir ni lo que invertirá en Aragón ni el empleo que prevé crear. Se ha limitado a explicar en qué consiste su red de «Amazon Web Services», confirmar que va a poner en marcha nuevos centros tecnológicos en Aragón y que los prevé tener operativos «a finales de 2022 o principios de 2023».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:52:32 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-amazon-anuncia-instalacion-aragon-mientras-sanchez-y-lamban-compiten-apuntarse-tanto-201910312052_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Aparatoso accidente en Zaragoza: un coche empotrado contra una fachada y otro contra un semáforo</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-aparatoso-accidente-zaragoza-coche-empotrado-contra-fachada-y-otro-contra-semaforo-201911031108_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/11/03/aragon_coche_fachada-kjyF--620x349@abc.jpg"&gt;Dos vehículos se han visto implicados en un aparatoso accidente ocurrido la pasada madrugada en el casco urbano de Zaragoza. Uno de los vehículos quedó empotrado contra una fachada y otro impactó contra un semáforo. Tres jóvenes resultaron heridos, aunque ninguno de ellos de gravedad. El conductor de uno de los vehículos ha dado positivo en la prueba de alcoholemia.


Ocurrió en torno a las 05.00 horas, a la altura del número 104 de la Avenida Cesáreo Alierta de la capital aragonesa. Según han informado fuentes de la Polícia Local, el accidente se produjo cuando uno de los vehículos chocó por alcance contra otro vehículo. 


El impacto hizo que los conductores de ambos vehículos perdieran el control y sus coches se salieron de la calzada. Uno acabó impactando contra una fachada mientras que el otro colisionó violentamente contra un semáforo.




Estado en que quedó el coche que impactó contra el semáforoLas mismas fuentes han indicado que el conductor del primer vehículo ha dado positivo en la prueba de alcoholemia, por lo que su coche ha sido inmovilizado a disposición judicial, y se han abierto diligencias contra M.C., de 29 años, por un presunto delito de conducción de vehículo a motor bajo la influencia de bebidas alcohólicas.


Con él viajaba R.A.O., de 24 años, mientras que el vehículo contra el que chocó era conducido por un joven de 23 años, B.L.L., y viajaba con él S.M., de 22 años.


Hasta el lugar del accidente acudieron equipos de la Policía Local, del servicio sanitario de emergencias 061, así como dos dotaciones y una ambulancia de los Bomberos de Zaragoza, que tuvieron que rescatar a uno de los heridos, porque había quedado atrapado en el interior del vehículo.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:08:21 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-aparatoso-accidente-zaragoza-coche-empotrado-contra-fachada-y-otro-contra-semaforo-201911031108_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Evacuación de emergencia en un centro de menores de Zaragoza por un incendio</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-evacuacion-emergencia-centro-menores-zaragoza-incendio-201911032224_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/11/03/aragon_cmjuslibol-kqVC--620x349@abc.jpeg"&gt;Un incendio obligó este domingo a realizar una evacuación de emergencia en el centro de internamiento de menores de Zaragoza, situado en el barrio rural de Juslibol. En el dispositivo intervinieron bomberos, servicios sanitarios de urgencias y agentes de la Policía Nacional y de la Policía Local.


Según informaron fuentes municipales, el incendio en torno a las 20.00 horas en este centro en el que están internos menores de edad por orden judicial. Al parecer, se sospecha que el siniestro se produjo al prenderse fuego un colchón. Se ha abierto la correspondiente investigación, cuyas conclusiones se incorporarán a las diligencias que se tramitarán por lo ocurrido.


El fuego comenzó en la segunda planta de este centro, y la rápida intervención evitó que las llamas se extendieran. De hecho, fue la única zona que tuvo que ser evacuada, según han indicado las mismas fuentes.


Pese a la rapidez con la que reaccionó el personal del centro y la agilidad con la que se desplegó el dispositivo de emergencia, dos internos menores de edad tuvieron que ser atendidos por intoxicación por inhalación de humo, aunque sin graves consecuencias. Fueron asistidos allí mismo, en las ambulancias que acudieron junto a los bomberos y a las dotaciones policiales.


El incendio se extinguió con rapidez y se procedió a una completa ventilación del edificio para despejar el humo que se había acumulado en parte de sus dependencias, sin mayores consecuencias, y la actividad del centro recuperó la normalidad.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:24:48 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-evacuacion-emergencia-centro-menores-zaragoza-incendio-201911032224_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Un antisistema alega «pánico» y «cortocircuito» mental para evitar 25 años de cárcel por asesinato</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-antisistema-alega-panico-y-cortocircuito-mental-para-evitar-25-anos-carcel-asesinato-201911040050_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/11/04/aragon_rlanza5-kvqH--620x349@abc.jpg"&gt;El antisistema Rodrigo Lanza, un ultraizquierdista nieto de un alto cargo de la dictadura chilena del general Augusto Pinochet, se sienta desde este lunes en el banquillo de la Audiencia Provincial acusado de asesinato agravado por motivos ideológicos. Fiscalía y acusación particular coinciden en pedir contra él 25 años de prisión por el «crimen de la bandera» o «caso de los tirantes», porque la víctima gustaba vestir tirantes con los colores de la bandera de España.


El antisistema coincidió con él en un bar de Zaragoza, el 8 de diciembre de 2017. Tras entablar una discusión, le golpeó mortalmente y lo dejó en el suelo, agonizante. Cuatro días después falleció en el hospital, como consecuencia de las gravísimas heridas que sufrió. La autopsia confirmó que había muerto por un traumatismo craneoencefálico con parada respiratoria, y apuntó a la brutalidad de la agresión que le causaron las heridas mortales.


El crimen que se juzga ahora se produjo ocho años después de que 
Rodrigo Lanza
 fuera condenado a un quinquenio de prisión por haber dejado tetrapléjico a un policía local en Barcelona.



Ahora se enfrenta a una acusación por asesinato agravado. A partir de las declaraciones de testigos y de los informes forenses, tanto la Fiscalía como la acusación particular apuntan a que Rodrigo Lanza atacó por la espalda a Víctor Laínez, de 55 años, que no tuvo opción de defenderse. En sus escritos, Fiscalía y acusaciones indican que fue golpeado en la cabeza, que cayó al suelo gravemente herido y que, una vez en el suelo, Lanza le propinó repetidos puñetazos y una patada en la cabeza. A continuación, se fue del lugar y dejó a su víctima mortalmente herida.


Rodrigo Lanza sostuvo tras ser detenido que su víctima le había amenazado con una navaja. Pero ni la Policía en su momento, ni la Fiscalía ahora, dan verosimilitud a esa versión. No se encontró ni rastro de la supuesta arma blanca.


El antisistema sigue manteniendo esa línea de defensa. Argumenta que se sintió amenazado y que la agresión que le propinó a Víctor Laínez fue en defensa propia, porque se sintió amenazado de muerte. Para ello, también niega los informes que indican que atacó a su víctima por la espalda.


En su escrito de defensa, el abogado de Rodrigo Lanza dice que su cliente «en ningún momento tuvo intención de matar», que había bebido alcohol y que eso «afectó gravemente sus facultades cognitivas y volitivas», que eso le «potenció el efecto amenazador de la situación» y que, ante esa percepción, no consideró otra coas que «actuar tal y como lo hizo».



«El pánico le impidió optar por una huida», dice el escrito de la defensa, que además sostiene la versión de que el antisistema sufrió una «reacción en cortocircuito», un cuadro mental momentáneo que «anuló su voluntad, disminuyendo fuertemente su capacidad de conocer y entender lo que sucedía». Y, como colofón de todo este argumento, la defensa de Lanza concluye que la muerte de Víctor Laínez no fue un crimen y que esos hechos que le costaron la vida «no constituyen delito». Por ello, pide la libre absolución del antisistema. Y, en su defecto, si fuera condenado, reclama que se le apliquen cuatro eximentes: trastorno mental transitorio, legítima defensa, miedo insuperable y estar bajo los efectos el alcohol.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:50:10 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-antisistema-alega-panico-y-cortocircuito-mental-para-evitar-25-anos-carcel-asesinato-201911040050_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El lavado de imagen de Rodrigo Lanza para asistir al juicio donde es juzgado por el «crimen de los tirantes»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-lavado-imagen-rodrigo-lanza-para-asistir-juicio-donde-juzgado-crimen-tirantes-201911041428_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/11/04/lanza-kMNG--620x349@abc.jpg"&gt;Hoy ha dado comienzo en la Audiencia Provincial de Zaragoza el juicio del «crimen de los tirantes» contra Rodrigo Lanza como presunto autor de asesinato de Víctor Laínez, ocurrido en Zaragoza el 8 de diciembre de 2018 en un bar de la calle Heroísmo. En su declaración, Lanza ha dicho que actuó defendiéndose cuando «se le atacó» y que no pensó en que Laínez pudiera morir.


Lanza, de nacionalidad chilena, de 35 años de edad y vinculado al movimiento antisistema, en la primera sesión del juicio presenta una imagen muy diferente a la que tenía hace un año. Se ha quitado las rastas, se ha cortado el pelo y va vestido con pantalón y americana.


El abogado de Lanza pide la absolución para su cliente, mientras que La Fiscalía, la acusación particular y la acusación popular, que ejerce Vox, solicitan 25 años de cárcel por asesinato con la agravante de motivos ideológicos.


Laínez llevaba unos tirantes con la bandera española, que al parecer fueron origen de la discusión que Laínez entabló con él. Su agresor le golpeó y quedó inconsciente y falleció en el hospital.


En declaraciones a los medios de comunicación, Javier Láinez, hermano de la víctima, ha detallado que solo espera «que se haga justicia, y que esta alimaña pague por lo que ha hecho, ya dejó en Barcelona a una persona tetrapléjica y salió prácticamente inmune», ha dicho refiriéndose a los antecedentes del acusado.


«Mi hermano estaba tranquilamente en una banqueta en un bar tomándose una caña y él lo increpó, le dijo de todo, como que no podía haber gente de su ideología en la Magdalena, siendo que mi hermano no era falangista ni era nazi».


Luego, ha continuado, «salieron a la calle y tuvieron unas palabras y mi hermano se metió en un bar». Lanza, según la versión de Javier Láinez, «en vez de coger e irse se metió dentro del bar, con algo en la mano contundente, le pegó un golpe en la nuca y lo mató, y luego en el suelo lo machacó de una manera bestial, de hecho en el tanatorio no pudieron tenerlo con el ataúd abierto».



El ministerio público solicita una condena de 25 años de prisión para el acusado por el presunto asesinato de Víctor Laínez por odio, con alevosía y ensañamiento, así como el pago de una indemnización de 150.000 euros a la familia de la víctima y de 5.600 al Salud, presente en la causa como actor civil, por los gastos generados.


Esta petición es la misma que plantea el representante legal de la acusación particular en nombre de la familia de la víctima, y la acusación popular, ejercida por Vox, mientras que la defensa de Lanza pide la absolución al asegurar que éste actuó por temor a perder la vida, sin motivación ideológica, en estado de pánico y afectado por el consumo de alcohol.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:28:25 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-lavado-imagen-rodrigo-lanza-para-asistir-juicio-donde-juzgado-crimen-tirantes-201911041428_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Detenidos seis jóvenes en Muel, uno de ellos menor de edad, por una oleada de vandalismo y robos</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-detenidos-seis-jovenes-muel-ellos-menor-edad-oleada-vandalismo-y-robos-201911041023_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/11/04/aragon_muel-kHYB--620x349@abc.jpg"&gt;Seis jóvenes vecinos de Muel (Zaragoza), uno de ellos menor de edad, han sido detenidos por la Guardia Civil acusados de cometer una oleada de actos vandálicos y robos en esa localidad y en otras de los alrededores. Se les imputan un total de doce casos ocurridos en Muel, Mozota, Longares y Botorrita.



La investigación se inició a principios de octubre, tras los destrozos provocados en vehículos de esas cuatro localidades zaragozanas. Las pesquisas determinaron que todos esos casos fueron cometidos por los mismos individuos.


Además de los daños causados en automóviles, también se les imputan destrozos en una vivienda a la que arrojaron piedras a una de las ventanas y dos robos con fuerza en vehículos.


La Guardia Civil identificó finalmente a los presuntos autores y ha procedido a su detención. Todos ellos son vecinos de Muel. Además del menor de edad, los otros cinco acusados tienen 19, 20, 26 y 29 años.


Según han informado fuentes de la Benemérita, todos ellos se trasladaban a cometer sus actos vandálicos en un vehículo que pertenece al familiar de uno de los acusados.


En el coche presuntamente utilizado para esas acciones, los agentes encontraron piedras de diverso tamaño, dos retrovisores de motocicleta, un mazo y unas tijeras de podar, efectos que se corresponderían con los actos que se les imputan.


En Mozota se produjeron daños en cuatro vehículos, una vivienda y un robo en interior de turismo, del que sustrajeron unas gafas de sol. En Muel constan dos vehículos dañados y el robo de dos retrovisores de motocicleta. En Longares se les imputan daños en un vehículo, y en Botorrita destrozos en dos turismos. En total, doce ilícitos cometidos durante el pasado mes de octubre.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:23:47 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-detenidos-seis-jovenes-muel-ellos-menor-edad-oleada-vandalismo-y-robos-201911041023_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Apuñala a una joven y después se suicida en Zaragoza lanzándose desde una grúa de obras</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-hombre-apunala-mujer-y-despues-suicida-zaragoza-201911040813_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/11/04/aragon_crimen_genero-U30769037967aTH--620x349@abc.jpg"&gt;Un hombre ha apuñalado a su pareja la pasada noche en Zaragoza y después se ha suicidado, lanzándose al vacío desde una grúa-torre de construcción. Los hechos se produjeron en torno a las doce de la noche, en la zaragozana calle José Oto, que discurre paralela a la Avenida de Cataluña, en la margen izquierda del Ebro. Él tenía 26 años de edad; la joven apuñalada, 25. La Delegación del Gobierno ha confirmado que se trata de un nuevo caso de violencia de género. Agresor y víctima vivían juntos.


A las 00.04 horas de este lunes, la Policía Nacional fue avisada de que una mujer había sido apuñalada y necesitaba asistencia médica urgente. De inmediato se desplegó el dispositivo policial y sanitario para atender a la víctima, que había sido apuñalada. Fue trasladada a un centro hospitalario, donde fue intervenida de urgencia. Tiene 25 años. Permanece ingresada en la UCI, en estado grave, pero no se teme por su vida.


Pocos minutos después, a las 00.19 horas, otra llamada alertaba de que un hombre, el presunto agresor, había salido huyendo del lugar en el que se había producido el apuñalamiento y se había subido a una grúa-torre situada en la zaragozana calle Cosuenda, con clara intención de quitarse la vida.


Hasta ese lugar, situado cerca de donde se había producido el apuñalamiento de la mujer, se deslazaron varias dotaciones policiales y de emergencias. Intentaron convencer al hombre para que depusiera su actitud, pero finalmente se lanzó al vacío. Aunque fue atendido de inmediato por los servicios médicos de los bomberos de Zaragoza, falleció como consecuencia de las gravísimas lesiones que sufrió. Tenía 26 años.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:13:16 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-hombre-apunala-mujer-y-despues-suicida-zaragoza-201911040813_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La radical metamorfosis estética del antisistema juzgado por el «crimen de la bandera»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-lavado-imagen-rodrigo-lanza-para-asistir-juicio-donde-juzgado-crimen-tirantes-201911041428_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/11/04/lanza-kMNG--620x349@abc.jpg"&gt;Rodrigo Lanza, juzgado esta semana por asesinato, es un conocido antisistema que cultivaba la estética al compás de su ideología ultraizquierdista y okupa. Pero al juicio en el que se enfrenta a un petición de condena de 25 años por asesinato se ha presentado con una imagen totalmente distinta. Tanto, que costó reconocerlo cuando apareció en la sala de vistas donde esta semana se le juzga por el conocido como «crimen de la bandera» o «crimen de los tirantes». Al lado de su abogado defensor, su estética encajaba más con la de un modoso pasante que con la del persistente y radical activista de espeso historial policial que tiene en su haber.




Siendo todavía un veinteañero, Rodrigo Lanza fue condenado a cinco años de cárcel por dejar tetrapléjico a un policía local en Barcelona durante unos disturbios. Tras salir de la cárcel se afincó en Zaragoza, donde siguió prodigándose en círculos y actividades antisistema. Y poco después, el 8 de diciembre de 2017, en un bar zaragozano, agredió mortalmente a un hombre al que -según las diligencias y los escritos de acusaciones y Fiscalía- consideró un «facha» -a su víctima le gustaba llevar unos tirantes con los colores de la bandera de España-.


Durante todos estos años, el antisistema acompañó su estética al discurso radical. Su imagen era inconfundible, pero ha renunciado a ella de forma no menos radical para el juicio
. Este lunes se presentó en la Audiencia de Zaragoza con un apurado afeitado, despojado de los múltiples aros y pendientes que poblaban sus orejas y labios, con sus largas trenzas rastafaris cortadas y sustituidas por el pelo corto y repeinado con raya al lado. Y, para rematar, atuendo anodinamente clásico, que contrasta con la ropa que acostumbraba a vestir en sus apariciones y en su día a día. Entre otros atuendos, en su día solía llevar pañuelo palestino. En el juicio, sin embargo, se presentó con americana y una camisa clásica, convenientemente abotonada.


El cambio radical de su imagen fue tan rotundo que, por unos instantes, incluso algunos de los periodistas gráficos que acudieron a captar su imagen en la sala de vistas dudaron que fuera él. Entre los presentes, no faltaron quienes preguntaron a quien tenían al lado para asegurarse de que era Rodrigo Lanza. Hubo quienes tuvieron que dedicar un rato para mirar con detenimiento para confirmar que, efectivamente, se trataba del antisistema acusado de asesinato, que ahora tiene 35 años y cuyo 
abuelo fue un alto mando de la dictadura de corte fascista que desplegó en Chile el general Augusto Pinochet.


Ahora, durante el juicio, de la antigua estética antisistema de Rodrigo Lanza no hay ni rastro, más allá de las oquedades de sus orejas y labios, las perforaciones antes surcadas por múltiples aros y pendientes de variadas formas.


La imagen elegida ahora para el juicio entronca de lleno con la versión que cimienta la estrategia de su defensa
: en contra de los escritos de las acusaciones, los informes policiales y lo que apuntó la autopsia, Rodrigo Lanza insiste en que atacó a su víctima porque se sintió amenazado, que actuó en defensa propia, afectado por el alcohol y por un estado de pánico, y que sufrió un «cortocircuito» mental por miedo. Dice que ni quería matar a Víctor Laínez, de 55 años, ni que fuera consciente de que lo dejó agonizando en el suelo. De ahí -se justifica- que se fuera de allí y no reparara en prestar ni en pedir ayuda para su víctima.


La Fiscalía y las acusaciones, sin embargo, hablan de un crimen cometido con brutalidad, ejecutado por la espalda y culminado en el suelo, con la víctima ya vencida.


Fiscalía y acusaciones piden para Rodrigo Lanza una condena de 25 años de cárcel por un delito de asesinato agravado por motivos ideológicos. Su abogado defensor, sin embargo, pide que sea absuelto y que, en caso contrario, se le apliquen las eximentes de trastorno mental transitorio, legítima defensa, miedo insuperable y estar bajo los efectos el alcohol.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:28:25 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-lavado-imagen-rodrigo-lanza-para-asistir-juicio-donde-juzgado-crimen-tirantes-201911041428_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El radical cambio de imagen del antisistema juzgado por el «crimen de la bandera»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-lavado-imagen-rodrigo-lanza-para-asistir-juicio-donde-juzgado-crimen-tirantes-201911041428_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/11/04/lanza-kMNG--620x349@abc.jpg"&gt;Rodrigo Lanza, juzgado esta semana por asesinato, es un conocido antisistema que cultivaba la estética al compás de su ideología ultraizquierdista y okupa. Pero al juicio en el que se enfrenta a un petición de condena de 25 años por asesinato se ha presentado con una imagen totalmente distinta. Tanto, que costó reconocerlo cuando apareció en la sala de vistas donde esta semana se le juzga por el conocido como «crimen de la bandera» o «crimen de los tirantes». Al lado de su abogado defensor, su estética encajaba más con la de un modoso pasante que con la del persistente y radical activista de espeso historial policial que tiene en su haber.




Siendo todavía un veinteañero, Rodrigo Lanza fue condenado a cinco años de cárcel por dejar tetrapléjico a un policía local en Barcelona durante unos disturbios. Tras salir de la cárcel se afincó en Zaragoza, donde siguió prodigándose en círculos y actividades antisistema. Y poco después, el 8 de diciembre de 2017, en un bar zaragozano, agredió mortalmente a un hombre al que -según las diligencias y los escritos de acusaciones y Fiscalía- consideró un «facha» -a su víctima le gustaba llevar unos tirantes con los colores de la bandera de España-.


Durante todos estos años, el antisistema acompañó su estética al discurso radical. Su imagen era inconfundible, pero ha renunciado a ella de forma no menos radical para el juicio
. Este lunes se presentó en la Audiencia de Zaragoza con un apurado afeitado, despojado de los múltiples aros y pendientes que poblaban sus orejas y labios, con sus largas trenzas rastafaris cortadas y sustituidas por el pelo corto y repeinado con raya al lado. Y, para rematar, atuendo anodinamente clásico, que contrasta con la ropa que acostumbraba a vestir en sus apariciones y en su día a día. Entre otros atuendos, en su día solía llevar pañuelo palestino. En el juicio, sin embargo, se presentó con americana y una camisa clásica, convenientemente abotonada.


El cambio radical de su imagen fue tan rotundo que, por unos instantes, incluso algunos de los periodistas gráficos que acudieron a captar su imagen en la sala de vistas dudaron que fuera él. Entre los presentes, no faltaron quienes preguntaron a quien tenían al lado para asegurarse de que era Rodrigo Lanza. Hubo quienes tuvieron que dedicar un rato para mirar con detenimiento para confirmar que, efectivamente, se trataba del antisistema acusado de asesinato, que ahora tiene 35 años y cuyo 
abuelo fue un alto mando de la dictadura de corte fascista que desplegó en Chile el general Augusto Pinochet.


Ahora, durante el juicio, de la antigua estética antisistema de Rodrigo Lanza no hay ni rastro, más allá de las oquedades de sus orejas y labios, las perforaciones antes surcadas por múltiples aros y pendientes de variadas formas.


La imagen elegida ahora para el juicio entronca de lleno con la versión que cimienta la estrategia de su defensa
: en contra de los escritos de las acusaciones, los informes policiales y lo que apuntó la autopsia, Rodrigo Lanza insiste en que atacó a su víctima porque se sintió amenazado, que actuó en defensa propia, afectado por el alcohol y por un estado de pánico, y que sufrió un «cortocircuito» mental por miedo. Dice que ni quería matar a Víctor Laínez, de 55 años, ni que fuera consciente de que lo dejó agonizando en el suelo. De ahí -se justifica- que se fuera de allí y no reparara en prestar ni en pedir ayuda para su víctima.


La Fiscalía y las acusaciones, sin embargo, hablan de un crimen cometido con brutalidad, ejecutado por la espalda y culminado en el suelo, con la víctima ya vencida.


Fiscalía y acusaciones piden para Rodrigo Lanza una condena de 25 años de cárcel por un delito de asesinato agravado por motivos ideológicos. Su abogado defensor, sin embargo, pide que sea absuelto y que, en caso contrario, se le apliquen las eximentes de trastorno mental transitorio, legítima defensa, miedo insuperable y estar bajo los efectos el alcohol.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:28:25 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-lavado-imagen-rodrigo-lanza-para-asistir-juicio-donde-juzgado-crimen-tirantes-201911041428_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Ministerio de Fomento retoma la restauración de la colegiata de Santa María de Calatayud</title>
<link>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-ministerio-fomento-retoma-restauracion-colegiata-santa-maria-calatayud-201911042038_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/11/04/aragon_colegiata_cal-kFZH--620x349@abc.jpg"&gt;El Ministerio de Fomento ha retomado la restauración de la colegiata de Santa María de Calatayud con la licitación de una nueva fase de restauración, que supondrá la inversión total de 2,6 millones de euros. Según informó Fomento este lunes a través de un comunicado, las obras que se licitan ahora corresponden a la segunda fase de la restauración interior de esta colegiata, que se cerró al público hace casi diez años por su acusado deterioro estructural y la necesidad de emprender su rehabilitación.


La fase de obras que se afronta ahora ha salido a licitación con un presupuesto total de 2.587.083 euros, de los que el Ministerio aportará la mayor parte, 1,9 millones, según el convenio firmado en su día entre Fomento y el Ayuntamiento bilbilitano, indica el mismo comunicado oficial. 


La intervención abarcará la consolidación interior de las bóvedas de ladrillo, el refuerzo de la cimentación del muro sur del templo, la recuperación de los acabados de los paramentos interiores, la rehabilitación de las cubiertas y colocación de nuevas instalaciones.


Esta fase de restauración llega después de la que financió íntegramente el Ministerio de Fomento en 2018, que permitió restaurar la cúpula de la Colegiata de Santa María con una inversión de 258.170 euros.


Los trabajos se prevé que arranquen en el primer trimestre del próximo año y que se prolonguen durante un máximo de treinta meses. Es decir, se extenderán hasta finales del año 2022, según el calendario inicialmente previsto.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Aragón">Aragón</category>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:38:15 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/aragon/abci-ministerio-fomento-retoma-restauracion-colegiata-santa-maria-calatayud-201911042038_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
</channel>
</rss>