<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns0="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<ns0:link href="https://www.abc.es/rss/feeds/abc_CasasReales.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
<title>Casa Real</title>
<link>https://www.abc.es</link>
<description>Casa Real</description>
<language>es-es</language>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:07:36 +0200</pubDate>
<lastBuildDate>Fri, 18 Oct 2019 02:07:36 +0200</lastBuildDate>
<ttl>2</ttl>
<item>
<title>Oviedo desborda españolidad en su recibimiento a la Princesa</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-oviedo-desborda-espanolidad-recibimiento-princesa-201910171804_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/17/reyes-oviedo-kSxC--620x349@abc.jpg"&gt;Oviedo ha ofrecido esta tarde el contraste a las inquietantes imágenes que llegaban de Cataluña. Ante la Catedral de la ciudad asturiana, cientos de personas orgullosas de su españolidad se han reunido para dar una cariñosa bienvenida a la Princesa de Asturias con motivo de su primera visita a la ciudad. Y lo han hecho con gaitas, con aplausos, con vivas y con banderas de España y de Asturias. La Princesa, de trece años, pronunciará mañana su primer discurso en público y, siguiendo los pasos de su padre, debutará en el Teatro Campoamor, durante la entrega de los premios que llevan su nombre.


A pesar de que la AEMET anunciaba lluvias para esta tarde, al final salió el sol, lo que añadió luz y brillo a la visita. La Heredera de la Corona llegó a la Plaza de Alfonso II El Casto a las cinco de la tarde, acompañada por sus padres, los Reyes, y su hermana, la Infanta Sofía. Los cuatro acudieron a la Catedral directamente desde el aeropuerto de Asturias, sin pasar por el Hotel La Reconquista, convertido en su residencia oficial durante su estancia en Oviedo. A su llegada, la Banda de Gaitas Ciudad de Oviedo empezó a interpretar la Marcha de Mayo, pieza compuesta en 2004 con motivo de la boda de los entonces Príncipes de Asturias.



Los Reyes y sus hijas se repartieron para saludar a los vecinos. Mientras la Reina y la Princesa saludaban a la banda de la derecha, el Rey y la Infanta estrecharon sus manos al público situado en la izquierda y, en el camino, se hicieron fotos y selfies con muchos vecinos. La Princesa Leonor acudió con un vestido blanco y un abrigo estampado en blanco, naranja y y negro, a tono con las bailarinas. La Infanta Sofía escogió un vestido naranja, con bailarinas beige, y la Reina, un sobrio vestido gris, con el que dejaba todo el protagonismo a sus hijas.


Tras saludar a las autoridades, entre ellas el alcalde, Alfredo Canteli (PP) y el presidente del Principado de Asturias, Adrián Barbón (PSOE), y a los responsables de la Fundación Princesa de Asturias, como su presidente, Luis Fernández -Vega, y la directora, Teresa Sanjurjo, la Familia Real se dirigió al Jardín de Reyes y, desde allí, pasó al interior de la Catedral. Los Reyes y sus hijas se dirigieron a Cámara Santa, donde realizaron una visita muy simbólica en estos momentos excepcionales que se viven en España.


Allí se custodia la Cruz de la Victoria, símbolo de Asturias y que está presente en su bandera y su escudo. Según la leyenda, esta cruz, originalmente de madera, fue la que llevó el Rey Pelayo en la batalla de Covadonga, con la que empezó la Reconquista de España a los musulmanes. La historia añade que esa cruz, recubierta posteriormente de oro, fue donada por el Rey Alfonso III El Magno en el año 908. 


En la Basílica de San Salvador, de estilo gótico, se conservan las reliquias encontradas en el Arca Santa, entre las que destaca el Santo Sudario, que según la tradición es el lienzo que se colocó sobre el rostro de Jesús tras el descendimiento de la Cruz hasta su entierro. El Santo Sudario solo se muestra tres veces al año. Dicho arca fue donado por el Rey Alfonso II a la Iglesia.


Durante la visita, el arzobispo de Oviedo, Jesús Sanz, regaló a la Familia Real una reproducción del Testamento de Alfonso II El Casto, fechado en 812. Se trata de un cuadernillo de pergamino de dieciséis páginas editado en 2005 que contiene la donación del Monarca a la Iglesia de San Salvador.


En la Catedral, el arzobispo tenía previsto pedir a los Reyes un gesto con los trabajadores de Vesuvius que se encuentran encerrados en el templo para protestar contra el traslado de esta empresa de componentes reflectarios y pedir la reindustralización del sector.


A la salida, la Familia Real fue vitoreada y el Coro de la Fundación Princesa de Asturias interpretó el Himno de Asturias, que tanto Don Felipe como Doña Letizia cantaron. Antes de abandonar la plaza, el Rey con la Infanta y la Reina con la Princesa se cambiaron los bandos y saludaron a los vecinos cuyas manos no pudieron saludar a la llegada.


Los cuatro se despidieron de las autoridades y se subieron a los coches que les llevaron a La Reconquista. La Princesa, muy sonriente y observadora, parecía encantada con el recibimiento que le había ofrecido una ciudad que, a partir de ahora, estará muy presente en su vida.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:04:05 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-oviedo-desborda-espanolidad-recibimiento-princesa-201910171804_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Los Reyes visitarán Cuba en noviembre tras las elecciones</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reyes-visitaran-cuba-noviembre-tras-elecciones-201910161913_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/16/1419417506-kXTC--620x349@abc.jpg"&gt;Los Reyes visitarán Cuba «inmediatamente» después de las elecciones generales del próximo 10 de noviembre, según ha confirmado este miércoles el ministro de Exteriores en funciones, Josep Borrell. Tal y como informó ABC el pasado mes de septiembre, el Gobierno en funciones tenía previsto mantener el viaje de los Reyes al país a pesar de los comicios. 


Se trata de un acontecimiento histórico, ya que será la primera vez que un monarca español visite Cuba de manera oficial. Queda por confirmar la fecha del viaje, que tal y como apuntaba este diario no será el día grande la celebración a La Habana para no coincidir con el presidente de Nicaragua, Daniel Ortega, ni con el sanguinario dictador de Venezuela, Nicolás Madur
o, al que España dejó de reconocer el pasado febrero, cuando reconoció a su opositor, Juan Guaidó, como presidente encargado de este país. Ambos dirigentes ya han anunciado que asistirán a los actos oficiales del 16 de noviembre


Borrell ha hecho este anuncio en rueda de prensa junto a su homólogo cubano, Bruno Rodríguez, pero no ha confirmado las fechas exactas y se ha limitado a señalar que se anunciarán a su debido tiempo. Para Rodríguez, el anuncio es una «noticia excelente», según ha informado la Cancillería cubana en Twitter.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 19:13:10 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reyes-visitaran-cuba-noviembre-tras-elecciones-201910161913_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El alcalde de Oviedo llama a recibir con «hondo cariño» a la Princesa en su primera visita</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-alcalde-oviedo-llama-recibir-hondo-carino-princesa-primera-visita-201910101235_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/10/princesa-Asturias-k0CI--620x349@abc.jpg"&gt;El alcalde de Oviedo, Alfredo Canteli (PP), ha promulgado un bando en el que convoca a los ciudadanos a recibir con «hospitalidad» y «hondo cariño» a la Princesa de Asturias en su primera visita a la ciudad, que tendrá lugar el próximo jueves 17 con motivo de su estreno en la entrega de los premios que llevan su nombre. 


El bando del alcalde señala lo siguiente:


«Ovetenses: Cuando el próximo jueves 17 de octubre den las cinco de la tarde, la ciudad de Oviedo vivirá un acontecimiento histórico, único e inolvidable para todos: Su Alteza Real la Princesa de Asturias, Doña Leonor de Borbón y Ortiz, visitará oficialmente, por primera vez y con motivo de los Premios Princesa de Asturias, nuestra ciudad – la capital del Principado-, acompañando a sus augustos padres, sus Majestades los Reyes Don Felipe y Doña Letizia, y su hermana, Su Alteza Real la Infanta Doña Sofía.


Desde 1388, con la institución del título de Príncipe de Asturias, el Heredero de la Corona asume y ejerce un profundo vínculo institucional y personal con nuestra tierra asturiana. Los ovetenses se sienten orgullosos de ese legado, así como con los valores de libertad y universalidad que nuestra ciudad proyecta en Asturias y en toda España.


Os convoco a participar en el recibimiento oficial en la Plaza de Alfonso II, ante la Catedral, y os animo a hacerlo mostrando nuestra cálida hospitalidad y hondo cariño hacia la Visita Real durante la celebración de los Premios de la Fundación Princesa de Asturias, demostrando así a nuestros ilustres huéspedes que Oviedo es, como atestigua nuestra historia, una ciudad muy noble y muy leal.


Al acompañar a su llegada a la Plaza de la Catedral y en los siguientes días a la Princesa de Asturias, los vecinos de Oviedo haremos honor a las cualidades de las que nos sentimos tan orgullosos: civismo, compromiso social, respeto institucional y sentido de la historia.


Con la alegría y el honor de recibir junto con todos los ovetenses, a SS. MM. los Reyes y a SS. AA. RR. la Princesa de Asturias y la Infanta Doña Sofía, os animo a exclamar conmigo desde nuestro amor por la convivencia y nuestro espíritu abierto ¡Viva la Princesa de Asturias!»</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 12:35:43 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-alcalde-oviedo-llama-recibir-hondo-carino-princesa-primera-visita-201910101235_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Rey apela al «imperativo ético» de impulsar sociedades donde «nadie quede atrás»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-apela-imperativo-etico-impulsar-sociedades-donde-nadie-quede-atras-201910031847_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/03/rey-foro-kTqH--620x349@abc.jpg"&gt;Su Majestad el Rey ha inaugurado esta tarde el primer «Foro La Toja. Vínculo atlántico» con un llamamiento para que las sociedades del presente y del futuro se impongan un «imperativo ético, político y social para impulsar un modelo de sociedad en el que nadie se quede atrás», porque sin esa premisa «ningún país podrá progresar de verdad».


Don Felipe dio la bienvenida a este nuevo foro de debate intelectual, que reunirá durante los próximos días en la Isla de La Toja a diversas personalidades del mundo de la política, la economía y la cultura para debatir sobre la necesidad de recuperar valores y principios vinculados a la libertad, que están siendo puestos en peligro en todo Occidente por corrientes populistas, y por la amenaza sucesivas crisis económicas. 


Don Felipe ha recordado que el mundo está «necesitado de certidumbres» y que «hacen falta referentes a largo plazo que aumenten nuestra voluntad de extender los avances y el progreso de la manera más eficaz y justa».


«En el escenario global se ha modificado los equilibrios estratégicos. Ahora -ha añadido Don Felipe- hay que conservar todo lo bueno recibido».


Además, Don Felipe ha incidido en la importancia de la educación y la formación de nuestros jóvenes como la base sobre la que sustentar soluciones para los desafíos que se ciernen sobre nuestras sociedades, especialmente la digitalización. Por eso, ha apelado a fomentar la capacitación técnica de los jóvenes en igual medida que la formación humanista y en valores. «Ahí radica la clave del éxito colectivo y personal», ha dicho.


Por su parte, el presidente de la Xunta de Galicia, Alberto Núñez Feijóo, ha alertado durante la presentación del Foro de los peligros de lo que denominó «democracia adversativa, en la que lo esencial es crear un adversario permanente», y ha culpado de ello al independentismo como expresión de un populismo nocivo. «Parece anidar -dijo- un cierto mesianismo en nuestra política de tinte personalista» cuyo objetivo es agitar en lugar de acordar, dividir en lugar de unir, y fomentar un pensamiento «dañino».



Núñez Feijóo hizo un llamamiento a «recuperar la centralidad perdida» y «una ética de la responsabilidad» que permita diferenciar con claridad entre la política y el activismo. Y sostuvo que partidos antagónicos en lo ideológico, como PSOE y PP, a los que no citó, tienen en común valores como la defensa constitucional frente al desafío independentista, que además pertenecen a un criterio de «centralidad social mayoritario». Su llamamiento a la centralidad y a la moderación en política le llevó a cuestionarse sobre la pretendida «incapacidad innata» de los españoles para entenderse. Y su conclusión es simple: «Es falso».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 18:47:53 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-apela-imperativo-etico-impulsar-sociedades-donde-nadie-quede-atras-201910031847_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El PSOE pretende suprimir títulos nobiliarios que concedió el Rey</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-psoe-pretende-suprimir-titulos-nobiliarios-concedio-201909290217_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/09/29/carmen-bordiu-kzoB--620x349@abc.jpg"&gt;En su afán por recuperar los votos de la izquierda más radical, el PSOE quiere endurecer la Ley de Memoria Histórica e incluir una revisión de los títulos nobiliarios que fueron concedidos entre 1948 y 1977. La medida afectaría a los 40 títulos que concedió Franco y a los siete que otorgó Don Juan Carlos en plena Transición, cuando se hicieron enormes gestos de generosidad por parte de las dos Españas para lograr la reconciliación tras la Guerra Civil y la dictadura.


En ese ambiente de concordia, el mismo Rey que validó los títulos concedidos por Franco, reconoció años después a destacadas personalidades que habían tenido un protagonismo especial en la España republicana, como fueron Josep Tarradellas, fundador de ERC, o el doctor Gregorio Marañón, ya fallecido, en cuya casa se decidió el 14 de abril de 1931 la salida de Alfonso XIII al exilio y la proclamación de la II República. Aunque después, en los primeros meses de la Guerra Civil, el médico tuvo que huir al destierro para salvar su vida al convertirse en objetivo de comunistas y anarquistas. En la carta de concesión del título, Don Juan Carlos definió a Marañón como «un auténtico intelectual cuya figura marcó la época de la historia que le tocó vivir».


La revisión de títulos nobiliarios es una de las medidas incluidas en la proposición de ley defendida por el PSOE que el Gobierno admitió a trámite el pasado 30 de julio y que ahora ha decaído al disolverse las Cortes, pero podría volver a plantearse en la próxima legislatura, dado el interés de algunos sectores de la izquierda por remover el franquismo y cuestionar el proceso de la Transición.



Según esa proposición, el ministro correspondiente tendría que hacer un catálogo de los títulos nobiliarios concedidos entre 1948 y 1977 que, en su opinión, representen la exaltación de la Guerra Civil y la Dictadura, y éstos serían suprimidos.


La Constitución de 1978 establece que corresponde al Rey «conceder honores y distinciones con arreglo a las leyes», y lo que el PSOE pretende es cambiar la ley y aplicarla con efecto retroactivo, de forma que el Gobierno pueda suprimir títulos que han sido otorgados o validados por el Monarca de acuerdo con la legalidad vigente.


Para José Luis Sampedro, vicepresidente de la Asociación de Diplomados en Genealogía, Heráldica y Nobiliaria, «esta iniciativa merece una reflexión acerca del papel que deben jugar el Ejecutivo y el Legislativo en una sociedad a cuyo bienestar deben servir, sin autoeregirse en tribunales históricos de barata moralina que producen simas sociales repartiendo patentes maniqueas que valoran los actos de los españoles de hace décadas. ¿De dónde les viene a los legisladores la autoridad para, aplicando criterios del siglo XXI, condenar las actuaciones de sus antepasados? ¿En qué se basan los políticos de 2019 para determinar qué títulos nobiliarios fueron correctamente otorgados desde 1948? ¿En sus filias y fobias ideológicas?».


Pretensión neorrepublicana
Pretensión neorrepublicanaLa pretensión neorrepublicana del PSOE también ha sorprendido a numerosos aristócratas, que han trasladado su rechazo a ABC. Uno de los más indignados es Rafael de Aguilar Poyatos, conde de Bobadilla, título concedido por Carlos I en 1543. En su opinión, «todo lo que tiene que ver con los títulos nobiliarios es competencia exclusiva del Rey. El Rey los concede como fruto de unas atribuciones históricas preexistentes a la Constitución, que nuestra Carta Magna le reconoce como propias».


«Si había alguna duda sobre si nuestra Monarquía parlamentaria consideraría válidos los títulos concedidos por Franco, esta desapareció cuando los Reyes Don Juan Carlos y Don Felipe fueron firmando las cartas de sucesión de los mismos con total naturalidad y sin causar asombro a presidente alguno del gobierno, ya fuera de UCD, PSOE o PP. Los títulos concedidos por Franco son y deberán seguir siendo válidos, no porque Sánchez malentienda a su capricho que es más democrático suprimir los títulos dados en una dictadura, sino precisamente porque estamos en un Estado democrático de Derecho cuya Constitución reserva esta facultad a Su Majestad el Rey. Pretender lo contario es una intromisión ilegítima e inconstitucional en la esfera de las competencias del Rey», añade el conde de Bobadilla.


Si esta pretensión prospera, será la primera vez que un Gobierno suprima en Monarquía un título concedido o validado por el Rey, algo que solo se hizo durante las dos Repúblicas, aunque la I República (1873-74) los restableció un año después de suprimirlos al considerar «necesarias tales mercedes o distinciones para recompensar los relevantes merecimientos de los ciudadanos y perpetuar con un nombre sus hazañas y servicios», explica la profesora de la Universidad de San Pablo-CEU Beatriz Bullón de Mendoza, autora del libro «Sucesiones nobiliarias: toda la Jurisprudencia».


Es más, la República llegó a conceder títulos nobiliarios, añade José Luis Sampedro. Según explica, las Cortes republicanas ratificaron en febrero de 1873 el marquesado que Amadeo de Saboya había concedido a Carlos Pickman (fundador de la empresa de cerámica de la Cartuja de Sevilla) y llegaron a conceder títulos nobiliarios, como fueron los marquesados de la Granja de San Saturnino, de Constantina y de Méndez Núñez, y el condado de Casa González.


España, un pueblo de caballeros
Curiosamente, destaca Bullón, una de las alabanzas «más encendidas de la nobleza española» es la que figura en la Exposición del Decreto de 25 de mayo de 1873 que suprimió los títulos. El texto, firmado por Nicolás Salmerón y escrito por Montero Ríos, define a la nobleza española como «la primera del mundo por su bravura en los campos, por su prudencia en los consejos, por su humanidad con los que la errada opinión de entonces suponía sus inferiores. Ninguna realizó tan portentosas hazañas, ninguna escribió más sabias leyes, ninguna abrió con más amplitud las puertas de su orden a todo género de méritos, haciendo de nuestra España un pueblo de caballeros».


Según Sampedro, el decreto de la I República disponía que «no se concederían títulos ni dignidades nobiliarias, ni se expedieran cartas de sucesión de los existentes, prohibiendo emplearlos en documentos oficiales, pero establecía que no se pondrá impedimento por las autoridades al uso en las relaciones privadas de los títulos que se poseyesen, pero que en ningún caso podría pedirse la intervención de los poderes públicos». Además, añade Bullón, en su artículo 4 disponía que «cualquier ciudadano pueda, de la misma manera, perpetuar hechos gloriosos o recuerdos familiares, es decir autoriza a todos los ciudadanos a adornarse con los títulos que tuvieran por conveniente elegir».


La propia República derogó este decreto un año después bajo la presidencia del general Serrano, y el 25 de junio de 1874 restableció los títulos nobiliarios. En el Preámbulo del decreto, el ministro de Justicia Alonso Martínez decía que «sería un grave error» considerar esas mercedes «solo compatibles con la Monarquía», recuerda la profesora Bullón, y reconocía que «los verdaderos titulados han seguido siéndolo en la común opinión, y nadie se ha atrevido, por no caer sin duda en el menosprecio de los demás, a darse títulos de distinción de su propia personalidad».


Más de medio siglo después, la II República volvió a suprimir estos reconocimientos en la Constitución de 1931 («el Estado no reconoce distinciones y títulos nobiliarios»), y en 1948, cuando España volvió a ser declarada Reino, se restablecieron porque constituyen «la mejor manera de mantener vivo y perenne el recuerdo de las grandes glorias de la nación, a la par que de expresar su gratitud a aquellas personas que le, han prestado servicios relevantes», relata Bullón. Fue entonces cuando Franco se atribuyó la tradicional prerrogativa del Rey de otorgar Grandezas de España y títulos del Reino y, en la democracia, los Reyes los fueron validando.


Los títulos que pretenden revisar
Entre los siete títulos nobiliarios que otorgó Don Juan Carlos hasta 1977 figuran los siguientes: ducado de Franco, señorío de Meirás, marquesado de Arias Navarro, condado de Rodríguez de Valcárcel, condado de Iturmendi y ducado de Fernández-Miranda, así como la concesión de la Grandeza de España al marquesado de Lozoya.


Entre los 40 títulos que concedió Franco están los ducados de Primo de Rivera, Calvo-Sotelo, de Mola y de Carrero Blanco, los condados del Alcázar de Toledo, de Labajos, de Pradera, del Jarama y del Castillo de la Mota, los marquesados de Dávila, de Alborán, de Queipo de Llano, de Saliquet y de Suances. Franco también reconoció al médico Santiago Ramón y Cajal con el marquesado de Ramón y Cajal, al oftálmologo Hermenegildo Arruga con el condado de Arruga, al inventor del autogiro Juan de la Cierva con el condado de la Cierva, al ingeniero Eduardo Torroja con el marquesado de Torroja y al intelectual Ramiro de Maeztu con el condado de Maeztu. Igualmente, reconoció con títulos a destacados industriales y empresarios.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 02:17:48 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-psoe-pretende-suprimir-titulos-nobiliarios-concedio-201909290217_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Rey reconoce «una impresión muy fuerte» tras visitar la zona quemada en Gran Canaria</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reconoce-impresion-fuerte-tras-visitar-zona-quemada-gran-canaria-201909231827_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/09/23/Reyes-Canarias-kINE--620x349@abc.jpg"&gt;«Realmente, (da) una impresión muy fuerte ver in situ esta tragedia. Da idea de lo que han sufrido los vecinos y los momentos de angustia y de perderlo todo». Así lo ha afirmado el Rey tras visitar este lunes, junto a la Reina, los daños ocasionados por el gran incendio que el pasado agosto destruyó más de 9.000 hectáreas en Gran Canaria y que todavía no ha sido declarado como extinguido.


Don Felipe también destacó ante los medios de comunicación «la labor de todos los servicios e instituciones que han participado» en las labores de extinción y que ayudaron «a minimizar los daños, dentro de que ha supuesto una catástrofe económica, medioambiental y para la vida normal» de los ciudadanos, según informa Europa Press.


Además de sobrevolar la zona en helicóptero y de caminar por la tierra quemada, los Reyes estuvieron conversando con los vecinos : «Nos han transmitido lo que han vivido, la angustia de salir adelante, y que están pendientes de todas las medidas que se están aprobando para atender las necesidades desde todas las administraciones».


El Rey lamentó no haber podido saludar a los 1.200 profesionales que lucharon contra las llamas, aunque transmitió a sus mandos su «reconocimiento», especialmente por la «complicación» de afrontar el fuego en las condiciones en las que se produjo. de hecho, hizo especial hincapié en la complejidad logística, por el terreno, así como por las condiciones medioambientales que acompañaron de manera muy singular los primeros días.


Antes de visitar la zona quemada, los Reyes asistieron a una reunión informativa en la sede de Presidencia del Gobierno de Canarias. Tras sobrevolar la zona afectada en helicóptero, acudieron al Mirador de la Degollada de La Paloma, punto intermedio entre Valleseco y Tejeda, donde se entrevistaron con vecinos afectados y con el personal que trabajó para sofocar las llamas. En este punto, Doña Letizia mostró su preocupación por el estado de los municipios afectados y sus vecinos.


Los Reyes estuvieron acompañados por la ministra de Economía, Nadia Calviño; el presidente canario, Ángel Víctor Torres; el presidente del Cabildo, Antonio Morales, y los alcaldes de Tejeda y Valleseco, Francisco Perera y Dámaso Arencibia, respectivamente.


El gran incendio forestal de Gran Canaria, que aún no está extinguido porque deben pasar dos días sin humo en la zona para que sea declarado como tal, se originó a primera hora de la tarde del sábado 17 de agosto como un conato con gran potencial, confirmándose su peligrosidad con un rápido avance de las llamas debido a las altas temperaturas de más de 30 grados. La virulencia del fuego hizo que tan solo unas horas después de su inicio el incendio pasara a nivel dos, lo que supuso que la gestión de las tareas de extinción pasó del Cabildo al Gobierno de Canarias.


No obstante, el incendio continuó quemando sin control la cumbre de la isla con llamas de hasta 30 metros que estaban peligrosamente cerca de numerosos núcleos poblacionales y barrios de los municipios de Valleseco, Vega de San Mateo, Artenara, Tejeda, Moya, Santa María de Guía, Gáldar y Agaete.


Este riesgo, y ante el temor de que el fuego pudiera costar vidas, hizo que las autoridades tomaran la decisión de evacuar a 10.000 vecinos de aquellos barrios y casas que estaban cerca de las llamas.


El incendio llegó al Parque Natural de Tamadaba, uno de los pulmones verdes de la isla, ante la impotencia de los servicios de extinción, más de 1.000 profesionales y 14 medios aéreos llegados desde diferentes puntos de Canarias y del resto de España.


Poco a poco, el fuego fue perdiendo fuerza, pudiéndose estabilizar cuatro días después de su inicio, en la tarde del miércoles, 21 de agosto, lo que facilitó que los vecinos fueran regresando progresivamente a sus domicilios. Finalmente, se pudo declarar como controlado a última hora del domingo, 25 de agosto, tras quemar unas 9.225 hectáreas de terreno en un perímetro de 112 kilómetros aunque todavía, más de un mes después de su inicio, no ha podido quedar extinguido.


En cuando a las causas que lo originaron, equipos de investigación del Cabildo y de la Guardia Civil trabajan en la actualidad para esclarecer el origen, barajándose en un primer momento las posibilidades de un pirómano o un fallo eléctrico, siendo esta segunda hipótesis -un cable de baja tensión en contacto con un árbol- la que ha ido ganando peso a falta de que se presente el informe definitivo.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:27:50 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reconoce-impresion-fuerte-tras-visitar-zona-quemada-gran-canaria-201909231827_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Los Reyes recorrerán la España quemada e inundada</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reyes-recorreran-espana-quemada-inundada-201909202004_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/09/20/Reyes-manacor-kSGG--620x349@abc.jpg"&gt;Sus Majestades los Reyes visitarán a partir de la próxima semana las Comunidades Autónomas que han resultado afectadas en las últimas semanas por incendios y por las recientes inundaciones, según ha informado la Casa del Rey.


La próxima semana los Reyes se desplazarán a Canarias para conocer el alcance y las consecuencias de los incendios sufridos en la isla de Gran Canaria.


Don Felipe y Doña Letizia visitarán también la Comunidad de Madrid, la Comunidad Valenciana y la Comunidad de Murcia, todas ellas afectadas por las inundaciones. En concreto, el próximo viernes acudirán a la localidad madrileña de Arganda del Rey, y la siguiente semana se desplazarán a la localidad alicantina de Orihuela y a la murciana de Los Alcázares.


La Corona, al margen del bloqueo
El próximo martes el Rey también firmará el Real Decreto de disolución de las Cortes y la convocatoria de elecciones generales, que serán las cuartas en cuatro años. A pesar del bloqueo político, Don Felipe y Doña Letizia mantienen su actividad al ritmo habitual y la adaptan a las necesidades que vayan surgiendo en cada momento.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 20:04:23 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reyes-recorreran-espana-quemada-inundada-201909202004_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Los Reyes evitarán coincidir con Maduro y Ortega en La Habana</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reyes-evitaran-coincidir-maduro-y-ortega-habana-201909200158_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/09/20/rey-borrell-sanchez-kw1G--620x349@abc.jpg"&gt;El Gobierno en funciones sigue manteniendo la idea de que los Reyes realicen su primera visita oficial a Cuba el próximo mes de noviembre, a pesar de que el día 10 de ese mes habrá que repetir las elecciones generales, de la situación de inestabilidad política que vive España y de las peculiaridades de esta visita. Así lo comentó ayer el todavía ministro de Exteriores en funciones, Josep Borrell, que no podrá acompañar a Don Felipe y Doña Letizia en el viaje porque habrá dejado su puesto antes para tomar posesión como miembro de la Comisión Europea. «En lo que a Exteriores se refiere, no me consta que haya ningún cambio de planes. Eso no quiere decir que no los vaya a haber», afirmó el ministro al ser preguntado por los periodistas.


Las autoridades cubanas llevan tres años pidiendo la visita de los Reyes, un viaje que empezó a prepararse en tiempos de Mariano Rajoy y que después retomó el Gobierno socialista, aunque al final Pedro Sánchez se adelantó y fue él a Cuba. Al principio, se hablaba de una visita de Estado, que sería la primera del Rey de España a la isla caribeña, ya que Don Juan Carlos y Doña Sofía solo visitaron la isla en una ocasión con motivo de la Cumbre Iberoamericana de 1991. Pero después empezó a hablarse de una visita oficial con motivo del 500 aniversario de La Habana, que fue fundada por la Corona española el 16 de noviembre de 1519.


Sin embargo, los Reyes no podrán ir el día grande de la celebración a La Habana para no coincidir con el presidente de Nicaragua, Daniel Ortega, ni con el sanguinario dictador de Venezuela, Nicolás Maduro, al que España dejó de reconocer el pasado febrero, cuando reconoció a su opositor, Juan Guaidó, como presidente encargado de este país. Ambos dirigentes ya han anunciado que asistirán a los actos oficiales del 16 de noviembre. A pesar del interés demostrado por Cuba en la visita de los Reyes, le tocaría a España ceder y cambiar la fecha. En principio, se manejaba la primera quincena de noviembre, pero no será fácil encontrar en esos días el momento más favorable para una visita que lleva esperando 500 años y que siempre que se ha planteado ha suscitado cierta controversia política al tratarse de una dictadura en la que no se respetan los derechos humanos y hay opositores encarcelados.


Un programa apretado
Pero, además, Don Felipe y Doña Letizia tienen una agenda muy apretada este otoño. Los principales actos que tienen programados son la celebración de la Fiesta Nacional del 12 de octubre, que este año cae en sábado. Cinco días después, los Reyes se trasladarán a Oviedo con motivo de la entrega de los Premios Princesa de Asturias que, en esta edición, contarán por primera vez con la presencia de la Heredera de la Corona y la Infanta Sofía. Tras la ceremonia del 18 de octubre en el Teatro Campoamor, la Familia Real se desplazará el 19 a la aldea de Asiego, en los Picos de Europa, para entregar el premio al Pueblo Ejemplar.


El lunes 21 Don Felipe y Doña Letizia viajarán a Japón para asistir a la entronización de Naruhito como Emperador de Japón y desde allí se desplazarán en visita de Estado a Corea del Sur. Además, el 4 y 5 de noviembre visitarán Cataluña con sus hijas para celebrar el X aniversario de la Fundación Princesa de Girona. Y el 10 de noviembre, se celebrarán las elecciones.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 01:58:34 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reyes-evitaran-coincidir-maduro-y-ortega-habana-201909200158_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Los socialistas navarros se abstienen en la moción para invitar a los Reyes a los Premios Princesa de Viana</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-socialistas-navarros-abstienen-mocion-para-invitar-reyes-premios-princesa-viana-201909191821_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/09/19/navarra-suma-kqR--620x349@abc.jpg"&gt;El Parlamento de Navarra ha aprobado este jueves una moción por la que insta al Gobierno foral a invitar a los Reyes y a la Princesa de Viana y Asturias a «los actos protocolarios más importantes que organice y, particularmente, a la entrega de los Premios Príncipe de Viana», según informa Europa Press.


La iniciativa ha sido presentada por Navarra Suma y ha contado con la abstención del PSN y de Geroa Bai, frente al rechazo de Bildu, Podemos e Izquierda-Ezkerra.


La moción incluye un segundo punto por el que el Parlamento de Navarra declara su «adhesión, respeto y lealtad al régimen constitucional y las instituciones dimanadas del mismo». El PSN ha votado a favor de este segundo punto junto con Navarra Suma, mientras que Geroa Bai se ha abstenido y Bildu, Podemos e Izquierda-Ezkerra han votado en contra.


El parlamentario de Navarra Suma Iñaki Iriarte ha apuntado que la moción «no es sobre Monarquía o República, ni sobre la Transición, ni sobre la Conquista de Navarra, es una moción sobre el prestigio o la proyección mediática de los premios y sobre la cortesía institucional, pero sobre todo es una expresión de nuestra adhesión al sujeto soberano que es España y a la Constitución de la que se dotó».


Iñaki Iriarte ha afirmado que «lo que está en juego cuando un Gobierno nacionalista optó por dejar de invitar durante la pasada legislatura a Don Felipe es todo eso y nuestra visibilización como un territorio con una historia propia dentro de las Españas».


El portavoz del PSN, Ramón Alzórriz, ha pedido a Navarra Suma que «esté tranquila, los Reyes de España vendrán a Navarra invitados por este Gobierno, como dijo la presidenta Chivite, pero no creo que lo que más interesa a los navarros sea hablar de Reyes, en todo caso les interesaría hablar de cultura en este punto».


Alzórriz ha acusado a Navarra Suma de «utilizar los premios para confrontar» y ha destacado que la presidenta del Gobierno narvarro ha invitado a los Reyes a la apertura del Año Jacobeo en 2021. «Cuando se empiece a preparar el Premio Príncipe de Viana se tomarán las decisiones que a esos premios atañen», ha señalado.


En contra de la moción, el portavoz de Geroa Bai, Koldo Martínez, ha afirmado que «por mucho que nos hablen del prestigio que los Reyes aportan al Premio Príncipe de Viana, los Reyes se aportan prestigio a sí mismos». «El Monarca español puede venir a Navarra motu propio cuando quiera, y también cuando sea invitado por el Gobierno o por entidades privadas», ha señalado para pedir a Navarra Suma que «se dejen de aspavientos y empiecen a hacer política».


La parlamentaria de Bildu Miren Aranoa ha indicado que el «objetivo último de la moción es que rindamos pleitesía a la Monarquía, es una moción tan simple como anacrónica y que sitúa a Navarra Suma muy alejada de las verdaderas necesidades que afectan a las gentes de Navarra». Ha justificado su voto en contra por «varias razones que pueden resumirse en una, que somos republicanas».


El parlamentario de Podemos Mikel Buil ha señalado que «es importante que este premio tenga el valor que tiene, que es una ceremonia de entrega de premios de la sociedad civil, para la sociedad civil, con el Gobierno de Navarra y para los artistas y creadores de Navarra». «No creemos que la sociedad reconozca como una fuente de prestigio a la Corona», ha asegurado.


La parlamentaria de Izquierda-Ezkerra, Marisa de Simón, ha afirmado que «las razones de Navarra Suma para apoyar la moción son las que tenemos nosotros para votarla en contra» y ha apuntado que «el prestigio no se lo da al premio la Monarquía, sino más bien todo lo contrario, el prestigio lo dan los premiados y el propio premio».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 18:21:10 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-socialistas-navarros-abstienen-mocion-para-invitar-reyes-premios-princesa-viana-201909191821_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Borrell afirma que la situación política no afecta al viaje de los Reyes a Cuba en noviembre</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-borrell-afirma-situacion-politica-no-afecta-viaje-reyes-cuba-noviembre-201909191741_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/09/19/borrell-cuba-kd4D--620x349@abc.jpg"&gt;El ministro de Asuntos Exteriores en funciones, Josep Borrell, ha asegurado este jueves que no tiene constancia de que la situación política en España vaya a afectar a los planes de que los Reyes viajen a Cuba a mediados de noviembre.


Borrell ha respondido así al ser preguntado por si la disolución de las cámaras y la falta de gobierno pudiera afectar a la agenda exterior de los Reyes, que tienen pendiente desde hace un par de años un viaje a Cuba con motivo de los 500 años de la fundación de La Habana.


«La visita (de los Reyes) se sustenta en los 500 años de la construcción de La Habana; pero no puedo anticipar lo que pueda ocurrir, en el Ministerio de Exteriores no consta que haya novedades», afirmó el ministro. Aún así, ha matizado su afirmación: «En lo que a Exteriores se refiere, no me consta que haya ningún cambio de planes. Eso no quiere decir que no los vaya a haber».


Borrell añadió que él mismo piensa viajar a La Habana a mediados de octubre para participar en los contactos políticos que se acordaron durante la visita del presidente del Gobierno, Pedro Sánchez, a Cuba.


El ministro ha hecho estas declaraciones tras asistir a un desayuno informativo de su colega colombiano, Carlos Holmes Trujillo. Borrell destacó la importancia de la efeméride cubana y recordó que el Rey estuvo recientemente en el 500 aniversario de la Ciudad Panamá.


Cuando se produzca el viaje, a mediados de noviembre, Borrell no podrá ya acompañar a los Reyes ya que el día 1 de ese mes deberá tomar posesión como miembro de la nueva Comisión Europea.


Sin embargo, sí viajará a La Habana a mediados de octubre para participar en el mecanismo de consultas políticas que ambos gobiernos acordaron crear el pasado noviembre, con motivo del viaje del presidente del Gobierno, Pedro Sanchez.


El Gobierno no ha facilitado de momento las fechas concretas de la visita de los Reyes a La Habana, aunque lo previsible es que no estén allí durante los actos oficiales del 16 de noviembre para no correr el riesgo de que coincidan con el presidente venezolano, Nicolás Maduro y el nicaragüense, Daniel Ortega. En principio, se manejaría «la primera quincena» de noviembre.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 17:41:02 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-borrell-afirma-situacion-politica-no-afecta-viaje-reyes-cuba-noviembre-201909191741_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Rey convocará las cuartas elecciones en cuatro años</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-convocara-cuartas-elecciones-cuatro-anos-201909172021_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/09/17/Rey-sanchez-ksDD--620x349@abc.jpg"&gt;Después de dos días de consultas a los partidos políticos, el Rey ha constatado lo que era evidente: que ningún candidato cuenta con los apoyos necesarios para ser investido presidente del Gobierno. Don Felipe procederá a disolver las Cámaras y a convocar nuevos comicios, que se celebrarán el 10 de noviembre. Serán las cuartas elecciones generales en menos de cuatro años y un nuevo fracaso político para Pedro Sánchez.


Poco después de que el Rey cerrara la ronda de consultas con Pedro Sánchez, Don Felipe recibió a la presidenta del Congreso de los Diputados, Meritxell Batet, y a continuación el Palacio de La Zarzuela ha hecho público un comunicado en el que ha anunciado que «no formula una propuesta de candidato».


El comunicado íntegro señala lo siguiente:


«1. Su Majestad el Rey ha concluido las consultas que, en cumplimiento del artículo 99 de la Constitución, se han desarrollado durante los días 16 y 17 del presente mes de septiembre.


2. Su Majestad el Rey, tras recibir la información que le han trasladado los representantes designados por los grupos políticos con representación parlamentaria que han comparecido en las consultas, ha constatado que no existe un candidato que cuente con los apoyos necesarios para que el Congreso de los Diputados, en su caso, le otorgue su confianza.


3. En ese sentido y de acuerdo con lo expuesto el pasado 12 de septiembre en la convocatoria de estas consultas, Su Majestad el Rey ha comunicado a la Señora Presidenta del Congreso, Doña Meritxell Batet Lamaña, que no formula una propuesta de candidato a la Presidencia del Gobierno. Todo ello a los efectos de lo previsto en el artículo 99 de la Constitución».


El artículo 99.5 de la Constitución establece que «si transcurrido el plazo de dos meses, a partir de la primera votación de investidura, ningún candidato hubiere obtenido la confianza del Congreso, el Rey disolverá ambas Cámaras y convocará nuevas elecciones con el refrendo del presidente del Congreso».


Hasta ahora, en los 42 años de democracia, solo se había producido una legislatura fallida en España. Fue la que tuvo lugar entre diciembre de 2015 y junio de 2016, después de que Mariano Rajoy renunciara a someterse al debate de investidura y Pedro Sánchez lo intentara el 2 y el 4 de marzo de 2016 pero no lograra los apoyos necesarios para ser investido. Fue entonces cuando se convocaron las elecciones del 26 de junio, en las que Mariano Rajoy fue el líder más votado.


No obstante, ese mandato se vio abruptamente terminado dos años después, cuando prosperó la moción de censura que Sánchez presentó contra Rajoy. Tras casi un año de gobierno, Sánchez convocó elecciones, que se celebraron el pasado 28 de abril, sin que ninguno de los partidos lograra reunir suficientes apoyos para gobernar. Cinco meses después, el Rey volverá a disolver las Cortes y a convocar elecciones.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 20:21:28 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-convocara-cuartas-elecciones-cuatro-anos-201909172021_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Rey, a los campeones: «Nos hacéis sentir muy orgullosos; con todo el país detrás»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-campeones-haceis-sentir-orgullosos-todo-pais-detras-201909162139_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/09/16/Reyes-baloncesto-k0MI--620x349@abc.jpg"&gt;«Qué maravilla; en la semifinal nos tuvisteis a todos en vilo». Con estas palabras el Rey felicitó ayer a la Selección Española de Baloncesto, a la que recibió en La Zarzuela, junto a la Reina, cuando terminó la primera jornada de la ronda de consultas a los partidos políticos para formar Gobierno.


En contraste con la división que encontró entre los líderes políticos, Don Felipe celebró que la selección haya «dado tantas alegrías, siempre arriba» y dijo a los jugadores que «nos hacéis sentir muy orgullosos, con todo el país detrás». Además, agradeció «el esfuerzo a todos los que están y no están aquí, pero que han jugado» para lograr la clasificación de España.


La Reina, que escogió un vestido rojo para recibir a los campeones, les comentó que vio la final precisamente en el almuerzo de celebración de su 47 cumpleaños, pero que nadie hizo caso más que al partido. Fue «la mejor celebración», añadió y subrayó que «nadie sabe todo el esfuerzo que hay detrás. Estáis recogiendo los frutos de tanto trabajo» y, además, con una «excelencia de valores. Muchísimas gracias».


El Rey insistió en que «lo que habéis demostrado no es solo deportivo sino de valores humanos muy positivos para la sociedad en situaciones complejas. Eso deja un poso muy importante en la sociedad. Y hay una continuidad, hay futuro.»


Durante la audiencia, Sergio Llull aprovechó para hacer un selfie con todo el equipo, el cuerpo técnico y los Reyes, y Rudy Fernández colgó a Don Felipe una medalla de oro idéntica a la que habían recibido los jugadores tras vencer a Argentina. Era una manera simbólica de entregar el trofeo a toda la nación.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 21:39:03 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-campeones-haceis-sentir-orgullosos-todo-pais-detras-201909162139_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Los Reyes entregarán los premios Fundación Princesa de Gerona el 4 de noviembre en Barcelona</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reyes-entregaran-premios-fundacion-princesa-gerona-4-noviembre-barcelona-201909091925_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/09/09/1202936751-kbjB--620x349@abc.JPG"&gt;Los Reyes entregarán los Premios de la Fundación Princesa de Gerona (FPdGI) en un acto que tendrá lugar el próximo 4 de noviembre en Barcelona. En esta ocasión, y tras el boicot que las autoridades independentistas han impulsado contra los galardones a lo largo de los últimos años, la ceremonia de tendrá lugar en el Palacio de Congresos de Cataluñade la Ciudad Condal.


Este año los galardones celebran su décimo aniversario, es por ello que la fundación ofrecerá un intenso programa de actividades que se extenderá hasta el día 5 de noviembre y que congregará a expertos que ofrecerán conferencias y talleres centrados en cuestios de «urgencia y actualidad». Según ha detallado la FPdGI en un comunicado, los premios presididos por Sus Majestades abrirán la agenda de actos. Asimismo, el evento también contará con la presencia de Sus Altezas Reales la Princesa de Asturias y de Gerona y la Infanta Sofía.


En esta ocasión, los jóvenes laureados serán el neurólogo y emprendedor Ignacio H. Medrano (Premio Empresa), el matemático Xavier Ros-Oton (Premio Investigación Científica), la emprendedora social Begoña Arana (Premio social) y el director de escena Rafael R. Villalobos (Premio Artes y Letras). Paralelamente, se desarrollará un amplio programa pensado para los jóvenes y con el objetivo de ofrecer herramientas y conocimientos que permitan potenciar el desarrollo profesional y personal. Estos contarán con la presencia de personalidades como Manuel Campo Vidal, Alberto Cairo, Beatriz Martín Padura, Julio Montes, Álex López, Javier Cañada, José Conejos, Marta Romo, Ana Torres, Maria Batet o Xavier Verdaguer.


Los Reyes presidirán tanto la ceremonia de entrega de premios como la jornada de actividades del día siguiente. Una de las novedades de este año es que se reconocerá por primera vez la tarea de una persona joven a escala mundial con el nuevo «Premio internacional», que en esta ocasión reconocerá la labor de la organización internacional «Humanity Crew» de la mano de su cofundadora y directora ejecutiva, Maria Jammal. Desde 2009, la FPdGI impulsa programas para ofrecer a la juventud "herramientas, conocimientos, espacios de encuentro y oportunidades", y desde 2010 ha galardonado a más de 50 jóvenes.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Mon, 09 Sep 2019 19:25:56 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reyes-entregaran-premios-fundacion-princesa-gerona-4-noviembre-barcelona-201909091925_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Rey Don Juan Carlos abandona el hospital con «cañerías nuevas»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-juan-carlos-abandona-hospital-canerias-nuevas-201908312026_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/09/01/rey-kIaG--620x349@abc.jpg"&gt;Ocho días después de su ingreso en el hospital, el Rey Don Juan Carlos abandonó ayer el centro sanitario con buen aspecto, buen color y buen ánimo. «Mira, es como si te hubiera pasado un camión por encima, pero ahora, al quitar el camión, para adelante». Con estas palabras, el Rey describió cómo se sentía tras haber sido sometido, a los 81 años, a una larga operación de corazón –de «alta cirugía», como dijo Don Felipe– en la que el doctor Alberto Forteza Gil, jefe del Servicio de Cirugía Cardiaca del Hospital Quirón, de Pozuelo de Alarcón, le realizó un triple bypass aortocoronario.


Con su peculiar lenguaje gráfico, Don Juan Carlos añadió que se sentía «fenomenal» con las «tuberías y cañerías nuevas», un metáfora comparable a la que empleó cuando fue operado de la cadera y la rodilla y dijo que tenía que «pasar por el taller». También comentó ayer que su convalecencia no será muy larga, pues espera estar plenamente recuperado en «mes y medio».



Don Juan Carlos se mostró contento con las visitas que ha recibido durante su ingreso por parte de toda la familia. Y es que, además de Don Felipe y Doña Sofía, que acudieron en numerosas ocasiones a visitarle, el Rey padre recibió a sus dos hijas, las Infantas Doña Elena y Doña Cristina, y a siete de sus ocho nietos.


De hecho, la Princesa de Asturias acudió en dos ocasiones, una con sus padres y su hermana, y otra con Doña Letizia, mientras que la Infanta Sofía le visitó otras dos, en una de ellas sola con Don Felipe. En un cariñoso gesto, ambas hermanas llevaron a su abuelo una tarteja con «cosas íntimas» en la que previsiblemente le deseaban una rápida recuperación. El único de sus siete nietos que no pudo visitarle fue Pablo Urdangarín, que se encontraba concentrado con su equipo de balonmano, el HBC Nantes. También el presidente del Gobierno en funciones, Pedro Sánchez, acudió con su esposa, Begoña Gómez, a visitarle.


El Rey padre abandonó el hospital hacia la una de la tarde, a bordo de un vehículo que mandó parar a la salida para conversar con los periodistas que aguardaban en las puertas del centro sanitario. A través de la ventanilla del coche, se podía ver que Don Juan Carlos llevaba puesta una faja torácica sobre la camisa rosa. Este tipo de fajas las recomiendan los médicos después de operaciones en las que han tenido que cortar el esternón para acceder al corazón, como ha sido el caso de Don Juan Carlos. 


Último parte médico
Una hora antes de que el Rey abandonara el hospital, la gerente de Quirón, la doctora Lucía Alonso, había leído el sexto y último parte médico de su hospitalización en el que se anunciaba el alta. «Su Majestad el Rey Don Juan Carlos ha recibido esta mañana (por ayer) el alta hospitalaria –anunció–. Se encuentra clínicamente estable, afebril y con las heridas quirúrgicas en proceso de cicatrización. La exploración cardiológica muestra contractilidad y ritmo cardiaco normales».


El parte añadía que «a partir de ahora, los servicios de Cirugía Cardiaca, del doctor Alberto Forteza Gil, y de Cardiología, del doctor José Ángel Cabrera, realizarán a Don Juan Carlos las revisiones periódicas previstas en este tipo de intervención».


Fue el pasado 11 de junio cuando los médicos del Hospital Quirón detectaron a Don Juan Carlos estas lesiones coronarias durante la revisión periódica anual, y le prescribieron un triple bypass aortocoronario que quedó programado para el pasado 24 de agosto. Aún así, el Rey padre siguió disfrutando de sus vacaciones e incluso se fue a Finlandia, donde compitió y revalidó su título de campeón del mundo de vela en clase 6M.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 20:26:06 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-juan-carlos-abandona-hospital-canerias-nuevas-201908312026_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Rey Don Juan Carlos recibe el alta: «Me encuentro fenomenal con tuberías y cañerías nuevas»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-juan-carlos-recibe-alta-y-saldra-hospital-esta-manana-201908311206_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/08/31/rey-efe-U301063994796AoH--620x349@abc.jpg"&gt;El Rey Juan Carlos ha afirmado este sábado que la operación de un triple baipás aortocoronario ha sido como si le hubiera «pasado un camión por encima», pero ahora se encuentra «fenomenal» con «tuberías y cañerías nuevas».


Don Juan Carlos ha recibido este sábado el alta hospitalaria tras haber permanecido ocho días hospitalizado en el centro Quirón Salud Madrid de Pozuelo de Alarcón donde se le practicó hace una semana un triple «bypass» aortocoronario.


«Mira es como si te hubiera pasado un camión por encima pero ahora a quitar el camión y para delante», ha afirmado el exjefe del Estado al salir del hospital en un vehículo en el que estaba como copiloto.


Ha añadido que se encuentra «fenomenal» con «tuberías y cañerías nuevas», y ha afirmado que la recuperación no será muy larga, sobre «un mes y medio».


También se ha mostrado contento por las múltiples visitas de toda la familia real que ha tenido esta semana en el hospital madrileño. La gerente territorial de los hospitales Quirón, Lucía Alonso, ha sido la encargada de leer el parte médico del exjefe del Estado.


«Se encuentra clínicamente estable, afrebril y con las heridas quirúrgicas en proceso de cicatrización. La exploración cardiológica muestra contractilidad y ritmo cardiaco normales», ha señalado.


El anterior jefe del Estado tendrá que realizar ahora revisiones periódicas a cargo de los servicios de Cirugía Cardiaca del doctor Alberto Forteza Gil y de Cardiología del doctor Cabrera.


Don Juan Carlos, de 81 años, fue operado el pasado sábado 24 de agosto en este hospital madrileño, donde ingresó un día antes, y abandonó la Unidad de Cuidados Intensivos (UCI) el martes día 27 para pasar a planta. 


El anterior parte médico, el del jueves, ya constataba la evolución favorable del Monarca, a quien se le habían retirado «los cables temporales de estimulación cardiaca y la vía venosa central» y le permite tomar «toda la medicación vía oral».


Asimismo, las analíticas y pruebas de imagen de control post-operatorio que se le han realizado hasta el momento para comprobar el adecuado funcionamiento de los by-passes han dado resultados «dentro de la normalidad».


Don Juan Carlos fue operado el sábado por la mañana «sin incidencias» por el mencionado jefe del Servicio de Cirugía Cardiaca del Hospital Universitario Quirón Madrid, Alberto Forteza Gil, que le sometió a tres by-passes aorto coronarios.


Tras la intervención, el paciente pasó a la Unidad de Cuidados Intensivos «para control posquirúrgico», como es «habitual» en este tipo de casos. En esa unidad permaneció hasta el pasado martes.


El Rey ingresó el viernes por la noche en este centro hospitalario de Madrid para una intervención quirúrgica que los médicos le recomendaron en la revisión anual que se realizó el pasado mes de junio.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 12:06:46 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-juan-carlos-recibe-alta-y-saldra-hospital-esta-manana-201908311206_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La Reina Letizia y la Princesa Leonor visitan a Don Juan Carlos: «Está muy contento, muy hablador»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reina-letizia-y-princesa-leonor-visitan-juan-carlos-201908301913_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/08/30/reina-princesa-kk6F--620x349@abc.jpg"&gt;La Reina Letizia y la Princesa Leonor han visitado esta tarde en el hospital Quirón Salud Madrid a Don Juan Carlos, que se recupera del triple bypass aortocoronario que se le practicó el pasado sábado. 


La Reina Letizia ha afirmado este viernes que Don Juan Carlos sigue progresando en su recuperación del triple bypass aortocoronario que se le practicó el pasado sábado y ha asegurado que está «muy hablador» esperando el alta hospitalaria.


«Muy contento, muy hablador y esperando cuando puede salir», ha señalado la reina a los medios de comunicación tras visitar a don Juan Carlos junto con la princesa Leonor, en el hospital Quirón Salud Madrid.


La Reina ha llegado al centro sanitario sobre las 18 horas conduciendo su propio vehículo y acompañada de la princesa. Allí han sido recibidas por la gerente territorial de los hospitales Quirón, Lucía Alonso, a quien doña Letizia ha felicitado ya que ayer jueves fue su cumpleaños.


Tras permanecer más de una hora en el hospital, la reina ha asegurado que Don Juan Carlos sigue esa «progresión» en su recuperación. «Hoy ha hablado muchísimo, nos ha contado muchas cosas», ha subrayado.


No obstante, ha afirmado que desconocen la fecha del alta. «Cuanto antes mejor, cuanto más pronto mejor, pero depende de lo que digan quienes entienden de esto», ha añadido.


Por su parte, la Princesa Leonor ha asegurado que Don Juan Carlos está «muy animado y con ganas de volver a casa», y además, preguntada por los periodistas, ha reconocido que tiene ganas de volver al colegio «todos los años».


Antes de marcharse, la Reina se ha interesado por los periodistas que están trabajando a las puertas del centro sanitario ante la fuerte lluvia que descargaba. «Hemos estado esperando; justo cuando salimos ha empezado todo el chaparrón», ha concluido.


Don Juan Carlos continúa su proceso de recuperación de forma «favorable» y se le han realizado analíticas y pruebas con resultados «dentro de la normalidad», según el último parte médico.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 19:13:53 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reina-letizia-y-princesa-leonor-visitan-juan-carlos-201908301913_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Rey visita en el hospital a Don Juan Carlos acompañado de la Infanta Sofía</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-juan-carlos-continua-proceso-recuperacion-favorable-201908291212_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/08/29/reina-infanta-efe-U301485955619wEH--620x349@abc.jpg"&gt;El Rey Don Felipe ha asegurado que la Familia Real está «con ganas» de ver «ya en casa» al Rey Don Juan Carlos después de comprobar, por el último parte médico, su favorable recuperación tras su operación cardiaca el pasado sábado, 24 de agosto.


Don Felipe ha asistido, acompañado de la Infanta Sofía, al Hospital Quirónsalud Madrid de Pozuelo de Alarcón (Madrid) este jueves donde ha conocido el último parte del exjefe del Estado, que se ha hecho público al mediodía, en el que se confirma que se le han retirado los cables temporales de estimulación cardiaca y la vía venosa central, para comenzar a tomar toda la medicación vía oral.


Sin embargo, el Rey ha asegurado que desconoce cuál es la fecha del alta de Don Juan Carlos, al que la familia real seguirá visitando los próximos días «por turnos» para «no agobiarlo». «Mañana vendrán la Reina y la Princesa Leonor y así nos vamos turnando un poco para no agobiar al paciente que tampoco viene bien», ha explicado el Rey a los medios a la entrada del hospital.


Respecto a la fecha del alta médica, Don Felipe desconoce cuándo será y ha explicado que se conocerá a través de los partes que den los médicos. El próximo parte está previsto para el sábado, 31 de agosto, a las doce del mediodía. 


El Rey Don Juan Carlos continúa con su proceso de recuperación favorable en planta de hospitalización, tras la operación de corazón en la que se le realizó un triple bypass. 


Según el parte médico ofrecido este jueves, ya se le han retirado a Don Juan Carlos los cables temporales de estimulación cardiaca y la vía venosa central, y toma toda la medicación vía oral.


El Hospital Quirón de Pozuelo, donde lleva ingresado desde la noche del viernes, informa de que el resultado de las analíticas y pruebas de imagen de control postoperatorio se encuentra dentro de la normalidad. El próximo parte médico se facilitará el sábado 31 a las 12.oo horas.


El Rey fue operado el sábado por la mañana «sin incidencias» por el jefe del Servicio de Cirugía Cardiaca del Hospital Universitario Quirón Madrid, Alberto Forteza Gil, que le sometió a tres by-passes aorto coronarios. Tras la intervención, el paciente pasó a la Unidad de Cuidados Intensivos «para control posquirúrgico», como es «habitual» en este tipo de casos. En esa unidad permaneció hasta el pasado martes. 


Don Juan Carlos ingresó el viernes por la noche en este centro hospitalario de Madrid para una intervención quirúrgica que los médicos le recomendaron en la revisión anual que se realizó el pasado mes de junio.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 12:12:44 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-juan-carlos-continua-proceso-recuperacion-favorable-201908291212_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La Princesa de Asturias y la Infanta llevaron «un regalo», «una cosa íntima», a Don Juan Carlos</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reina-sofia-acude-hospital-visitar-juan-carlos-201908271102_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/08/27/reyes-U301485955619iII--620x349@abc.jpg"&gt;Los Reyes han acudido con sus hijas, la Princesa de Asturias y la Infanta Sofía a visitar a Don Juan Carlos, que sigue recuperándose en el Hospital Quirón de Pozuelo de Alarcón del triple «bypass» aortocoronario que se le practicó el pasado sábado. Don Felipe y Doña Letizia han llegado al centro sanitario con sus hijas a las seis y cuarto de la tarde, media hora después de que lo abandonara la Infanta Doña Cristina, que también ha visitado a su padre.


Don Felipe ya había anunciado que en cuanto Don Juan Carlos abandonara la Unidad de Cuidados de Intensivos y pasara a una habitación de planta, llevaría a sus hijas a visitar a su abuelo. A la salida, hora y cuarto después, la Princesa afirmó que había encontrado a su abuelo «muy recuperado». Las dos hermanas llevaron «un regalo» a Don Juan Carlos que, según la Infanta Sofía, era «una tarjeta» y que Don Felipe definió como «una cosa íntima», por lo que no dieron más detalles. La Princesa y la Infanta confirmaron que Don Juan Carlos desea volver a casa y que le harán un buen recibimiento.


El Rey afirmó que «da gusto verle tan bien, tan animado, con buena cara, manteniendo el buen humor y haciendo ya la recuperación». Agregó que «ha comido bien» y que no sabe cuándo le darán el alta, pero que «va muy bien, así que espero que sea pronto». 


Hoy ha sido el primer día completo que Don Juan Carlos ha pasado en la habitación, donde ha recibido la visita de la Reina Doña Sofía, de sus tres hijos y de cuatro de sus nietos, aunque de forma escalonada. La primera en llegar ha sido Doña Sofía, que fue al hospital a las diez y media de la mañana, y una hora después lo hizo la Infanta Doña Elena, acompañada por sus hijos, Victoria y Felipe. Por la tarde, ha acudido al hospital la Infanta Cristina, que no ha coincidido con su madre, ni con su hermana y sus sobrinos.


A la salida, Doña Sofía ha comentado que Don Juan Carlos está «estupendamente» y que cree que recibirá el alta «pronto». Añadió que tienes ganas de salir, pero que mantiene su «buen humor» y que ya ha dado «dos o cuatro pasos» por la habitación.


El último parte médico, hecho público por el hospital en la mañana de este martes, confirmó que Don Juan Carlos ya se encontraba en una habitación de planta, y añadió que el Rey sigue evolucionando de forma «satisfactoria», «ha caminado por la habitación» y «realiza los ejercicios de fisioterapia cardiorrespiratoria».


Según este parte médico, Don Juan Carlos «ha pasado buena noche sin precisar soporte vasoactivo» y «continúa con el control y cuidados postquirúrgicos bajo la supervisión de los servicios de Cirugía Cardiaca dirigido por el doctor Alberto Forteza Gil y de Cardiología, dirigido por el doctor José Ángel Cabrera».


El hospital no hará un nuevo parte médico hasta el próximo jueves, según indicó la directora gerente de Quirón, Lucía Alonso, al leer el comunicado.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 11:02:27 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reina-sofia-acude-hospital-visitar-juan-carlos-201908271102_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Rey convocará ronda de consultas, a más tardar, el 16 de septiembre</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-convocara-ronda-mas-tardar-16-septiembre-201908270145_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/08/27/rey-batet-k16H--620x349@abc.jpg"&gt;El Rey lleva todo el verano atento a la actualidad política, por si tuviera que convocar una nueva ronda de consultas que permitiera dotar a España de Gobierno. Su teléfono está a la espera de que le llame la presidenta del Congreso, Meritxell Batet, para poner en marcha las consultas. Sin embargo, el tiempo pasa -ya han transcurrido 121 días desde las elecciones-, y no hay novedad a la vista. 


Don Felipe ya urgió a los partidos a primeros de agosto desde Palma de Mallorca, cuando les dijo que «lo mejor es encontrar una solución antes de ir a elecciones», aunque añadió que «si no la encuentran también hay una solución dentro de las previsiones constitucionales», en referencia a la convocatoria electoral. 


El Rey hizo este llamamiento a todos los partidos, en general, desde su neutralidad, con el fin de recordarles algo tan evidente como que las elecciones son un instrumento que utilizan las naciones democráticas para dotarse de gobierno. Y es que, en los 121 días que han transcurrido desde las elecciones del 28-A, solo se ha negociado una semana, la de las votaciones de investidura del 23 y 25 de julio.


Escuchará a los partidos con tiempo
Tres días después de aquella declaración, Don Felipe recibió en Marivent al presidente del Gobierno en funciones, Pedro Sánchez, que llegó al encuentro con los deberes sin hacer y, además, apareció 50 minutos tarde sin facilitar ninguna razón de peso que justificara tal plantón al Jefe del Estado.


De momento, el Rey sigue atento a la actualidad política, y su teléfono sigue pendiente de una supuesta llamada de Batet. Pero el contador de dos meses que establece la Constitución para convocar elecciones terminará el próximo 23 de septiembre. Si no hay novedades antes, Don Felipe deberá convocar una ronda de consultas, a más tardar, la semana del 16 de septiembre, para constatar que ninguno de los candidatos a presidente del Gobierno reúne los apoyos necesarios para ser investidos. 


El Rey escuchará a los partidos con tiempo suficiente para que, si hubiera alguna oportunidad, pudieran celebrarse las dos votaciones antes del domingo 22 de septiembre. O, en caso contrario, disolver las Cortes y convocar otra vez a las urnas.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 01:45:56 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-convocara-ronda-mas-tardar-16-septiembre-201908270145_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La Infanta Cristina visita con tres de sus hijos a Don Juan Carlos</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-juan-carlos-pasara-planta-proximas-horas-201908261207_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/08/26/1418168707-U301485955619KU--620x349@abc.jpg"&gt;El Rey Don Juan Carlos ha recibido este lunes la visita de la Infanta Doña Cristina, que ha llegado al Hospital Quirón de Pozuelo de Alarcón acompañada por tres de sus hijos, Juan, Miguel e Irene. 


Esta visita podría indicar que Don Juan Carlos ya ha abandonado la Unidad de Cuidados Intensivos y se encuentra en planta. Según el parte médico difundido hoy, el Rey continúa evolucionando favorablemente de la operación de corazón a la que fue sometido el pasado sábado y en la que se le realizó un triple bypass. 


Estaba previsto que pudiera pasar a planta a lo largo del día, según el parte médico hecho público el mediodía de este lunes por el Hospital Universitario Quirón de Pozuelo de Alarcón. Como es habitual, el comunicado lo ha leído la directora gerente de Quirón, Lucía Alonso.


El parte señala también que se le han retirado los drenajes torácicos, que «está en fase de supresión del soporte vasoactivo con buena respuesta hemodinámica y ha comenzado a realizar ejercicios de fisioterapia cardiorrespiratoria». «Don Juan Carlos mantiene buen estado de ánimo, tolera dieta blanda e incluso ha dado unos pasos», señala el comunicado del hospital.


Cuando sea trasladado a planta, Don Juan Carlos podrá recibir la visita de sus nietas la Princesa de Asturias y la Infanta Sofía, y de otros miembros de su familia. 


Don Juan Carlos ingresó la noche del viernes en el hospital, y el sábado fue sometido a una operación de corazón, que se prolongó cinco horas y en la que se le realizó un triple bypass. La intervención fue realizada por el doctor Alberto Forteza Gil, jefe del Servicio de Cirugía Cardiaca del Hospital Quirón. No habían transcurrido 24 horas de la operación cuando los médicos retiraron el domingo la ventilación asistida a Don Juan Carlos. Además, el padre del Rey ya se pudo levantar ayer e ingerir algunos alimentos.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 12:07:08 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-juan-carlos-pasara-planta-proximas-horas-201908261207_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La Princesa, una anfitriona cariñosa, atenta y sonriente</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-princesa-anfitriona-carinosa-atenta-y-sonriente-201910181329_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/18/princesa-leonor-oviedo-kNIF--620x349@abc.jpg"&gt;La Heredera de la Corona y su hermana, la Infanta Sofía, se han sumado en la mañana de este viernes a las audiencias que conceden los Reyes en Oviedo con motivo de los premios Princesa de Asturias. La incorporación de la Princesa Leonor y la Infanta Sofía ha supuesto que todas las audiencias se celebren en el salón Covadonga del Hotel La Reconquista, que es la residencia oficial de la Familia Real durante su estancia en la ciudad asturiana.


Los cuatro miembros de la Familia Real han recibido a los ganadores de los premios Fin de Carrera 2018 de la Universidad de Oviedo, a los galardonados con las medallas de Asturias 2019 y a los miembros protectores de la Fundación Princesa de Asturias. También han recibido a los presidentes de los jurados y a los miembros de los patronatos Princesa y Fundación. En estas audiencias, algunos de las asistentes han realizado las primeras reverencias que han recibido la Princesa y la Infanta en público.


A la salida, algunos de los asistentes han comentado que la Princesa les ha dicho que «no está nerviosa» ante su debut de esta tarde, que pensaba que iba a estar más nerviosa y que lo afronta «con ganas».


Todos ellos han saludado a la Familia Real por el orden protocolario habitual: Rey, Reina, Princesa e Infanta. Sin embargo, en la última audiencia, a los galardonados con los premios Princesa de Asturias, se ha cambiado el orden, de manera que el primero que ha recibido el saludo de los premiados ha sido el Rey, después la Heredera de la Corona como presidenta de honor de los premios Princesa de Asturias, seguida de la Reina y la Infanta.


En esa audiencia, la Princesa se ha estrenado como anfitriona de los premios que llevan su nombre y lo ha hecho muy sonriente, atenta, pendiente de los premiados y cariñosa. Leonor ha entregado las insignias a los galardonados de esta edición: Peter Brook, Museo Nacional del Prado, Salman Khan y la Khan Academy, Lindsey Vonn, Siri Hustvedt, Alejandro Portes, Joanne Chory y Sandra Myrna Díaz y la Ciudad de Gdansk. También Doña Letizia se ha mostrado muy cariñosa con ellos, en especial con Peter Brook.


A las audiencias la Reina ha asistido con un vestido gris con vistosos bordados en rojo y negro y lazo en el cuello. La Princesa, con un vestido rosa y la Infanta con otro azul.


Entre los galardonados con las Medallas de Asturias, estaban el expresidente del Principado de Asturias, Vicente Álvarez Areces, recientemente fallecido, por lo que acudió a la audiencia su viuda, Soledad Saavedra; los miembros de la Brigada Central de Salvamento Minero; la primera mujer que ha llegado a ser presidenta del CSIC, Rosa Menéndez López; la escultora María Jesús Rodríguez López y la Red de Casas de Acogida del Principado.


Mientras los Reyes y sus hijas recibían en audiencia, la Reina Doña Sofía llegó al Hotel La Reconquista para asistir a la entrega de los premios Princesa de Asturias en la que su nieta, la Princesa, se estrenará 38 años años después de que lo hiciera su hijo, Don Felipe.


También se encuentran ya en Oviedo muchos de los invitados a la ceremonia, a la que está previsto que asistan, entre otros, el presidente del Gobierno en funciones, Pedro Sánchez; y los líderes de la oposición Pablo Casado, Albert Rivera y Santiago Abascal.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:29:34 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-princesa-anfitriona-carinosa-atenta-y-sonriente-201910181329_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Rey, a la Princesa: «Tu deber será actuar con coraje y valentía, creciendo en bondad y responsabilidad»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-princesa-deber-sera-actuar-coraje-y-valentia-creciendo-bondad-y-responsabilidad-201910182008_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/18/1419582055-kwjE--620x349@abc.jpg"&gt;El Rey no ha querido que el barro de la política catalana salpicara el estreno de la Princesa de Asturias y, en lugar de hacer un llamamiento más a la convivencia o una condena de la violencia, que los violentos tampoco escucharían, ha preferido inspirarse en valores y principios éticos y culturales, y evitar que el contexto enturbiara el tono de su discurso.


Por ello, Don Felipe ha optado por preservar el carácter institucional de un acto con el que llevaba años soñando: el primer discurso de su hija la Princesa de Asturias, en el mismo lugar y a la misma edad que tenía él cuando pronunció sus primeras palabras en público. Él sabe como nadie que transcurridos unos años, todo el mundo se acordará del estreno de Leonor, y ha preferido que estos recuerdos vayan vinculados a una reflexión noble y profunda sobre lo que significa servir a los españoles.


Por ello, tras elogiar a los premiados, el Rey se dirigió a su hija con un «querida Leonor» y le transmitió las siguientes palabras: «La obligación de servir a España y a los españoles debe ser el mayor orgullo y el máximo honor que puedas alcanzar. Tu deber será actuar siempre con el ánimo esperanzado, con coraje y con valentía; creciendo en responsabilidad, en bondad, y en ejemplaridad».


Así, Don Felipe le recordó a su hija que su presidencia de honor de la Fundación Princesa de Asturias «corresponde al compromiso personal e institucional que tienes con España como Heredera de la Corona» y que la entrega de los galardones «es muestra de ese compromiso con los españoles que deberás renovar permanentemente con dedicación, espíritu de servicio, lealtad y responsabilidad; siempre con humildad, y consciente de tu posición institucional, haciendo de la Corona día a día una referencia de servicio a nuestro país, porque eso es lo que de ella esperan nuestros ciudadanos».


También aludió a las palabras que pronunció cuando entregó a su hija el Toisón de Oro: «Recordarás que te dije que deberías amar la cultura, las artes y las ciencias, pues ellas nos dan la dimensión humana para ser mejores y para ayudar a progresar a nuestra sociedad».


El Rey añadió que su deseo y el de la Reina es que «todo lo que vivas esta tarde —y muchas más tardes a partir de ahora— te ayude a ello; que todos estos sentimientos e ideas te acompañen a lo largo de los años, a lo largo de la vida; que las obras y sus protagonistas premiados cada año por la Fundación, jalonen tu vida con referencias profundas y duraderas de cultura, conocimiento, valores e inspiración intelectual, en un mundo en el que inevitablemente tendrás que vivir desencuentros e incertidumbres».


Tras hacer estas reflexiones, el Rey terminó su intervención transmitiendo «un mensaje de confianza» a la Princesa, a la Infanta y «a toda vuestra generación». «Esa confianza tan necesaria que cada año sentimos renacer en este Teatro gracias a nuestros galardonados, a su gran ejemplo y a su extraordinaria obra, a su entrega a las causas más nobles, a su amor por la solidaridad y por la libertad. Gracias, en definitiva, a su nobleza de espíritu, que tanto deseo que se fortalezca día a día en tu corazón».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:08:42 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-princesa-deber-sera-actuar-coraje-y-valentia-creciendo-bondad-y-responsabilidad-201910182008_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La Princesa expresa su compromiso de «servir a España y a todos los españoles»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-princesa-expresa-compromiso-servir-espana-y-todos-espanoles-201910181939_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/18/1419582308-kKzH--620x349@abc.jpg"&gt;La Princesa de Asturias ha expresado su compromiso con España y y con todos los españoles en su primer discurso en público, que ha pronunciado este viernes en el Teatro Campoamor de Oviedo con motivo de la entrega de los premios que llevan su nombre. La Heredera de la Corona se refirió a Asturias, la tierra que nombre a su título de Princesa y afirmó que «es un título que me compromete con la entrega y el esfuerzo de servir a España y a todos los españoles». Un titulo, dijo que ostenta «con responsabilidad» y añadió que se siente «muy honrada con ello».


«En mi casa -agregó-, las palabras España y Asturias siempre están unidas con la misma fuerza con la que las ha unido la historia. Así lo siento en mi corazón».


La Heredera de la Corona empezó su intervención afirmando que «hoy es un día muy importante en mi vida que he esperado con mucha ilusión». «Desde muy pequeña he visto el cariño y la emoción con que mis padres, Sus Majestades los Reyes, vienen cada año al Principado para presidir esta ceremonia y vivir todo lo que sucede en esta tierra durante los días de nuestros premios. Esto ya es motivo suficiente para que hoy me sienta muy feliz por estar aquí», añadió.


Recordó que sus padres «siempre nos han hablado a mi hermana, la Infanta Sofía, y a mí de Asturias, de su cultura, historia y tradiciones. También de su naturaleza. Pero, sobre todo, nos han enseñado a querer y a admirar a los asturianos». Fue en ese momento cuando la Princesa aludió a su primera visita a Asturias: «Estaba pensando ahora en todo lo que vivimos durante nuestra visita a Covadonga el año pasado». Además, hizo una mención expresa a Asturias por ser la tierra de su madre, la Reina. «Yo llevo sangre asturiana», afirmó.


Después de transmitir este mensaje institucional, la Princesa manifestó su agradecimiento «a quienes crearon esta Fundación hace casi 40 años, y a todos los que cada día le dedican su trabajo, su inteligencia y su generosidad».


También felicitó a los premiados, «los protagonistas de este acto», en inglés, y dijo, a quienes dio las gracias por «fomentar la cultura y la ciencia, por impulsar la solidaridad, por mejorar la educación. Gracias por trabajar para preservar la naturaleza y reducir las injusticias, la discriminación, la pobreza y la enfermedad». «Estamos aquí para rendiros homenaje», afirmó y añadió que «vuestras obras nos recuerdan que hay millones de personas que piensan y actúan para que el mundo sea mejor».


Además, la Princesa Leonor tuvo un gesto muy cariñoso con su abuela, la Reina Sofía. «Ella sabe lo importante que para mí es su presencia en esta ceremonia, que significa tanto para Asturias y para toda España».


La Heredera de la Corona terminó su discurso con un agradecimento «a todos los que habéis querido acompañarnos y a los que apoyáis y ayudáis siempre a la Fundación». Tras reconocer que «este momento será inolvidable para mí», recordó las palabras que dijo su padre cuando debutó en Oviedo a su misma edad: hoy «será un día que “llevaré siempre en lo más profundo de mi corazón”».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 19:39:22 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-princesa-expresa-compromiso-servir-espana-y-todos-espanoles-201910181939_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La Princesa, contra la despoblación: «Los pueblos como Asiego son un tesoro de España que hay que querer, cuidar y proteger»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-princesa-contra-despoblacion-pueblos-como-asiego-tesoro-espana-querer-cuidar-y-proteger-201910191715_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/19/1419604083-kY6--620x349@abc.jpg"&gt;«En este pueblo hay vida, hay belleza y hay futuro». Así lo ha afirmado la Princesa de Asturias, que este sábado ha entregado su primer premio al Pueblo Ejemplar a una pequeña aldea de menos de cien vecinos situada en los Picos de Europa que se llama Asiego y que ha conseguido hacer frente al despoblamiento mediante el aprovechamiento de sus recursos naturales. Una población que el Rey puso como «ejemplo de convivencia pacífica» y como modelo para «solventar un problema tan grave» como es el «despoblamiento y el envejecimiento de las zonas rurales».


«Que vuestro ejemplo se extienda como algo prioritario a otros pueblos y a otras zonas de España», animó Don Felipe. Y es que las iniciativas puestas en marcha por este municipio, como el turismo rural, la producción de queso de Cabrales, el cuidado del ganado, la mejora de los cultivos... «han hecho nacer en vosotros la esperanza de que el campo tiene futuro y nos hacen creer a los demás que es posible revitalizar la vida rural y revertir las circunstancias negativas de su estado actual», afirmó el Rey.


Durante dos horas y media bajo una incesante lluvia, la Heredera de la Corona recorrió la aldea acompañada por los Reyes y por su hermana, la Infanta Sofía, sin parar de saludar a los cientos de personas que acudieron de toda la comarca y de otras zonas a recibirles, incluso una pareja de mexicanos cuyos antepasados eran de este pueblo. 


Además de las autoridades -la ministra de Sanidad, María Luisa Carcedo, y el presidente del Principado, Adrian Barbón- se sumó la portavoz del PSOE en el Congreso, Adriana Lastra, que es asturiana y llevaba unos zapatos de alto tacón con los que era difícil bajar por las empinadas cuestas del pueblo. También se acercaron a Asiego , como «dos españoles más», Ivan Espinosa de los Monteros, portavoz de VOX en el Congreso, y su esposa, Rocío Monasterio, que se protegía de la lluvia con un paraguas con los colores de la bandera de España. Ambos saludaron al Rey y felicitaron a la Princesa por su debut en la entrega de los premios que llevan su nombre. Además, se sumó a la visita el diputado de Ciudadanos Ignacio Prendes. 


Protegida por un paraguas, Leonor mantuvo su gesto amable y sonriente durante toda la visita y atendió con mucho interés «las cosas bonitas» que le mostraron. En esta aldea, la Princesa tuvo la oportunidad de pronunciar su segundo discurso en público e, igual que ocurrió la víspera en el Teatro Campoamor, cuando terminó recibió un cariñoso abrazo de su hermana. «A mi hermana Sofia y a mí nos encanta vivir tantas emociones en esta tierra que desde siempre hemos aprendido a querer», dijo Leonor y añadió: «Me hizo mucha ilusión que mi padre me dijera que podría hablar hoy aquí y que pasaríamos los cuatro unas horas con vosotros».


Durante la jornada, Leonor descubrió su primera placa, que era conmemorativa de la visita, y los cuatro miembros de la Familia Real visitaron una quesería y recorrieron el barrio histórico del pueblo, donde se encuentra la casa de El Cueto de las Abellotas, del siglo XV, que es una de las construcciones más antiguas que se conservan. También visitaron un llagar de sidra artesanal, donde recibieron de regalo una cesta de manzanas ecológicas, y pasaron por la casa de Chelo y Primitivo, donde unas mujeres estaban tejiendo un tapete de ganchillo y terminando un cesto de mimbre. Allí también les regalaron unos cestos con tapetes de sobremesa elaborados por ellas mismas.


Después pasaron por la casa de la Mayorazga, del siglo XVII, y visitaron otra quesería artesanal. Allí les regalaron un queso. Continuaron hacia otra joya de la arquitectura tradicional, propiedad de la familia de Manolita Viejo. En el llamado barrio de La Vera, la Familia Real recibió el saludo de Leonor Niembro Bueno, de 88 años, y de un grupo de niños naturales de Asiego, ocho en concreto, y dos hermanos interpretaron una pieza musical con gaita y tambor. Luego, se incorporaron otros 18 niños que no son de este pueblo, pero tienen familia en él, y dos de ellos entregaron dos camisetas a la Princesa y a la Infanta.


También contemplaron un baile folclórico, presenciaron la Ofrenda del Ramu y visitaron la Iglesia de San Miguel, del siglo XVI y de estilo ecléctico manierista y protobarroco. Estaba previsto que visitaran el mirador de Pedro Udaondo, desde el que se observa el Naranjo de Bulnes y las cimas de los Picos de Europa, un paisaje de enorme belleza. Allí iban a saludar a un grupo de pastores que siguen pasando largas temporadas en la montaña con sus rebaños. Sin embargo, tuvieron que suspender este visita por el mal tiempo y, como dijo la Princesa, «creo que tendremos que volver para verlo».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 17:15:47 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-princesa-contra-despoblacion-pueblos-como-asiego-tesoro-espana-querer-cuidar-y-proteger-201910191715_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El viaje de los Reyes a Cuba será del 11 al 14 de noviembre, justo después de las elecciones generales</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-viaje-reyes-cuba-sera-11-14-noviembre-justo-despues-elecciones-generales-201910221752_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/22/rey-avion-efe-k2v--620x349@abc.jpg"&gt;El Gobierno prevé que el viaje de los Reyes a Cuba se extienda del 11 al 14 de noviembre, según han informado a Efe fuentes diplomáticas. Allí, Don Felipe y Doña Letizia visitarán tanto La Habana, que celebra el mes que viene los 500 años de su fundación, como Santiago de Cuba.


A la espera de que se concrete la agenda del Viaje, la intención es que comience justo después de las elecciones generales, que se celebrarán el 10 de noviembre. Sabiendo ya los resultados de los comicios, los Reyes saldrían de España el lunes 11. Llegarían a Cuba ese mismo día, pero la actividad oficial comenzaría el 12 y duraría hasta el regreso a España, el 14 de noviembre.


La Habana celebrará el 16 de noviembre los 500 años de su fundación, por lo que el grueso de la actividad se centrará allí. Sin embargo, a los principales actos, que se celebrarán ese día, están invitados el líder chavista Nicolás Maduro y el presidente de Nicaragua, Daniel Ortega, con quienes los Reyes han evitado coincidir.


Durante la visita, Don Felipe y Doña Letizia se reunirán con el presidente de Cuba, Miguel Díaz Canel. Además, protagonizarán encuentros de carácter económico y cultural, así como una recepción a la colectividad española residente en la isla. El ministro de Asuntos Exteriores en funciones, Josep Borrell, les acompañará.


«Preocupación» entre los opositores
Por su parte, el Observatorio Cubano de Derechos Humanos ha enviado sendas cartas tanto a la Casa del Rey como al presidente del Gobierno en funciones, Pedro Sánchez, para trasladarles su «preocupación» por este viaje. En la misiva, proponen que haya reuniones con la disidencia que permitan «mitigar» la posible instrumentalización política de la visita por parte del régimen de Díaz-Canel.


«No entendemos que haya necesidad de exponer a la monarquía a un viaje que, a nuestro modo de ver, le va a hacer un lavado de cara al Gobierno cubano», ha advertido en declaraciones a Europa Press el director ejecutivo del Observatorio, Alejandro González Raga.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:52:02 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-viaje-reyes-cuba-sera-11-14-noviembre-justo-despues-elecciones-generales-201910221752_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Los Reyes viajan a Corea, el país más innovador y con más robots del mundo</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reyes-viajan-corea-pais-mas-innovador-y-mas-robots-mundo-201910230141_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/23/reyes-japon-k0JC--620x349@abc.jpg"&gt;Tras asistir ayer en Japón a la entronización del Emperador Naruhito, los Reyes se desplazaron la pasada madrugada a Seúl con el fin de realizar la primera visita de Estado a Corea del Sur en 23 años. Este viaje llevaba ocho años planeándose -de hecho, Don Juan Carlos tenía previsto hacerlo en la primavera de 2011-, pero fue aplazado en varias ocasiones por distintas razones y no se ha podido realizar hasta ahora. En todo este tiempo, además del cambio de reinado, se han sucedido distintos gobiernos tanto en España como en Corea -la anterior presidenta cumple pena en prisión-, pero todos ellos han coincidido en que debía realizarse. Y es que los dos países son partidarios de reforzar las relaciones económicas, políticas y culturales, y creen que la visita de Estado de los Reyes puede suponer un punto de inflexión. Además, consideran que hay que aprovechar el favorable momento actual, marcado por el 70 aniversario del establecimiento de las relaciones diplomáticas entre ambos países, que se celebra en 2020.


En estos años, Corea ha pasado de ser uno de los países más pobres del mundo -recibía ayuda al desarrollo- a convertirse en la undécima economía del mundo con una renta per cápita de más de 31.000 dólares y ofrece numerosas oportunidades de negocio. Según fuentes diplomáticas, «cada euro invertido en este país es muy rentable». Pero el principal motivo de orgullo de Corea del Sur es que también se ha convertido en el país más educado del mundo. Según la OCDE, casi el 70 por ciento de sus habitantes jóvenes (de 24 a 35 años) cuenta con un título universitario, frente al 40 por ciento de media en el resto de los países. Además, es el país que más porcentaje de su PIB (el 4,55) dedica a I+D, el país más conectado del mundo y el que tiene una mayor densidad de robots en la industria.


A pesar de la distancia geográfica, los Reyes encontrarán una nación cercana. Y es que España, su cultura y su gastronomía suscitan la simpatía de los coreanos hasta el punto de que el año pasado más de 490.000 visitaron nuestro país como turistas, muchos de ellos, atraídos por el Camino de Santiago. Además, existe un interés creciente en aprender español y parece que hay demanda para abrir una nueva sede del Instituto Cervantes.


Durante su estancia en Seúl, Don Felipe y Doña Letizia están acompañados por Josep Borrell, que realiza su último viaje de Estado como ministro de Asuntos Exteriores en funciones, y por Reyes Maroto, ministra en funciones de Industria, Comercio y Turismo.


Tras aterrizar en Seúl y realizar una ofrenda floral en el Cementerio Nacional, los Reyes serán recibidos este miércoles en la Casa Azul por el presidente de Corea, Moon Jae-in, y su esposa, Kim Jeong-Suk. Mientras Don Felipe mantenga un encuentro con el mandatario coreano, Doña Letizia se reunirá con la primera dama, y posteriormente se firmarán en su presencia dos memorandos de entendimiento entre ambos países, uno de inversión y otro de turismo. Por la noche, los Reyes regresarán a la residencia oficial del presidente de Corea, que ofrecerán una cena en su honor.


El programa del jueves tendrá un claro contenido económico. El Rey desayunará con representantes de los principales conglomerados industriales de Corea, entre ellos LG, Samsung o Hyundai, y posteriormente inaugurará, junto al presidente Moon, un encuentro empresarial al que asistirán unos 300 hombres y mujeres de negocio de los dos países. Tras visitar la Asamblea Nacional y el Ayuntamiento de Seúl, Don Felipe se desplazará a LG Sciencepark, que es la planta de investigación más grande de Corea, con 24.000 trabajadores. Después de conocer el rostro más tecnológico del país asiático, el Rey se reunirá con un grupo de hispanistas y, antes de emprender regreso a España, ofrecerá una recepción a la colonia española.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:41:46 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reyes-viajan-corea-pais-mas-innovador-y-mas-robots-mundo-201910230141_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El presidente de Corea elogia al Rey por defender la unidad de España</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-presidente-corea-elogia-defender-unidad-espana-201910231014_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/23/rey-seul-k9mH--620x349@abc.jpg"&gt;El presidente de Corea del Sur, Moon Jae-in, ha destacado este miércoles «el liderazgo inclusivo» del Rey de España y los esfuerzos que está realizando «en defensa de la unidad nacional». Acompañado por su esposa, Moon ha recibido a Don Felipe y Doña Letizia en la Casa Azul, y tras una grandiosa ceremonia de bienvenida, celebrada en la explanada, el Rey ha mantenido un encuentro con el presidente coreano mientras la Reina se reunía con la primera dama coreana, Kim Jeong-Suk.


Las primeras palabras que ha dirigido Moon al Rey han sido para darle la bienvenida tras una ausencia de 31 años, ya que Don Felipe visitó este país en 1988, cuando asistió a los Juegos Olímpicos en los que Doña Cristina desfiló como abanderada. Tras el saludo, el presidente coreano ha felicitado al Rey por su defensa de la unidad nacional. También ha destacado los esfuerzos de Don Felipe para renovar la Monarquía y para promocionar la economía española en el exterior.


El Rey, por su parte, ha agradecido a Moon la bienvenida y ha elogiado la «grandiosidad» de la ceremonia de bienvenida tributada en su honor. Cuando Don Felipe estaba diciendo que llevaba muchos años queriendo hacer este viaje, los periodistas han sido invitados a salir del salón, por lo que el resto de la conversación ha transcurrido en privado.


También se ha podido ver una parte del saludo de la primera dama a la Reina: «Con su presencia ilumina este Palacio», afirmó la anfitriona y añadió que les gustaba recibirles especialmente en otoño porque era cuando había la luz justa, ni mucha ni poca. Doña Letizia agradeció la bienvenida: «Ha sido una ceremonia maravillosa», afirmó y agregó que aunque se trata de «una visita breve», se mostraba confiada en que «sirva para conocernos».


Este es el primer encuentro que han mantenido los Reyes con el mandatario de Corea y su esposa tras aterrizar la pasada madrugada (hora española) en Seúl para realizar una visita de Estado de dos días de duración. Don Felipe y Doña Letizia también han realizado una ofrenda floral en el Cementerio Nacional. El Rey tiene previsto reunirse ahora con el ex secretario general de la ONU Ban Ki-Moon, y esta noche (hora local), asistirá con la Reina a la cena oficial que el presidente de Corea ofrecerá en su honor en la Casa Azul.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:14:57 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-presidente-corea-elogia-defender-unidad-espana-201910231014_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El presidente coreano elogia al Rey por defender la unidad de España</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-presidente-coreano-elogia-defender-unidad-espana-201910240216_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/24/rey-presidente-corea-kD5F--620x349@abc.jpg"&gt;El presidente de Corea del Sur, Moon Jae-in, un país que sufre en sus propias carnes desde hace décadas el precio de la división de su territorio, destacó ayer «el liderazgo inclusivo» del Rey de España y elogió los esfuerzos que está realizando «en defensa de la unidad nacional». Así se lo transmitió Moon a Don Felipe nada más recibirle en su residencia oficial, la Casa Azul, donde ambos mandatarios mantuvieron un encuentro con motivo de la visita de Estado que los Reyes están realizando a Corea.


Después, durante la cena que le ofreció el presidente, el Rey dijo que Corea y España son «ejemplos para el mundo por haber logrado transitar pacífica y exitosamente de dictaduras a democracias consolidadas». «Somos sociedades en las que el Estado de Derecho, la democracia y la división de poderes son una realidad indiscutible», añadió. Estos valores compartidos, dijo el Rey, «nos permiten mirar hacia el futuro inmediato afrontando y entendiendo desde perspectivas semejantes las oportunidades y los retos que se nos presentan».


El Camino de Santiago
Durante el brindis, Moon relató que «en los últimos cinco años 23.000 coreanos han hecho el Camino de Santiago en busca de paz y consuelo» y agregó que «cuando llegue la paz a la península coreana, deseamos establecer el Camino de la Paz en la zona desmilitarizada que atraviesa el centro de la península, y soñamos que ciudadanos de las distintas partes del mundo vengan a caminar. Deseamos seguir contando con el apoyo y el respaldo de España para la paz en esta península». Además, el presidente coreano instó a cooperar con España en el terreno comercial para afrontar juntos la llamada cuarta revolución.


Con esta cena, que fue amenizada con un maridaje entre el flamenco español y el pansori coreano, interpretado por la bailaora Lola Chang y el cantante Bogwon Jeong, los Reyes terminaron anoche su primera jornada en el país asiático.



Tras aterrizar en Seúl procedentes de Tokio, Don Felipe y Doña Letizia realizaron una ofrenda floral en el Cementerio Nacional y después asistieron a la «grandiosa» ceremonia de bienvenida que le tributaron sus anfitriones en la explanada de la Casa Azul. Fue allí donde el Rey mantuvo un encuentro con el presidente coreano mientras la Reina se reunía con la primera dama, Kim Jeong-Suk.


Las primeras palabras que Moon dirigió al Rey fueron para darle la bienvenida tras una ausencia de 31 años, ya que Don Felipe visitó este país en 1988, cuando asistió a los Juegos Olímpicos en los que Doña Cristina desfiló como abanderada. 


El Rey recordó que Seúl pasó entonces el testigo a España para celebrar cuatro años más tarde los Juegos de Barcelona 92. Además, de felicitar al Monarca por su defensa de la unidad nacional, el presidente coreano destacó los esfuerzos de Don Felipe para renovar la Monarquía y para promocionar la economía española en el exterior.


El Rey, por su parte, agradeció a Moon la recepción ofrecida y elogió la «grandiosidad» de la ceremonia de bienvenida tributada en su honor. Cuando Don Felipe estaba diciendo que llevaba muchos años queriendo hacer este viaje, los periodistas fueron invitados a salir del salón, por lo que el resto de la conversación transcurrió en privado. Tras el encuentro, ambos mandatarios asistieron a la firma de dos memorándum, uno de inversiones, y otro de turismo. 


También se pudo ver una parte del saludo de la primera dama a la Reina: «Con su presencia ilumina este Palacio», afirmó la anfitriona. Doña Letizia agradeció la bienvenida: «Ha sido una ceremonia maravillosa», afirmó y agregó que aunque se trata de «una visita breve», se mostraba confiada en que «sirva para conocernos». Durante su estancia en Seúl, el Rey también se reunió con el ex secretario general de la ONU Ban Ki-Moon.


Con Borrell y Maroto
Los Reyes, que viajan acompañados por los ministros de Asuntos Exteriores, Josep Borrell, y de Industria, Comercio y Turismo, Reyes Maroto, terminarán hoy su visita de Estado a Corea con un programa de claro perfil económico. 


Don Felipe mantendrá un desayuno de trabajo con el presidente de Korcham (Cámara de Comercio e Industria de Corea), los presidentes de Hyundai y de Korean Airlines y los vicepresidentes de Samsung, LG, Shinsegae y OCI, y después inaugurará, junto al presidente de Corea, un encuentro empresarial al que asistirán unos 300 hombres de negocio de los dos países. Además, visitará LG Sciencepark, que es la planta de investigación más grande de Corea.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:16:41 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-presidente-coreano-elogia-defender-unidad-espana-201910240216_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Los Reyes descubren el futuro en Corea mientras en España se desentierra a Franco</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reyes-descubren-futuro-corea-mientras-espana-desentierra-franco-201910241300_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/24/robottssss-kDCC--620x349@abc.jpg"&gt;A la misma hora en la que se empezaban a exhumar los restos de Francisco Franco en España, los Reyes han conocido de primera mano en Corea la tecnología más vanguardista. Don Felipe y Doña Letizia han visitado este jueves el mayor centro de I+D de este país asiático, el LG Science Park, un complejo equivalente a 24 campos de fútbol en el que más de 22.000 ingenieros, científicos y desarrolladores diseñan el futuro. Su objetivo es trabajar en los avances tecnológicos que permiten aplicar la inteligencia artificial a entornos domésticos y a ciudades.


Los Reyes han asistido a una reunión informativa con los responsables de esta empresa que surgió en 1947 como una química que producía productos cosméticos pero que fue evolucionando, en 1959 fabricó sus primeras radios y ahora se prepara para afrontar la cuarta revolución industrial con productos y servicios impensables hace unos pocos años.


Durante su recorrido por el centro, los Reyes se subieron en un espectacular coche autónomo de color blanco, denominado Clover, pero no se les pudo fotografiar ni grabar en él porque el vehículo todavía no ha sido presentado al mercado. También contemplaron robots asistentes para entornos profesionales, para hoteles y para el hogar, neveras que hacen la compra y televisiones enrollables, entre otros sorprendentes inventos.


Después de visitar este centro de investigación, los Reyes se trasladaron al Hotel Four Seasons, donde recibieron a unos 25 hispanistas coreanos, en un país en el que hay un gran interés por el español y la cultura hispana. Y, antes de emprender regreso a Madrid, ofrecieron una recepción a la colonia española, muy reducida en este lejano país asiático, pues no llegan al millar los residentes.


«Me consta que todos lleváis con vosotros el amor a vuestra tierra, a España, a la que tenéis siempre presente», les dijo el Rey. Don Felipe afirmó que tanto él como la Reina son conscientes de «lo difícil que en muchas ocasiones es sobrellevar la distancia, el desarraigo y la lejanía de los seres queridos, aunque las comunicaciones modernas hayan paliado este problema». Además, les transmitió «el mensaje de cariño que os traemos de España».


El Rey animó a los españoles residentes en Corea a «dar lo mejor de vosotros» y les transmitió su admiración y respeto porque «viviendo tan lejos de nuestro país, seguís llevando en el corazón el amor a España».


Este ha sido el último acto programado en la visita de Estado de dos días de duración que los Reyes han realizado a Corea del Sur. Tras la recepción, los Reyes tenían previsto trasladarse al aeropuerto de Seúl y emprender regreso a España.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:00:04 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reyes-descubren-futuro-corea-mientras-espana-desentierra-franco-201910241300_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Rey se reúne con los presidentes de Hyundai, LG y Samsung y anima a reforzar la cooperación</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reune-presidentes-hyundai-y-samsung-201910240536_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/24/1419724072-kVtF--620x349@abc.jpg"&gt;El Rey ha mantenido en la mañana de este jueves en Seúl un desayuno de trabajo con los representantes de las principales empresas coreanas y después ha inaugurado un congreso empresarial al que han asistido más de 300 hombres de negocio españoles y coreanos. Ante todos ellos, Don Felipe ha reconocido los «grandes logros económicos y sociales» alcanzados por Corea en las últimas décadas que le han permitido convertirse en una «potencia industrial y tecnológica». El Rey llamó a «dar un renovado impulso» a las «ya excelentes» relaciones económicas y comerciales entre ambos países.


«Queremos dar un salto cualitativo importante en estas relaciones, aspirando a que ambos países refuercen su cooperación como socios estratégicos a la hora de afrontar determinados objetivos de política comercial exterior», dijo Don Felipe, quien instó también a España y Corea a seguir desarrollando proyectos de forma conjunta en terceros países y a cooperar ante la nueva revolución industrial.


Al encuentro, que se ha celebrado en el Hotel Four Seasons, convertido en la residencia oficial del Rey durante su visita de Estado a Corea, han asistido el presidente de la Cámara de Comercio e Industria de Corea (Korcham), Yoongmaan Park; el presidente de la Cámara de Comercio de Incheon, Kangshin Lee; los presidentes de Hyundai, Young Woon Kong; de Korean Airlines, Won Tae Cho; de LG Corporation, Seungkwon Ahn; de SK Lubricantes, Jun Kim, y el vicepresidente de Samsung Electronics.


Durante el desayuno, Don Felipe estuvo acompañado por los ministros de Exteriores y de Industria, Comercio y Turismo, así como por el embajador de España en Corea, el presidente de la CEOE, Antonio Garamendi, y el presidente de la Cámara de Comercio de España, José Luis Bonet.


Tras el encuentro económico, el Rey se desplazó a la Asamblea Nacional, donde se reunió con el presidente y los portavoces parlamentarios. Una vez más, los periodistas españoles fueron invitados a abandonar esta reunión por la delegación española. Según informó después un portavoz de Zarzuela, Don Felipe destacó en ese encuentro el papel clave que juegan los parlamentos de ambos países en la consolidación y defensa de los regímenes democráticos y de las libertades.


Desde allí, Don Felipe acudió al Ayuntamiento de Seúl, acompañado por la Reina, que había estado visitando la Agencia de Promoción de Inversión Comercial de Corea. Tras reunirse con el alcalde de Seúl, Park Won-Soon, que les mostró su proyecto de convertir la capital coreana en una ciudad inteligente, los Reyes fueron nombrados «ciudadanos honorarios» Seúl.


La broma del Rey al alcalde
Don Felipe recordó que España ha puesto en marcha el Plan Nacional de Ciudades Inteligentes y que el próximo mes se celebrará en Barcelona el Congreso Mundial de Ciudades Inteligentes, en el que participarán representantes de Seúl.


Al hacer entrega de la distinción, Park bromeó y dijo a los Reyes que su condición de honorarios que les exime de pagar servicios como el Metro o la entrada a los museos, e invitó a Don Felipe y Doña Letizia a visitar la ciudad todos los años. Y el Rey respondió en el mismo tono: «Esperamos poder volver, pero cuando volvamos sí nos comprometemos a no abusar de los privilegios que nos otorga esta concesión».


El acto en el Ayuntamiento terminó con la interpretación de una versión de «Entre dos aguas», compuesta por Paco de Lucía, con una pieza tradicional coreana, que tocó el mejor guitarrista coreano, Park Ju-Won, y que suscitó los elogios de los asistentes.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 05:36:23 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reune-presidentes-hyundai-y-samsung-201910240536_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Los Reyes apuestan en Corea por el futuro tecnológico e industrial</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reyes-apuestan-corea-futuro-tecnologico-industrial-201910250208_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/25/reyes-corea-k1D--620x349@abc.jpg"&gt;Mientras se exhumaban los restos de Francisco Franco en España, los Reyes siguieron en Corea el programa de su visita de Estado, que a esas horas incluía un plan vanguardista y de futuro, pegado a la vida real. Don Felipe y Doña Letizia visitaron el mayor centro de I+D de este país asiático, que ha conseguido convertirse en una potencia tecnológica. Y es que el Rey está convencido de que la investigación y la innovación son pilares básicos para «lograr un crecimiento económico sostenido a largo plazo que permita a su vez la creación de empleo estable».


Don Felipe y Doña Letizia recorrieron el LG Science Park, un complejo equivalente a 24 campos de fútbol en el que más de 22.000 ingenieros, científicos y desarrolladores diseñan el futuro. 


Inteligencia artificial
Su objetivo es trabajar en los avances tecnológicos que permiten aplicar la inteligencia artificial a entornos domésticos y a ciudades. Tras asistir a una reunión informativa con los responsables de esta empresa, los Reyes recorrieron al centro y se subieron en un espectacular coche autónomo de color blanco, denominado Clover, pero no se les pudo fotografiar ni grabar en él porque el vehículo todavía no ha sido presentado al mercado. También contemplaron robots destinados a entornos profesionales, a hoteles y al hogar, neveras que hacen la compra y televisiones enrollables, entre otros sorprendentes inventos.


Horas antes (de madrugada en España), Don Felipe mantuvo en Seúl un desayuno de trabajo con los representantes de las principales empresas coreanas y después inauguró un congreso empresarial. Al desayuno asistieron el presidente de la Cámara de Comercio e Industria de Corea (Korcham), Yoongmaan Park; el presidente de la Cámara de Comercio de Incheon, Kangshin Lee; los presidentes de Hyundai, Young Woon-kong; de Korean Airlines, Won Tae-cho; de LG Corporation, Seungkwon Ahn, y de SK Lubricantes, Jun Kim, y el vicepresidente de Samsung Electronics.


En el encuentro empresarial, al que asistieron más de 300 hombres de negocios, Don Felipe reconoció los «grandes logros económicos y sociales» alcanzados por Corea en las últimas décadas que le han permitido convertirse en una «potencia industrial y tecnológica» y llamó a «dar un renovado impulso» a las «ya excelentes» relaciones económicas y comerciales entre ambos países. Además, instó a España y Corea a seguir desarrollando proyectos de forma conjunta en terceros países y a cooperar ante la nueva revolución industrial.


Con la colonia española
Tras el encuentro económico, el Rey se desplazó a la Asamblea Nacional, donde se reunió con el presidente y los portavoces parlamentarios. La visita continuó en el Ayuntamiento, donde el alcalde, Park Won-soon, les nombró «ciudadanos honorarios» de Seúl. Al entregarles la distinción, Park bromeó y dijo a los Reyes que su condición de honorarios les exime de pagar el Metro y la entrada a los museos. Y Don Felipe respondió en el mismo tono: «Esperamos poder volver, pero nos comprometemos a no abusar de los privilegios que nos otorga esta concesión». El acto terminó con la interpretación de una fusión de «Entre dos aguas», compuesta por Paco de Lucía, con una pieza tradicional coreana, que tocó el mejor guitarrista coreano, Park Ju-won.


Antes de emprender regreso anoche a Madrid, los Reyes recibieron a unos 25 hispanistas coreanos y ofrecieron una recepción a la reducida colonia española, pues no llegan al millar los residentes. El Rey les transmitió su admiración y respeto porque «viviendo tan lejos de nuestro país, seguís llevando en el corazón el amor a España».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:08:32 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reyes-apuestan-corea-futuro-tecnologico-industrial-201910250208_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La Heredera de la Corona se estrena el lunes en una Cataluña enfrentada</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-heredera-corona-estrena-lunes-cataluna-enfrentada-201910300144_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/30/princesa-asturias-felipe-vi-ksTC--620x349@abc.jpg"&gt;La Princesa de Asturias y de Gerona cumplirá mañana catorce años y el lunes protagonizará uno de los momentos más relevantes de su vida institucional: su primer viaje oficial a Cataluña. La visita se celebrará en unas circunstancias mucho más complicadas que las que vivieron su tatarabuelo Alfonso XIII, su abuelo Don Juan Carlos o su padre, Don Felipe, cuando pisaron por primera vez de forma oficial tierra catalana. Ninguno de ellos lo hizo a una edad tan temprana como lo hará Leonor ni en un momento tan complicado, con enfrentamientos violentos en las calles de Barcelona.


Hasta ahora, la Heredera de la Corona solo ha visto masas entusiasmadas con su presencia allá donde ha ido. «Leonor de multitudes», la llamó un periodista del diario asturiano «La Nueva España» tras su debut en Oviedo. Su primer discurso en público -el pasado 18 de octubre en el imponente Teatro Campoamor- suscitó el aplauso y el reconocimiento generalizado.


La Heredera viajará a Barcelona acompañada por sus padres, los Reyes, y su hermana, la Infanta Sofía, para asistir a los actos del X aniversario de la Fundación Princesa de Girona, que se desarrollarán el lunes y el martes, por lo que la Familia Real pernoctará en la Ciudad Condal. Leonor dirigirá su primer discurso en Cataluña y se espera que en parte lo pronuncie en catalán, como es tradición en la Familia Real. Allí conocerá también una realidad muy diferente a la que ha visto hasta ahora, marcada por la violencia y la tensión separatista. Esa experiencia será una primera prueba de fuego que la ayudará a forjarse como Heredera de la Corona en un país que atraviesa momentos convulsos.


A sus catorce años, la Princesa de Gerona va preparada para encontrarse con un escenario tenso, en el que coincidirán los grupos que la apoyan con otros hostiles. La presencia de la Familia Real en Barcelona es vista por los grupos secesionistas más radicales —los CDR y Arran, juventudes de la CUP—, como una oportunidad para provocar más algaradas con repercusión internacional. Fuentes de la máxima solvencia consultadas por ABC admiten que «sin duda habrá incidentes, pero que en ningún caso van a alterar el desarrollo de la ceremonia».


En los ámbitos independentistas radicales se tiene la esperanza de que los incidentes puedan empañar la ceremonia y desde las Fuerzas de Seguridad se es muy consciente del reto que supone este acontecimiento. Como ha sucedido en las últimas semanas, serán los Mossos d’Esquadra los encargados del primer cinturón de seguridad al tener la competencia de orden público en Cataluña y contarán con el apoyo de la Policía Nacional en el caso de que lo necesiten. «Si los radicales quieren ver a la Familia Real será en foto», explican de forma gráfica fuentes de los Mossos.


«La colaboración con la Policía autonómica es total, pero no solo ahora, sino cada vez que algún miembro de la Familia Real ha viajado a Cataluña», destacan las fuentes. «Habrá problemas, probablemente altercados, pero está garantizada la normalidad de la ceremonia», añaden. «Cada vez son más débiles porque se les golpea; y se va a seguir en la misma línea».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:44:04 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-heredera-corona-estrena-lunes-cataluna-enfrentada-201910300144_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La Princesa de Asturias se estrena el lunes en una Cataluña enfrentada</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-heredera-corona-estrena-lunes-cataluna-enfrentada-201910300144_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/30/princesa-asturias-felipe-vi-ksTC--620x349@abc.jpg"&gt;La Princesa de Asturias y de Gerona cumplirá mañana catorce años y el lunes protagonizará uno de los momentos más relevantes de su vida institucional: su primer viaje oficial a Cataluña. La visita se celebrará en unas circunstancias mucho más complicadas que las que vivieron su tatarabuelo Alfonso XIII, su abuelo Don Juan Carlos o su padre, Don Felipe, cuando pisaron por primera vez de forma oficial tierra catalana. Ninguno de ellos lo hizo a una edad tan temprana como lo hará Leonor ni en un momento tan complicado, con enfrentamientos violentos en las calles de Barcelona.


Hasta ahora, la Heredera de la Corona solo ha visto masas entusiasmadas con su presencia allá donde ha ido. «Leonor de multitudes», la llamó un periodista del diario asturiano «La Nueva España» tras su debut en Oviedo. Su primer discurso en público -el pasado 18 de octubre en el imponente Teatro Campoamor- suscitó el aplauso y el reconocimiento generalizado.


La Heredera viajará a Barcelona acompañada por sus padres, los Reyes, y su hermana, la Infanta Sofía, para asistir a los actos del X aniversario de la Fundación Princesa de Girona, que se desarrollarán el lunes y el martes, por lo que la Familia Real pernoctará en la Ciudad Condal. Leonor dirigirá su primer discurso en Cataluña y se espera que en parte lo pronuncie en catalán, como es tradición en la Familia Real. Allí conocerá también una realidad muy diferente a la que ha visto hasta ahora, marcada por la violencia y la tensión separatista. Esa experiencia será una primera prueba de fuego que la ayudará a forjarse como Heredera de la Corona en un país que atraviesa momentos convulsos.


A sus catorce años, la Princesa de Gerona va preparada para encontrarse con un escenario tenso, en el que coincidirán los grupos que la apoyan con otros hostiles. La presencia de la Familia Real en Barcelona es vista por los grupos secesionistas más radicales —los CDR y Arran, juventudes de la CUP—, como una oportunidad para provocar más algaradas con repercusión internacional. Fuentes de la máxima solvencia consultadas por ABC admiten que «sin duda habrá incidentes, pero que en ningún caso van a alterar el desarrollo de la ceremonia».


En los ámbitos independentistas radicales se tiene la esperanza de que los incidentes puedan empañar la ceremonia y desde las Fuerzas de Seguridad se es muy consciente del reto que supone este acontecimiento. Como ha sucedido en las últimas semanas, serán los Mossos d’Esquadra los encargados del primer cinturón de seguridad al tener la competencia de orden público en Cataluña y contarán con el apoyo de la Policía Nacional en el caso de que lo necesiten. «Si los radicales quieren ver a la Familia Real será en foto», explican de forma gráfica fuentes de los Mossos.


«La colaboración con la Policía autonómica es total, pero no solo ahora, sino cada vez que algún miembro de la Familia Real ha viajado a Cataluña», destacan las fuentes. «Habrá problemas, probablemente altercados, pero está garantizada la normalidad de la ceremonia», añaden. «Cada vez son más débiles porque se les golpea; y se va a seguir en la misma línea».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:44:04 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-heredera-corona-estrena-lunes-cataluna-enfrentada-201910300144_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Círculo Monárquico de Alicante inicia su ciclo de conferencias</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-circulo-monarquico-alicante-inicia-ciclo-conferencias-201910302046_noticia.html</link>
    <description>El Círculo Monárquico de Alicante inicia un ciclo de conferencias con diversos temas relacionados con la actualidad, el arte, la economía y ca historia de España, resaltando los valores constitucionales y democráticos con el convencimiento de que el mejor modelo de Estado para España es la monarquía parlamentaria. La primera conferencia, celebrada el pasado jueves en el Real Liceo Casino de Alicante titulada «La Monarquía, clave de la tercera España de todos. Ante el populismo, Monarquía Parlamentaria», estuvo a cargo de Carlos Rico Mira, consultor y politólogo de reconocido prestigio.


Rico hizo un análisis de la situación española actual, con una afirmación tan contundente como cierta: «La Monarquía Parlamentaria fue el gran milagro de la Transición». El ciclo de conferencias continúa, siendo la próxima cita el próximo 14 de noviembre a las 19.30 horas, también en el Real Liceo Casino de Alicante. La conferencia tiene por título «Velázquez, pintor de la Corte», y será impartida por Alejandro Cañestro, doctor en Historia de Arte por la Universidad de Murcia.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:46:20 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-circulo-monarquico-alicante-inicia-ciclo-conferencias-201910302046_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Recuperado el derecho al voto, toca hacerlo «efectivo»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-recuperado-derecho-voto-toca-hacerlo-efectivo-201910311403_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/31/ICAL426175-kcrF--620x349@abc.JPG"&gt;En los pasados comicios generales más de 100.000 españoles con discapacidad intelectual recuperaron su hueco en el censo electoral. Este 10 de noviembre están llamados de nuevo a las urnas, un proceso no muy conocido para algunos y ante el que otros pueden caer en la desorientación impidiendo que ese derecho restablecido pueda ser ejercicio de forma «eficiente» y se diluya en una situación de «estrés» ante colas, montones de papeletas y una mesa en cada estancia. Para evitarlo, colegidos electorales de Castilla y León, Murcia, Extremadura y Galicia participarán en una experiencia piloto por la que se instalarán elementos para facilitar el trámite a personas con déficit cognitivo.


En concreto, se trata de una simple cartelería en la que se juega con el tamaño de la letra y los contrastes para facilitar la comprensión, y en la que se informa sobre los horarios, los distintos pasos a seguir y dónde localizar las papeletas y su correspondiente mesa, un pequeño gesto impulsado desde Plena Inclusión que permitirá cerrar el capítulo empezado en las anteriores elecciones. Si el 28 de abril se les abría la puerta a los colegios, en esta ocasión se procurará que no se les cierre en las narices por falta de las condiciones de accesibilidad que necesitan.


De momento, esta experiencia comienza en decenas de colegios de esas cuatro comunidades, en las que se podrán ver beneficiados otros ciudadanos que por distintas circustancias también requieran de un apoyo cognitivo. Y es que si las personas con discapacidad intelectual representan a un uno por ciento de la sociedad, esta medida también será ventajosa para el veinte por ciento que conforman las personas mayores, para los extranjeros que puedan toparse con barreras culturales o idiomáticas (9%) y gente con bajo nivel de alfabetización o cultura limitada (2%).


La aspiración de Plena Inclusión es que este sencillo apoyo se extienda a todos los colegios en las sucesivas elecciones para fomentar la verdadera «participación activa» en la sociedad del colectivo, que enumerá también otra serie de reivindicaciones de cara a la cita electoral, en este caso dedicadas a los partidos políticos. A ellos, les reclaman que apliquen a sus programas el modelo de lectura fácil, una herramienta de adaptación para hacer los documentos más comprensibles y accesibles a personas con difucltad de comprensión lectora.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:03:46 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-recuperado-derecho-voto-toca-hacerlo-efectivo-201910311403_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Los Reyes no podrán reunirse con la disidencia en Cuba</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reyes-no-podran-reunirse-disidencia-cuba-201910311352_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/31/Reyes-avion-kalE--620x349@abc.jpg"&gt;Los Reyes no podrán reunirse con ningún representante de la oposición a la dictadura durante su visita de Estado a Cuba, según han confirmado este jueves fuentes diplomáticas. Durante los tres días que durará el viaje, Don Felipe y Doña Letizia se reunirán con las autoridades del régimen, con la colonia española, con empresarios y con representantes de la sociedad civil; también harán una ofrenda a José Martí, asistirán a una gala de danza y a otros actos culturales, y rendirán homenaje al almirante Cervera y a los españoles caídos en Santiago de Cuba en 1898, cuando España perdió a su última provincia en ultramar, pero no se verán con los defensores de los Derechos Humanos y de la libertad. Así lo ha dispuesto el Gobierno en funciones de Pedro Sánchez, que es de quien depende la política exterior.


Las mismas fuentes añadieron que el objetivo de este viaje «es resaltar lo histórico», «corregir una anomalía» y «normalizar la relación con este país iberoamericano», el único al que el Rey de España no ha viajado nunca.


Según estas fuentes, la primera visita de Estado a Cuba, que obligará a los Reyes a partir hacia La Habana al día siguiente de las elecciones generales, se mantendrá sea cual sea el resultado de los comicios, a pesar de que los tres partidos de la oposición (PP, Vox y Ciudadanos) han expresado su rechazo a este desplazamiento. Y es que, según algunos sectores, la visita de los Reyes a Cuba será interpretada como un apoyo a la dictadura si no va acompañada de ningún encuentro con la oposición.


Fuentes del Gobierno llegaron a comparar este viaje a Cuba, un país fuertemente vinculado a España por razones históricas y afectivas, con los desplazamientos realizados a Arabia Saudí y añadieron que «el Rey no apoya Gobiernos» y que los viajes «no son manifestaciones de apoyo».


El viaje de los Reyes se enmarca en el 500 aniversario de la fundación de La Habana por españoles, que se celebra el 16 de noviembre. Sin embargo, se adelantará unos días (del 12 al 14) para evitar que Don Felipe y Doña Letizia coincidan con otros invitados por el régimen cubano, como son el dictador venezolano Nicolás Maduro o el nicaragüense Daniel Ortega.


El Gobierno de Sánchez ha tratado de sustituir el encuentro de los Reyes con la disidencia por una reunión con representantes de la sociedad civil, pero según ha podido saber ABC, las personas que se verán con Don Felipe y Doña Letizia acudirán a título particular y no representan a ninguna asociación relacionada con la oposición.


Según el Ministerio de Exteriores, que ha hecho público este jueves el anuncio oficial del viaje, la visita «servirá para reflejar, al más alto nivel, la excelencia e intensidad de las relaciones bilaterales entre la República de Cuba y el Reino de España». La nota añade que durante su estancia en Cuba los Reyes estarán acompañados por el ministro de Asuntos Exteriores en funciones, Josep Borrell.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:52:08 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-reyes-no-podran-reunirse-disidencia-cuba-201910311352_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El momento más auténtico del viaje de los Reyes a Cuba</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-momento-mas-autentico-viaje-reyes-cuba-201911010119_noticia.html</link>
    <description>Al final de la visita de Estado y antes de abandonar Cuba, los Reyes se desplazarán a Santiago para presidir el acto más auténtico y metafórico de su estancia en la isla. Allí rendirán homenaje a los militares españoles que, aún sabiendo que iban a una muerte segura, obedecieron las órdenes que el Gobierno (de Sagasta) les envió desde la península. Su derrota en 1898 supuso la pérdida de la última provincia en ultramar, pero aquellos hombres supieron defender su patria con dignidad frente a la superioridad de EE.UU.


Los Reyes visitarán el Castillo del Morro, o de San Pedro de la Roca, para rendir homenaje al almirante Pascual Cervera y a los marinos españoles caídos en la batalla naval. «La jornada del 3 de julio ha sido un desastre horroroso, como yo había previsto», dejó escrito en el parte el almirante Cervera. «La patria ha sido defendida con honor. El deber cumplido deja nuestras conciencias tranquilas, con solo la amargura de lamentar la pérdida de nuestros compañeros y las desdichas de la patria», añadió el marino gaditano.


El homenaje de los Reyes a Cervera se producirá año y medio después de que la alcaldesa de Barcelona, Ada Colau, retirara el nombre del marino a una calle «por facha» [sic], y poco después de que Madrid le haya dedicado unos jardines en Chamberí. Y es que Cervera fue reconocido como un héroe no solo en España, sino también en Estados Unidos y Cuba. Tras este histórico y debido homenaje a Cervera y sus hombres, los Reyes se desplazarán a la Loma de San Juan, donde rendirán tributo a quienes dieron su vida por España en la batalla terrestre más sangrienta de la guerra contra EE.UU.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 01:19:54 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-momento-mas-autentico-viaje-reyes-cuba-201911010119_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Sánchez decide que los Reyes viajen a Cuba en plena ola de represión a la disidencia</title>
<link>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-sanchez-decide-reyes-viajen-cuba-plena-represion-disidencia-201910312054_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/11/01/Reyes-avion-kF3D--620x349@abc.jpg"&gt;La primera visita de un Rey de España a Cuba en 500 años, decidida por el Gobierno en funciones de Pedro Sánchez, se producirá en un momento especialmente duro para la disidencia, que sufre una nueva ola de represión, según las organizaciones de Derechos Humanos. Incluso, el Comité de la ONU contra la Desaparición Forzada reclamó el martes a las autoridades cubanas que aclaren urgentemente «la suerte» del líder opositor José Daniel Ferrer, desaparecido desde su detención.


Además, los Reyes no se podrán reunir con ningún representante de la oposición a la dictadura durante su visita de Estado, según confirmaron ayer fuentes diplomáticas. Durante los tres días que durará el viaje (del 11 al 14 de noviembre), Don Felipe y Doña Letizia se reunirán con las autoridades del régimen, con la colonia española, con empresarios y con representantes de la sociedad civil. También harán una ofrenda a José Martí, asistirán a una gala de danza y a otros actos culturales, y rendirán homenaje al almirante Cervera y a los españoles caídos en Santiago de Cuba en 1898. Pero no se verán en ningún momento con los defensores de los Derechos Humanos y de la libertad en Cuba. Así lo ha dispuesto el Gobierno de Sánchez, que es de quien depende la política exterior.


Las mismas fuentes añadieron que el objetivo de este viaje «es resaltar lo histórico», «corregir una anomalía» y «normalizar la relación con este país iberoamericano», el único al que el Rey de España no ha viajado nunca. Según estas fuentes, la primera visita de Estado a Cuba, que obligará a los Reyes a partir hacia La Habana al día siguiente de las elecciones generales, se mantendrá sea cual sea el resultado de los comicios, a pesar de que los tres partidos de la oposición (PP, Vox y Ciudadanos) han expresado su rechazo a este desplazamiento. Y es que, según algunos sectores, la visita de los Reyes será interpretada como un apoyo a la dictadura si no va acompañada de ningún encuentro con la oposición.


Sin embargo, fuentes del Gobierno intentaron restar importancia a la exclusión de la oposición y llegaron a comparar este viaje a Cuba, un país fuertemente vinculado a España por razones históricas y afectivas, con los desplazamientos realizados a Arabia Saudí y añadieron que «el Rey no apoya Gobiernos». El Ejecutivo de Sánchez ha tratado de sustituir el esperado encuentro de los Reyes con la disidencia por una reunión con representantes de la sociedad civil, pero según ha podido saber ABC, las personas que se verán con Don Felipe y Doña Letizia acudirán a título particular y no representan a ninguna asociación relacionada con la oposición.


Dos discursos de Don Felipe
Durante la visita está previsto que el Rey pronuncie dos discursos: uno, a la colonia española, y el otro, en la cena de devolución que ofrecerá a sus anfitriones. Esta cena se celebrará en el Palacio de los Capitanes Generales y está previsto que el presidente de la República, Miguel Díaz-Canel, no le responda y que no pronuncie ningún discurso en presencia del Rey en toda la visita. También está previsto que Raúl Castro no aparezca en ningún acto de los Reyes, que estarán acompañados por el ministro de Exteriores en funciones, Josep Borrell.


Los Reyes evitarán coincidir en la isla con el dictador venezolano Nicolás Maduro o el nicaragüense Daniel Ortega, que asistirán el día 16 al 500 aniversario de la fundación de La Habana por españoles.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Casa Real">Casa Real</category>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:54:04 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/casa-real/abci-sanchez-decide-reyes-viajen-cuba-plena-represion-disidencia-201910312054_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
</channel>
</rss>