<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ns0="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<ns0:link href="https://www.abc.es/rss/feeds/abc_Navarra.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
<title>Navarra</title>
<link>https://www.abc.es</link>
<description>Navarra</description>
<language>es-es</language>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:08:24 +0200</pubDate>
<lastBuildDate>Fri, 18 Oct 2019 02:08:24 +0200</lastBuildDate>
<ttl>2</ttl>
<item>
<title>Navarra busca un protocolo de actuación ante las agresiones sexuales  con sustancias químicas</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-navarra-busca-protocolo-actuacion-ante-agresiones-sexuales-sustancias-quimicas-201910171417_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/17/audiencia-navarra-kEbH--620x349@abc.jpg"&gt;La joven de Pozoblanco que presuntamente fue agredida sexualmente por algunos de los integrantes de La Manada de Sanfermines 
tardó en denunciar
 este hecho porque no recordaba nada de lo que había sucedido hasta que la Policía Foral no le mostró el video capturado en uno de los teléfonos incautados tras los sucesos de los Sanfermines de 2016. Ese tiempo fue clave para demostrar si hubo o no hubo agresión sexual ya que no hay más evidencia que el video. Todo apunta a que la joven cordobesa fue drogada con burundanga, lo que provocó que, al despertarse, no recordara nada de lo sucedido. 


Según el Instituto Nacional de Toxicología, entre el 20 y el 30% de las agresiones sexuales que se registran en España se producen mediante este tipo de sumisión, con sustancias como la famosa burundanga o escopolamina, las benzodiacepinas, las drogas de abuso o, el más común, el alcohol etílico.


Por eso, la Comisión de Coordinación contra la Violencia de Género de Navarra estudia hoy un protocolo de actuación ante agresiones sexuales con sumisión de sustancias químicas. Se trata de hacer un método de trabajo que permita la atención de este tipo de agresiones con la mayor celeridad. “hay que actuar con mucha rapidez” ya que “si el tiempo no es breve perdemos la prueba para siempre”, ha explicado la presidenta de la Audiencia de Navarra y presidenta de la Comisión, Esther Erice. 


Se trata de unificar criterios para que en todo momento se siga un mismo camino a la hora de abordar este problema y, de esta manera, se gane en rapidez y, sobre todo eficacia. 



Atención a las víctimas



Erice ha reconocido que desde este grupo de trabajo se ha detectado una dificultad entre las víctimas a la hora de comprender la información que se le traslada desde los cuerpos policiales y la administración, por lo que, ha indicado, van a crear una herramienta “que simplifique la recepción de esta información”.


Asimismo, ha señalado, “existe también un problema a la hora de ofrecer atención a las víctimas durante los fines de semana”, cuando varía el personal y los horarios, por lo que van a trabajar en establecer un recorrido en esta labor “para que no se deteriore esta atención”.


Según ha indicado Erice, en esta sesión se estudiará también el recorrido que siguen las denuncias referidas a violencia de género para así analizar cuáles de estas denuncias no llegan a enjuiciamiento y el motivo de que no lo hagan”.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:17:18 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-navarra-busca-protocolo-actuacion-ante-agresiones-sexuales-sustancias-quimicas-201910171417_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>'Hackean' la cuenta de la Universidad Pública de Navarra para amenazar de muerte al alcalde de Pamplona</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-hackean-cuenta-universidad-pubica-navarra-para-amenazar-muerte-alcalde-pamplona-201910141225_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/14/enrique-maya-alcalde-k0dG--620x349@abc.JPG"&gt;“Os animo a matar a Enrique Maya y a toda su familia”. Con este mensaje se ha despertado esta mañana la cuenta oficial en Twitter de la Universidad Pública de Navarra. Al parecer, una o varias personas han conseguido 'hackear' la cuenta de esta institución pública para lanzar amenazas de muerte contra el alcalde de Pamplona, Enrique Maya, así como a su familia. Los comentarios han ido, incluso, más allá y han pedido el descuartizamiento del máximo representante de la capital navarra. 


SI ACABÁIS CON LA VIDA DE ESTE HIJO DE P-U-T-A, SE ACABARÁ LA CORRUPCIÓN EN NAVARRA.

OS ANIMO A M-A-T-A-R A ENRIQUE MAYA, Y A TODA SU FAMILIA. pic.twitter.com/5a5KBOE8jy— UPNA - Universidad (@UNavarra_) 

October 14, 2019 Desde la Universidad Pública de Navarra ya han tomado medidas y han solicitado a Twitter la recuperación de la cuenta. Asimismo, “lamenta las molestias que esta situación haya podido generar a terceras personas o instituciones” y anuncia la toma de medidas legales contra las personas responsables de este acto presuntamente delictivo. 


También desde el mundo de la política navarra se ha reaccionado ante estas amenazas y dirigentes de distintas formaciones han mostrado su repulsa ante estos hechos y su solidaridad con el alcalde de Pamplona. Desde el grupo municipal socialista se asegura que “condenamos las amenazas a Enrique Maya, lanzadas a través de twitter, y le trasladamos nuestra solidaridad”. En Ciudadanos han expresado que “queremos enviar todo nuestro apoyo al alcalde de Pamplona, Enrique Maya, por los comentarios tan graves que se han hecho desde la cuenta hackeada y condenamos dichos actos”. 


Otros representantes políticos más distantes del alcalde también han rechazado este hecho. Así el portavoz de Podemos en Navarra, Mikel Buil, ha pedido a la Policía Foral que “frene cuanto antes esta suplantación de identidad de la Universidad Pública de Navarra y los responsables den la cara cuanto antes”. Al mismo tiempo traslada un abrazo a Enrique Maya y a UPN. 


También nacionalistas como el que fuera parlamentario de Nafarroa Bai, Juan Carlos Longás, han mostrado su solidaridad con el alcalde de Pamplona, y han calificado el hackeo como de “indecente e impresentable”.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:25:05 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-hackean-cuenta-universidad-pubica-navarra-para-amenazar-muerte-alcalde-pamplona-201910141225_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La Guardia Civil recibe el cariño de cientos de pamploneses</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-guardia-civil-recibe-carino-cientos-pamploneses-201910121510_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/12/desfile-pamplona-kWwE--620x349@abc.JPG"&gt;Cientos de pamploneses se han acercado hasta la avenida de Galicia de Pamplona para mostrar su apoyo, respeto y aplauso a la Guardia Civil, que ha conmemorado el 12 de octubre con un desfile en el que han participado distintas compañías del cuerpo.


Todos los estamentos navarros, Gobierno, Ayuntamiento, y otros organismos civiles, policiales y militares han acompañado a la Benemérita en un acto que cada 12 de octubre acoge el cariño de cientos de pamploneses, muchos de los cuales acuden con sus banderas españolas, algo que es normal en casi toda España pero toda una significación en algunos lugares de Navarra, País Vasco y Cataluña. 


La principal novedad de este año ha sido la presencia del vicepresidente del Gobierno y consejero de Interior, Javier Remírez, en ausencia de la presidenta del Gobierno de Navarra, María Chivite, que ha acudido al desfile que se ha celebrado en Madrid. Hacía cuatro años que ninguna representación del Gobierno Foral acudía al desfile que la Guardia Civil celebra en Pamplona, los cuatro años que duró el Gobierno nacionalista de Geroa Bai.


El acto se ha iniciado con el pase de revista y el homenaje a la bandera. Posteriormente se han entregado distintos reconocimientos. El momento más emotivo ha llegado con el homenaje a los caídos en acto de servicio, donde han tenido una representación especial las víctimas del terrorismo, que han sido las encargadas de depositar la corona de flores en el monolito. Ahí ha estado la abuela de Diego Salvá, la última víctima de ETA en España que murió hace diez años en un atentado en Palmanova, en Mallorca. El acto ha concluido con un desfile en el que los asistentes han aplaudido y han ondeado sus banderas al paso de las distintas compañías que la Guardia Civil tiene en Navarra.


Durante los discursos, el coronel jefe de la Guardia Civil en Navarra, José Santiago Martín Gómez, ha destacado el fundamental papel que tuvo la Benemérita en el auxilio de los ciudadanos durante la riada que sufrió Tafalla y la zona media de Navarra, el pasado 8 de julio. Pero también ha recordado las campañas de acoso que sufre el cuerpo en localidades de Navarra, del País Vasco y que “desgraciadamente esta misma estrategia se ha extendido en los últimos años a Cataluña”. 


A este respecto, el máximo jefe de la Guardia Civil en la Comunidad Foral ha asegurado que “sus ataques nos hacen más fuertes y nos reafirman en nuestro trabajo como una herramienta más de nuestro Estado de Derecho a las órdenes del Gobierno de la Nación y actuando bajo la dependencia de jueces y fiscales en la investigación de delitos”. 



Actos políticos



Una vez concluidos los actos institucionales en torno a la Fiesta Nacional, por la tarde tocará el turno de los actos políticos. Y se da la paradoja de que los dos extremos, Vox y Bildu, celebran sus actos principales del 12 de octubre en la capital navarra. 


Bildu ha convocado lo que denominan ‘manifestación nacional’ en la que simpatizantes del País Vasco y de Navarra se concentrarán para rechazar su pertenencia a España y exaltarán los procesos de independencia de las colonias como referente de sus pretensiones. 


Después tendrá lugar un acto político en el que intervendrá el coordinador general de Bildu, Arnaldo Otegi, y la candidata al Congreso de los Diputados de la formación abertzale por Navarra, y madre de uno de los agresores de Alsasua, Bel Pozueta. 


Casi a la misma hora y a escasos 500 metros en línea recta, tendrá lugar un acto de Vox en un hotel de la ciudad. En este caso, además del candidato navarro al Congreso de los Diputados, también intervendrá el secretario general de la formación, Javier Ortega Smith, que en los últimos días se ha convertido en el centro de la polémica después de acusar a las '13 rosas' de violar y asesinar y en los próximos días adquirirá un nuevo protagonismo, ya que fue el encargado de representar a la Acusación Popular en el juicio del Procés, que, probablemente el lunes verá publicada la sentencia.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Sat, 12 Oct 2019 15:10:20 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-guardia-civil-recibe-carino-cientos-pamploneses-201910121510_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Llenan de pintadas contra la Benemérita un colegio de Navarra al que acuden hijos de guardias civiles</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-llenan-pintadas-contra-benemerita-colegio-navarra-acuden-hijos-guardias-civiles-201910111801_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/11/pintada-bera-kIFE--620x349@abc.jpg"&gt;Son pueblos pequeños donde se conoce todo el mundo y cada uno sabe a qué se dedica el resto de vecinos. Por eso, las pintadas no han aparecido en una pared aleatoria, sabían dónde lo hacían y contra quién lo hacían. 


La Asociación Española de Guardias Civiles (AEGC) han denunciado la aparición de pintadas contra la Benemérita en un colegio de la localidad navarra de Bera de Bidasoa al que acuden muchos hijos de guardias civiles de la localidad. Tampoco es aleatoria la fecha en que han elegido realizar las pintadas. “El 12-O nada que celebrar”. Es la fiesta de la Virgen del Pilar, patrona de la Benemérita. 


Y tienen firma, Alde Hemendik (fuera de aquí en euskera), ese movimiento que exige la expulsión de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado de Navarra y el País Vasco. De hecho, parte de los agresores de Alsasua que se encuentran en prisión por la paliza que propinaron a dos guardias civiles y sus parejas hace ahora tres años pertenecían a este movimiento. 



Petición al Defensor del Menor



“Sus actos son repetitivos porque saben que nunca han tenido consecuencias y que siempre han quedado impunes”, denuncia la AEGC. Por eso, esta asociación pide que “al menos el Defensor del Menor sí estudie los casos de acoso a los que se están enfrentando los hijos de los guardias civiles en muchas localidades de Navarra, Euskadi y Cataluña”. Porque han ido directamente contra los pequeños, a por los hijos de los guardias civiles. 


“No lo hacen de forma aleatoria, saben dónde pueden hacer más daño, por eso eligen el colegio de nuestros hijos”, denuncia la AEGC, y añaden que “una vez más son los menores los que tienen que soportar la intransigencia y el odio de los que se creen en posesión de la verdad y dueños de una tierra que no es de ellos, porque es de todos los que la habitan”. 


Los autores de estas pintadas tampoco son tontos y saben que la Guardia Civil vive un momento delicado en Navarra después de que se esté planteando el traspaso de las competencias de Tráfico a la Policía Foral, lo que supondría la supresión de los más de 200 guardias civiles que componen la Agrupación de Tráfico. 


Por suerte, la mayoría de los navarros no piensan como estos radicales y, a pesar de las pintadas y manifestaciones, mañana en muchos cuarteles se celebrará la fiesta de la patrona de la Guardia Civil y miles de pamploneses asistirán al desfile que la Benemérita celebrará en la capital navarra a mediodía.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 18:01:19 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-llenan-pintadas-contra-benemerita-colegio-navarra-acuden-hijos-guardias-civiles-201910111801_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>María Chivite recupera la presencia de Navarra en el desfile del 12 de octubre en Madrid</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-maria-chivite-recupera-presencia-navarra-desfile-12-octubre-madrid-201910081833_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/10/08/investidura-chivite-navarra-kAOH--620x349@abc.JPG"&gt;Lo cierto es que no debería ser noticia que la presidenta de una Comunidad Autónoma, Foral en este caso, acuda al desfile que este próximo sábado se celebrará en Madrid con motivo de la Fiesta Nacional. Es algo habitual y lo normal… excepto en algunas excepciones. Y una de estas excepciones ha sido durante los últimos cuatro años Navarra.


Sin embargo, este sábado la Comunidad Foral volverá a estar representada en el desfile más importante del año. La nueva presidenta del Gobierno de Navarra, María Chivite, no solo acudirá al desfile del Paseo de la Castellana, sino que también saludará a los Reyes de España durante la recepción que tendrá lugar después del desfile.


Se pone fin así a cuatro años en los que los navarros han carecido de una representación institucional en este tipo de actos nacionales. En este tiempo tan solo acudía el presidente de UPN, Javier Esparza, en representación de su partido. Durante el Gobierno nacionalista de Uxue Barkos, la anterior presidenta no solo ignoraba las invitaciones a este desfile, sino que tampoco invitaba a Sus Majestades a visitar la Comunidad Foral y éstos solo acudían cuando eran invitados por instituciones privadas. 



María Chivite recuperará la presencia de Navarra en el desfile de la Fiesta Nacional, algo que no ocurría desde el año 2015. Mientras estuvo al frente del Partido Socialista de Navarra pero sin ocupar la presidencia, Chivite acudía cada año al desfile de la Guardia Civil que tiene lugar en la capital navarra. También acudió a la invitación del desfile que el pasado mes de mayo conmemoró los 175 años de existencia del Instituto Armado. 



Sin agenda en Navarra



De esta forma, la presencia de la presidenta del Gobierno de Navarra en el desfile de Madrid puede ser el primer paso para recuperar la presencia real en la entrega del Premio Príncipe de Viana de la Cultura que, hasta la llegada de los nacionalistas al Gobierno foral, siempre entregaba un representante de la Familia Real. 


Durante la reunión que mantuvieron el pasado 10 de septiembre el Rey Felipe VI y la presidenta de Navarra, María Chivite, la dirigente foral aseguró que la presencia de la Casa Real en la entrega del premio navarro “no la tenemos decidida” puesto que no se ha comenzado a organizar el acto, que tendrá lugar en la primavera del año que viene. 


No obstante, la presencia del Rey en la entrega del premio navarro no es segura puesto que el Gobierno de María Chivite está sustentado por fuerzas nacionalistas como Geroa Bai, con Bildu en la sombra, y por antimonárquicos como Podemos e Izquierda Ezkerra. De momento, en la moción debatida el pasado 19 de septiembre para que los Reyes fueran invitados a Navarra, el PSN se abstuvo.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 18:33:36 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-maria-chivite-recupera-presencia-navarra-desfile-12-octubre-madrid-201910081833_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Una concejal de Navarra Suma es agredida por impedir el despliegue de una pancarta por los presos etarras</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-concejal-navarra-suma-agredida-impedir-despliegue-pancarta-presos-etarras-201910051843_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/05/ayuntamiento-villava-kqNC--620x349@abc.JPG"&gt;No es la primera vez que sucede este verano. Ya ocurrió algo semejante en el comienzo de los Sanfermines el pasado 6 de julio. Ahora ha tenido lugar en la localidad de Villava, que esta mañana daba comienzo a sus fiestas patronales. 



Dos concejalas de Villava de la coalición constitucionalista de Navarra Suma, formada por UPN, Partido Popular y Ciudadanos, han sido agredidas esta mañana al tratar de impedir que dos personas “del entorno de la izquierda abertzale” desplegaran una pancarta en favor de los presos etarras en el comienzo de las fiestas patronales de la localidad.


Según denuncia Navarra Suma, las dos concejalas se encontraban, junto con otras personas, en uno de los balcones municipales. En un momento dado, se han acercado dos personas con la intención de desplegar una pancarta a favor de los presos etarras y las dos concejales se han negado a retirarse del balcón. En ese momento, las dos constitucionalistas han sido insultadas y amenazadas. Incluso una de ellas, Nieves Camacho, ha sido agredida hasta el punto de que ha requerido de asistencia médica. 



Parte médico



Según el parte médico, la concejal constitucionalista ha sufrido una “contractura cervical dolorosa”, por lo que tendrá que llevar collarín cervical al menos durante los próximos 3 días. También ha sufrido una “excoriación y hematoma en la cara dorsal del brazo izquierdo”, por lo que se ha procedido a su cura y se le ha recetado diversas medicinas. 


Además, según denuncia Navarra Suma, la agresión ha tenido lugar “ante la incomprensible mirada impasible del jefe de la Policía Municipal de Villava”. 


Esta misma tarde, después de pasar por un centro médico, la concejal constitucionalista ha presentado la correspondiente denuncia ante la Policía Foral y como prueba ha llevado el parte médico emitido esta misma mañana tras la agresión.


Villava es una localidad de unos 10.000 habitantes situada muy cerca de Pamplona y en la que Bildu gobierna desde hace dos legislaturas.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 18:43:53 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-concejal-navarra-suma-agredida-impedir-despliegue-pancarta-presos-etarras-201910051843_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Los socialistas se vuelven contra sus socios y permiten tramitar una Ley de Símbolos de Navarra</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-socialistas-vuelve-contra-socios-y-permiten-tramitar-ley-simbolos-navarra-201910031112_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/03/parlamento-navarra-debate-knrG--620x349@abc.jpg"&gt;El 23 de septiembre, hace tan solo 10 días, el Gobierno de Navarra, encabezado por la socialista María Chivite, emitía un informe desfavorable contra la Proposición de Ley Foral de Símbolos de Navarra que registró Navarra Suma, la coalición electoral formada por UPN, Partido Popular y Ciudadanos. 


Dicho informe argumentaba que el acuerdo alcanzado entre socialistas, nacionalistas, Podemos e Izquierda Ezkerra para formar el Gobierno de Navarra “establece en materia de autogobierno el compromiso inequívoco con los símbolos propios de la Comunidad foral, con lo cual, dicha protección está plenamente garantizada en virtud de dicho compromiso político”.


Esta mañana, tan solo 10 días después, el PSN ha votado en contra de la posición de esos mismos socios de Gobierno que tienen un “compromiso inequívoco” con los símbolos de Navarra y ha permitido que el Parlamento Foral tramite una nueva Ley de Símbolos con la que los constitucionalistas pretenden garantizar el respeto a los símbolos navarros y que no se puedan mezclar con símbolos de otras Comunidades Autónomas. 


Ya lo ha dicho el portavoz de Bildu, partido que con su abstención dio el visto bueno al Ejecutivo socialista, Mayorga Ramírez, durante su intervención, “con socios así, ¿quién quiere enemigos?”. 


Sin embargo, a pesar de considerar que los símbolos navarros están bien garantizados y protegidos con el acuerdo firmado con los nacionalistas, el portavoz socialista, Ramón Alzórriz, ha aceptado la posibilidad de apoyar la nueva ley que propone Navarra Suma. “Si lo que quieren es respetar y hacer respetar los símbolos y unir en convivencia, nos tendrán a su lado”. Eso sí, también ha advertido de que “si lo que pretenden es realizar una ley para confrontar y buscar las sanciones, nuestro partido no estará a su lado”. 



Ley derogada por los nacionalistas



Navarra ya contaba con una Ley de Símbolos propia. Sin embargo, el cuatripartito de la pasada legislatura la derogó para posibilitar que los símbolos de otras regiones, la ikurriña concretamente, ondease en los balcones y edificios públicos de Navarra. No les salió demasiado bien la jugada y los tribunales, en diversas ocasiones, ya les recordaron que ante la ausencia de una ley propia, la que predominaba era la normativa nacional, y ésta no permitía que en una región primen los símbolos de otros territorios. 


Por eso, ante la ausencia de una ley foral, los constitucionalistas de Navarra Suma presentaron, nada más iniciarse esta legislatura, una nueva Ley que, garantice el respeto a los símbolos navarros, pero también que impida expresamente la incursión de enseñas que no sean las propias.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 11:12:07 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-socialistas-vuelve-contra-socios-y-permiten-tramitar-ley-simbolos-navarra-201910031112_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>El Gobierno navarro dice que la viuda de Beiro no saludó a Chivite porque está «condicionada» por Vox</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-gobierno-navarro-dice-viuda-beiro-no-saludo-chivite-porque-esta-condicionada-201909251312_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/09/25/vox-chivite-kofB--620x349@abc.jpg"&gt;El Gobierno de Navarra considera que la razón por la que María José Rama, viuda de un guardia civil asesinado por ETA, no saludó a la presidenta María Chivite en el acto de homenaje al cabo radica en que está «condicionada por su postura política», pues «ha sido candidata en las listas de Vox». Así lo ha afirmado este miércoles el portavoz del Ejecutivo, Javier Remírez, quien ha añadido que el «compromiso con la paz y la no violencia» de los socialistas les permite «mirar tranquilamente a los ojos de todo el mundo».


El también vicepresidente primero del Gobierno de navarra se ha referido de esta forma a las críticas que Rama lanzó a Chivite durante la celebración en Leiza del homenaje al cabo Juan Carlos Beiro, asesinado por la banda terrorista hace 17 años. La viuda se negó a recibir a la presidenta navarra, a la que recriminó que se haya apoyado en EH Bildu para ser investida. «No es bienvenida —afirmó—. ¿Cómo pretendes que la vaya a saludar cuando está gobernando con los etarras?». 


La lectura que hace el Ejecutivo foral es distinta. «Tenemos las ideas muy claras», ha subrayado hoy Remírez. En este sentido, ha añadido que tanto la presidenta como el equipo de Gobierno «han recibido, tanto en público como en privado, apoyo por parte de muchas víctimas del terrorismo». 


Según su parecer, el desplante de la esposa de Beiro a la dirigente socialista se debe a que está «condicionada por su postura política, ya que ha sido candidata en las listas de Vox». Aún así, ha matizado que el Gobierno foral siente «respeto» por su postura.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 13:12:46 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-gobierno-navarro-dice-viuda-beiro-no-saludo-chivite-porque-esta-condicionada-201909251312_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La viuda de un guardia civil asesinado por ETA niega el saludo a María Chivite: «No es bienvenida»</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-viuda-guardia-civil-asesinado-niega-saludo-maria-chivite-no-bienvenida-201909242026_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/09/24/guardia-civil-kCkE--620x349@abc.jpg"&gt;Este martes se han cumplido 17 años del asesinato del cabo de la Guardia Civil Juan Carlos Beiro a manos de ETA. En su memoria, como es tradición, se celebró en el municipio navarro de Leiza un homenaje al que asistieron sus allegados, así como representantes de las Fuerzas de Seguridad del Estado y del Ejército y autoridades políticas. No faltó a la cita la presidenta de la Comunidad Foral, María Chivite, aunque su presencia no fue del agrado de todos. «No es bienvenida», sentenció la esposa del agente fallecido, María José Rama, que rehusó saludar a la dirigente socialista por sus acuerdos con EH Bildu. 


«¿Cómo pretendes que la vaya a saludar cuando está gobernando con etarras?», alegó ante los medios de comunicación la viuda de Beiro, que no perdona a Chivite que se haya apoyado en los soberanistas para gobernar. En este sentido, subrayó que, al igual que su predecesora, Uxue Barkos (Geroa Bai), la líder socialista «no está haciendo lo que debería y se junta con quien no debería». «Yo con esa gente no, para mí no son gratos —apuntó—. Que venga, que siga viniendo, que haga lo que quiera, pero sé que no viene de corazón y su conciencia no es la mía, con lo cual para mí sobra». 


La tensión entre Rama y Chivite, que no quiso realizar declaraciones al respecto, fue la nota polémica de una jornada en la que se volvió a reivindicar la figura del cabo de la Benemérita, asesinado con una bomba escondida tras una pancarta trampa en la que se había escrito en euskera el mensaje «Guardia Civil, mátalo aquí». Según recoge Covite en su Mapa del Terror, Beiro, asturiano de 32 años y padre de dos hijos, llevaba apenas tres meses en su puesto de Leitza. 


«Serás paloma en libertad»
Los presentes en el acto de esta mañana, al que también acudieron el delegado del Gobierno en el territorio, José Luis Arasti; y el portavoz de Navarra Suma, Javier Esparza, depositaron varias coronas de flores junto a la placa en recuerdo al agente de la Guardia Civil, que reza: «Querido Juan Carlos, aquí te quitaron la vida por defender la paz y la libertad. Para tu familia, amigos de Leiza y los que te quisimos serás paloma en libertad».</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 20:26:34 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-viuda-guardia-civil-asesinado-niega-saludo-maria-chivite-no-bienvenida-201909242026_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La Fiscalía de la Audiencia Nacional cree que el Ospa Eguna “trata de conseguir el objetivo táctico de ETA”</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-fiscalia-audiencia-nacional-cree-ospa-eguna-trata-conseguir-objetivo-tactico-201908292051_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2019/08/29/ospa18-kvRH--620x349@abc.JPG"&gt;La Fiscalía de la Audiencia Nacional ha solicitado al Juzgado de Instrucción número 2 que prohíba el llamado Ospa Eguna que tiene previsto celebrarse este sábado en la localidad navarra de Alsasua después de la denuncia presentada por la asociación Dignidad y Justicia.


El Ospa Eguna, o ‘Día de la Huida’ en euskera, es una fiesta que cada año el sector más radical de la izquierda abertzale celebra en la localidad de Alsasua y con la que exigen que se marche la Guardia Civil, y ahora también la Policía Nacional y la Policía Foral, del País Vasco y Navarra ya que las consideran “fuerzas de ocupación del Estado español”. 


Según la Fiscalía, “el acto trata de conseguir el objetivo táctico de la banda terrorista ETA, consistente en la expulsión de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y las Fuerzas Armadas de la comunidad autónoma del País Vasco y de la Comunidad Foral de Navarra”. El fiscal recuerda que “dicha expulsión es una reivindicación que históricamente ha llevado a cabo la organización terrorista ETA y que en la actualidad se sigue llevando a cabo por cierto sector de la izquierda abertzale”.


El texto considera que “estos ataques públicos al Cuerpo de la Guardia Civil como uno de los estamentos más duramente castigados por la acción criminal de la organización terrorista ETA conlleva además un envilecimiento y una humillación contra las víctimas de dicha organización, contra las víctimas directas en condición de Guardias Civiles, y también contra sus propios familiares”.




Cartel del Ospa Eguna de este añoComo muestra de las intenciones del colectivo Ospa, que es el promotor de estos actos, en el cartel de este año se muestra un monigote que lanza una granada contra una maleta en la que se perfila la silueta de dos guardias civiles. El lema es “Miles de razones en la maleta”. 


Más significativo es el cartel sobre este mismo acto que elaboraron los abertzales de la localidad de Estella, donde directamente se pedía a los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado que “comiencen a hacer las maletas. Distintos colores, el mismo olor”, según desveló ABC el pasado día 20.



Antecedentes



No sería la primera vez que se prohíbe el Ospa Eguna de Alsasua. Ya en el año 2013 la Audiencia Nacional impidió su celebración después de que ABC desvelara la intención de quemar unas ‘fallas’ que representaban a los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado. 


No obstante, el hecho de que la Fiscalía solicite la prohibición no es una decisión definitiva. El pasado 9 de agosto, la misma Fiscalía solicitó que se impidiera la celebración del llamado ‘Día del Inútil’ en la cercana localidad de Echarri Aranaz y el juez decidió finalmente no prohibirlo al no detectar un posible delito de terrorismo. 


Este mismo jueves la presidenta de Navarra, María Chivite, reconoció “la labor que tanto la Guardia Civil como la Policía Nacional han desarrollado, desarrollan y desarrollarán en nuestra Comunidad” y recordó que el Gobierno foral no puede prohibir actos como el que tendrá lugar en Alsasua.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 20:51:11 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-fiscalia-audiencia-nacional-cree-ospa-eguna-trata-conseguir-objetivo-tactico-201908292051_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La ausencia del PSOE entrega la alcaldía de Huarte a Bildu</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-ausencia-psoe-entrega-alcaldia-huarte-bildu-201908271035_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/08/27/1418184339-U301485955619xWB--620x349@abc.jpg"&gt;Nada se ha salido del guión, no ha habido sorpresas. El candidato de Bildu, Alfredo Arruiz, se ha hecho esta mañana con la alcaldía de la localidad navarra de Huarte en sustitución de la socialista Amparo López. 


La concejal socialista que resultó elegida 
alcaldesa de Huarte
el pasado 15 de junio, Amparo López, presentó su dimisión después de que el Gobierno navarro de María Chivite la nombrara directora general de Interior. Habría sido algo normal de no ser porque el siguiente en la lista socialista, Manuel Sánchez, renunció a su acta de concejal y, por lo tanto, a la alcaldía de la localidad. 


Y no llamaría la atención si no fuera porque, según afirmó ayer mismo el propio secretario de organización del PSN, Ramón Alzórriz, no encontraban una persona que quisiera ocupar el escaño que hoy ha quedado vacío en el salón de plenos del Ayuntamiento de Huarte porque “por un lado las fechas son complicadas, hay mucha gente de vacaciones, y por otro lado, las circunstancias de Huarte y el conflicto que se ha creado a raíz de toda la polémica política que hay, hacen que haya gente que se eche atrás porque no quiere entrar dentro de un conflicto permanente”. 


Con lo cual, el escaño que los socialistas consiguieron el pasado 26 de mayo en Huarte, hoy estaba vacío, tan solo estaban presentes 12 concejales. Y estos 12 concejales estaban divididos entre los 6 que apoyaban al candidato del Grupo Independiente de Huarte, Iñaki Crespo (4 de GIH y 2 de Navarra Suma) frente a los 6 que respaldaban al candidato abertzale, Alfredo Arruiz (5 de Bildu y 1 de Geroa Bai). Con este empate y ante la ausencia del concejal socialista, el candidato de Bildu, Alfredo Arruiz, ha sido elegido alcalde de Huarte al ser el candidato de la lista más votada en las elecciones de mayo. 




Bakartxo Ruiz felicita al alcalde de Huarte, Alfredo Arruiz
											-
										Pablo Ojer

"Pacto Implícito"



Ya lo dijo la portavoz de Bildu en el Parlamento de Navarra, Bakartxo Ruiz, a la socialista María Chivite durante su sesión de investidura el pasado 1 de agosto, “¿están ustedes dispuestos, en las alcaldías que están ostentando ustedes, en Huarte y en Sartaguda, a dejar en manos de quien sí ha tenido un respaldo importante por parte de la ciudadanía?”. Era la pregunta previa a conceder a los socialistas las abstenciones necesarias para que María Chivite fuera elegida presidenta de Navarra. Cuatro semanas después, llegó la respuesta a esa pregunta. La alcaldía de Huarte ha pasado hoy de las manos socialistas a las manos abertzales. 


Lo ha expresado el secretario general del Partido Popular de Navarra, José Suárez, “su comportamiento evidencia un pacto implícito entre Bildu y el PSOE”. También el candidato del Grupo Independiente de Huarte, Iñaki Crespo, se ha referido a la actitud de los socialistas. “Tuvieron una propuesta seria sobre la mesa y optaron por esconderse. Por intereses partidistas, han optado por no estar hoy aquí presentes, no han pensado en los vecinos de Huarte”. 


Preguntada la portavoz de Bildu, Bakartxo Ruiz, presente en el salón de plenos del Ayuntamiento de Huarte junto con numerosos dirigentes abertzales, por ese posible pacto implícito, Ruiz, lejos de negarlo, se ha ido por las ramas y ha considerado que “lo importante es que los huartearras tienen un Ayuntamiento capaz de solventar una situación anómala”. 


A pesar de haber conseguido representación, en el salón de plenos del Ayuntamiento de Huarte no ha estado presente ningún representant
e del Partido Socialista de Navarra.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 10:35:16 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-ausencia-psoe-entrega-alcaldia-huarte-bildu-201908271035_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Decretan prisión sin fianza para el hombre acusado de arrojar a su madre por el balcón de un cuarto piso</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-decretan-prision-sin-fianza-para-hombre-acusado-arrojar-madre-balcon-cuarto-piso-201908252005_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/08/25/Audiencia-Navarra-kAaH--620x349@abc.jpg"&gt;El juez de instrucción número 2 de Pamplona ha decretado este domingo la prisión provisional para el hombre detenido el pasado viernes después de, presuntamente, arrojar a su madre desde el balcón de su domicilio, situado en un cuarto piso del barrio pamplonés de Iturrama.


Eso sí, el hombre, de 46 años, no ingresará en prisión por el momento, sino que permanecerá en la Unidad de Psiquiatría del Complejo Hospitalario de Navarra dado que requiere tratamiento dado el padecimiento de esquizofrenia paranoide. De hecho, el juez considera que existen “indicios” de que en el momento de los hechos, este hombre “podría encontrarse afectado por un brote psicótico”.


Según relata el juez, existen indicios racionales de que el pasado viernes sobre las 16:10 esta persona, “tras forcejear con su madre, consiguió llevarla hasta el balcón de su domicilio, sito en la cuarta planta del edificio, y, con intención de acabar con su vida, la empujó fuera del balcón”. En un primer momento, la víctima, una mujer de 72 años, consiguió aferrarse a la barandilla del balcón. Pero el acusado presuntamente le fue soltando las manos hasta que finalmente cayó a la calle, donde perdió la vida “prácticamente en el acto”.


El juez considera que esta persona debe permanecer en situación de prisión provisional dado que la fijación demostrada hacia el resto de su familia, “dejarlo en libertad supondría, en este momento y en estas condiciones, un claro riesgo”. 


No obstante, “en tanto continúe la necesidad de recibir el investigado tratamiento médico, la prisión se materializará en la Unidad de Psiquiatría del Complejo Hospitalario de Navarra, donde deberá permanecer custodiado policialmente en todo momento”. 


Además, el alta médica requerirá el permiso judicial “que dispondrá lo oportuno, previa audiencia de las partes personadas, sobre la situación personal del investigado en función de su estado en ese momento”. 


El titular del Juzgado de Instrucción número 2 de Pamplona considera que hay “indicios suficientes” para acusar el detenido de un delito de homicidio con el agravante de parentesco.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Sun, 25 Aug 2019 20:05:00 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-decretan-prision-sin-fianza-para-hombre-acusado-arrojar-madre-balcon-cuarto-piso-201908252005_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Advierten a los Cuerpos de Seguridad en Navarra: “comenzad a hacer las maletas”</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-advierten-cuerpos-seguridad-navarra-comenzad-hacer-maletas-201908201139_noticia.html</link>
    <description>El mismo nombre de la jornada lo dice todo, Ospa Eguna, día de la marcha o de la huida en euskera. Es el día que cada año se celebra en Alsasua en que se pide la desaparición de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y que en esta ocasión tendrá lugar el sábado 31 de agosto. 


Pero la fiesta va más allá de la localidad y a ella acuden grupos abertzales de otros puntos de Navarra como desde Estella, donde el ‘Pikutara Mugimendua’, hermanos del ‘Ospa Mugimendua’ alsasuarra, ha elaborado un cartel promocional donde muestra claras sus intenciones contra las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado: “Comenzad a hacer las maletas”, amenaza el cartel sobre la fotografía de una maleta con el símbolo de la expulsión de los cuerpos de seguridad, una flecha amarilla de doble punta. Pero, por si no quedaba bien claro el mensaje, el cartel se remata con la imagen de guardias civiles, de policías nacionales y de policías forales con el lema “distintos colores, el mismo olor”. 


Este cartel complementa al elaborado por los convocantes de Alsasua con el lema “miles de razones en la maleta”, y donde el logotipo del ‘Ospa Mugimendua’ refleja una figura que arroja una granada contra este utensilio de viaje que contiene la silueta de dos guardias civiles. 




Parte del cartel del Ospa Eguna
Contra las instituciones



Desde que en 2013 la Audiencia Nacional prohibiese el Ospa Eguna después de que ABC desvelase las intenciones de los radicales de quemar unas carrozas con las figuras de los cuerpos policiales, los actos de esta jornada se habían suavizado. Incluso en 2017 se llegó a suspender por la proximidad del juicio a los ocho jóvenes de Alsasua que unos meses antes habían agredido a dos guardias civiles y sus parejas. No en vano, dos de los agresores encabezaban el movimiento Ospa de Alsasua. 


Pero una vez que los jóvenes fueron sentenciados a penas de entre 2 y 13 años de cárcel, el movimiento abertzale ha reforzado sus ataques a los cuerpos de seguridad del Estado, sobre todo, hacia la Guardia Civil. Ya el pasado 9 de agosto, los radicales de Echarri Aranaz, localidad vecina situada a 10 kilómetros de Alsasua, arrojaron pintura contra fotografías representativas de las instituciones del Estado, incluido el Rey Felipe VI en denominado ‘Día del Inútil’. Ahora los radicales amenazan directamente a la Guardia Civil, la Policía Nacional y la Policía Foral, “comenzad a hacer las maletas”. 



Presión al Gobierno



Estos ataques, sobre todo contra la Guardia Civil, toman mayor significado después de que el Acuerdo Programático que ha concedido la presidencia de Navarra a la socialista María Chivite recogiese la intención de completar el traspaso de competencias de Tráfico, que supondrá la supresión de la Agrupación de Tráfico de Navarra que acoge a más de 200 guardias civiles. El mismo acuerdo prevé en su punto 18 “seguir trabajando para que la Policía Foral sea la policía de referencia en Navarra en materia de seguridad ciudadana y medioambiente”, es decir, más competencias que en estos momentos están en manos de la Guardia Civil. 


Con jornadas como el Ospa Eguna de Alsasua o el ‘Día del Inútil’ de Echarri Aranaz, no solo se exige la expulsión de la Guardia Civil, sino que se advierte también a la Policía Foral por si en algún momento asume más competencias de la Benemérita.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 11:39:18 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-advierten-cuerpos-seguridad-navarra-comenzad-hacer-maletas-201908201139_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Se dispara el número de peregrinos rescatados en el Camino de Santiago en 2019</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-dispara-numero-peregrinos-rescatados-camino-santiago-2019-201908191800_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/08/19/Peregrinos-kpf--620x349@abc.jpg"&gt;Con el rescate de 20 peregrinos irlandeses de ayer, son ya tres los rescates colectivos que los Bomberos de Navarra han tenido que realizar en lo que llevamos de año. El pasado 24 de abril otras 23 personas fueron rescatadas en el refugio de Izandorre, en el alto de Ibañeta y muy cerca de Roncesvalles, y el 18 de febrero una madre y sus dos hijos también fueron localizados en este mismo refugio después de que su padre diera el aviso de que no habían llegado a su destino a la hora prevista. 


Rescates como el de ayer llaman la atención, sin duda, pero no es algo extraordinario en Navarra. Cada año, los bomberos deben realizar más de 30 salidas para rescatar a peregrinos del Camino de Santiago que se pierden en el paso entre España y Francia o que tienen dificultades debido a las condiciones meteorológicas, como fue el caso de los 20 irlandeses de ayer. 


Hasta ahora, el récord de peregrinos rescatados databa de 2015, cuando hubo que salir a buscar a 48 peregrinos. Pero sólo con los tres casos colectivos mencionados de este año, son ya 46, a los que hay que sumar otras salidas para buscar a peregrinos que caminan solos o en parejas como la realizada el pasado 7 de junio cuando bomberos, Policía Foral, Guardia Civil, DYA y Cruz Roja estuvo toda la noche buscando a una peregrina estadounidenses que, finalmente, fue localizada en buen estado de salud.



Lo más llamativo del rescate de ayer fue que se realizara en el mes de agosto. Normalmente, los peregrinos del Camino de Santiago que realizan la etapa entre la localidad francesa de Sant Jean Pied de Port y la española de Roncesvalles encuentran las principales dificultades en la primavera, cuando son más frecuentes los cambios meteorológicos. 



Paso de los Pirineos



Esta primera etapa del Camino de Santiago atraviesa los Pirineos, pasa de los 165 metros de altitud de la localidad francesa a los 1.460 que tiene el paso de Lepoeder, donde se encuentra la frontera entre Francia y España, para bajar a los 900 metros de Roncesvalles. Cuando se produce un cambio climatológico brusco, la cordillera pirenaica es la primera en notarlo y, por su orografía, el paso de Lepoeder recibe como una bofetada el cambio de viento y agarra las nubes, la niebla y la lluvia cuando ésta no cae en forma de nieve. De hecho, este paso se cierra entre los meses de octubre y marzo para evitar las ventiscas y el tránsito de peregrinos es desviado por Valcarlos. 




Operativo de búsqueda de un peregrino en noviembre de 2016
											-
										Gobierno de Navarra
Pero de forma similar a como ocurre en primavera, Navarra sufrió ayer un cambio brusco del tiempo meteorológico y los 20 peregrinos irlandeses rescatados ayer se vieron envueltos de repente en una intensa niebla, con chubascos y con un drástico descenso de temperaturas. Este cambio, sumado al esfuerzo que supone atravesar la considerada etapa más dura del Camino de Santiago por la importante subida de los Pirineos, hizo que los peregrinos pidieran ayuda por agotamiento y por los síntomas de hipotermia que algunos comenzaban a sentir. 


La buena intuición de los peregrinos, como ocurre en la mayoría de las ocasiones, hizo que ante las condiciones meteorológicas que se encontraron, optaran por buscar cobijo en el refugio de Lepoeder, lo que facilitó su rescate y evitó que necesitaran asistencia médica. Los bomberos simplemente los recogieron y les trasladaron a Roncesvalles, donde fueron bien atendidos y pudieron descansar.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 18:00:22 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-dispara-numero-peregrinos-rescatados-camino-santiago-2019-201908191800_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Termina empotrado en una calle por seguir a pies juntillas las indicaciones del GPS</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-termina-empotrado-calle-seguir-pies-juntillas-indicaciones-201908161734_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/08/16/Ablitas2-kjHF--620x349@abc.jpg"&gt;Por mucho que avance la tecnología, a veces es más acertada la intuición que los aparatos más modernos. Y si no que se lo digan al camionero que esta madrugada ha quedado empotrado en una calle de la localidad navarra de Ablitas por seguir las indicaciones del GPS.


El suceso ha tenido lugar en torno a las 4 de la madrugada cuando un camionero que conducía un camión frigorífico se ha equivocado de salida. Al darse cuenta, ha conectado el GPS para encontrar el camino más fácil a la carretera N-121-C. Sin embargo, el aparato le ha guiado por el interior de la localidad navarra de Ablitas. Por seguir a pies juntillas las indicaciones, el camionero no se ha dado cuenta de que se introducía en calles cada vez más estrellas y ha terminado empotrado entre los pivotes que delimitaban la calzada y se ha quedado inmovilizado. 




Policía Foral y empleados municipales han colaborado para desatrapar el camión
											-
										Policía Foral
Eso sí, por el camino, ha dañado varios vehículos, la fachada de tres inmuebles y se ha llevado por delante el toldo de un comercio. Afortunadamente, a esa hora no había nadie en la calle, aunque el camionero sí que se ha visto obligado a movilizar a agentes de la Policía Foral y a personal del Ayuntamiento de la localidad para que pudiera salir con seguridad del lugar donde se ha quedado empotrado. 


Los empleados municipales han tenido que desmontar los pivotes para que el camión pudiera dar marcha atrás y retroceder por donde había entrado. Eso sí, antes de continuar su camino ha sido denunciado por no respetar las señalizaciones de prohibición y restricción del paso.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Fri, 16 Aug 2019 17:34:01 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-termina-empotrado-calle-seguir-pies-juntillas-indicaciones-201908161734_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Aumentan un 45% el número de direcciones generales en el Gobierno de Navarra</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-aumentan-45-por-ciento-numero-direcciones-generales-gobierno-navarra-201908141320_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/08/14/sesion-gobierno-navarra-kIJ--620x349@abc.JPG"&gt;Con la excusa de que la economía va mejor, el Gobierno de Navarra se ha decidido a disparar el número de altos cargos y, con ello, el gasto en la estructura gubernamental. De hecho, hoy se ha conocido que el número de direcciones generales del nuevo Gobierno de Navarra, presidido por la socialista María Chivite, se ha incrementado más de un 45% al pasar de las 22 del Ejecutivo anterior a los 32 de éste. Este incremento se suma al 40% que subió el número de departamentos, ya que pasaron de los 9 anteriores a los 13 de la actual estructura. 


De esta forma, el Gobierno de Navarra se gastará casi 600.000 euros más en los sueldos de los directores generales, que se suman a los 740.000 que subió el gasto con las 4 consejerías que se crearon para satisfacer las pretensiones de las diferentes formaciones políticas que conforman en nuevo cuatripartito que sustenta a María Chivite, PSN, Geroa Bai, Podemos e Izquierda Ezkerra. 



Aumento del gasto



Cada director general tiene un sueldo asignado de 58.693,04 euros anuales; cada consejero tiene un salario de 68.500,04 euros y cada jefe de gabinete cuenta con una asignación de 54.628,84 euros. A todo ello hay que sumar el aumento del número de secretarías y auxiliares de cada departamento. De esta forma, la nueva estructura del Gobierno de Navarra gastará cada año casi 1,5 millones de euros más solo en altos cargos. 


La pasada legislatura, la dirigida por la nacionalista Uxue Barkos, se configuró un Gobierno de técnicos, sin apenas políticos. Sin embargo, en esta legislatura se ha conformado un Gobierno con presencia de cargos políticos y cada una de las formaciones que han entrado en la estructura de Gobierno, PSN, Geroa Bai y Podemos, querían sus consejerías para poder poner a su gente al frente. Izquierda Ezkerra optó por no entrar en el Gobierno, aunque sí respaldará sus políticas desde el Parlamento de Navarra. A cambio, los comunistas pretenden que se le asignen el senador autonómico, algo que no está bien visto por Geroa Bai, que también quiere poner su propio candidato.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 13:20:07 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-aumentan-45-por-ciento-numero-direcciones-generales-gobierno-navarra-201908141320_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Denunciado por pasear por la calle con un fusil que resultó ser de aire comprimido</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-denunciado-pasear-calle-fusil-resulto-aire-comprimido-201908131735_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/08/13/arma-incautada-olaz-kagB--620x349@abc.jpg"&gt;Una persona ha sido denunciada por pasear por la localidad navarra de Olaz, muy cercana a Pamplona, con un fusil de mira telescópica que finalmente resultó ser de aire comprimido. 


Los hechos se produjeron después de que la Policía Foral recibiera el aviso de un vecino de que una persona caminaba por Olaz con un fusil de mira telescópica por la calle. Varias patrullas del citado cuerpo se movilizaron y pudieron localizar a esta persona que se encontraba ya en su vehículo. Los agentes constataron que tenía varias denuncias presentadas por llevar armas sin permiso. 


Dada la actitud que mantenía esta persona, los agentes procedieron a realizarle un test de alcohol y drogas, con el resultado positivo tanto por alcohol como por hachís. Tras registrarle el vehículo, se constató que tenía un fusil de mira telescópica, aunque resultó ser de aire comprimido. Tenía también munición y lo llevaba sin funda.


Además, se le incautó dos piedras de hachís, por lo que fue denunciado tanto por portar un arma sin permiso como por la tenencia de estupefacientes y se le incautaron todos los elementos ilegales.


Esta persona ya fue denunciada hace unos días por herir con balines de plástico a un menor de 13 años en el mismo Olaz. Además, las investigaciones de la Policía Foral han llevado a descubrir que en los últimos meses otros menores han sido heridos con carácter leve en la misma zona, por lo que todo hace indicar que el denunciado se dedicaba a disparar a menores con el arma de aire comprimido.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Tue, 13 Aug 2019 17:35:05 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-denunciado-pasear-calle-fusil-resulto-aire-comprimido-201908131735_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La presidenta Chivite vuelve a colocar las banderas oficiales en su despacho</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-presidenta-chivite-vuelve-colocar-banderas-oficiales-despacho-201908071519_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/08/07/chivite-bandera-kdME--620x349@abc.jpg"&gt;No requería informe técnico ni acuerdo parlamentario. Era cuestión de cumplir la legalidad. La nueva presidenta de Navarra, María Chivite, ya ha colocado la bandera de España y la bandera de la Unión Europea en el despacho que, a partir de hoy, ocupará en la planta noble del Palacio de Navarra, sede del Ejecutivo Foral.


Tras la reunión mantenida el pasado lunes con la anterior presidenta de Navarra, Uxue Barkos, y tras la denuncia de ABC, Chivite ordenó al Servicio de Protocolo del Gobierno de Navarra que se 




recuperasen las banderas que habían sido quitadas del despacho por la anterior inquilina del Palacio de Navarra. Y en menos de 48 horas ya estaban colocadas nuevamente. De esta forma, el despacho presidencial cumple con el artículo 3.1 de la Ley 39/1981 que dice que «la bandera de España deberá ondear en el exterior y ocupar el lugar preferente en el interior de todos los edificios y establecimientos de la Administración central, institucional, autonómica, provincial o insular y municipal del Estado». Aunque sí que la enseña nacional ha ondeado en todo momento en el exterior del Palacio de Navarra, faltaba cumplir la segunda parte del artículo.


En el Salón del Trono
También hoy se han podido ver por primera vez en cuatro años las banderas oficiales en el Salón del Trono del Palacio de Navarra. Allí se ha celebrado esta mañana la toma de posesión de los 13 consejeros nombrados por la nueva presidenta del Gobierno.


Hasta ahora los juramentos y recepciones que realizaba el Gobierno nacionalista en uno de los salones más ornamentados de la sede del Ejecutivo se veía deslucido por la ausencia de unas banderas que diera oficialidad al acto.


Tras la llegada de la nueva presidenta del Gobierno, el Salón del Trono ha vuelto a recuperar su esplendor y ha sido dotado de la institucionalidad que requieren las grandes ocasiones.


El Parlamento de Navarra derogó en marzo de 2017 la Ley Foral de Símbolos que establecía el orden en el que debían figurar las banderas oficiales. De esta manera, el cuatripartito nacionalista que tenía la mayoría en la anterior legislatura pretendía posibilitar que el mandatario de turno eligiese las banderas que debían ondear. Aprovechando esta circunstancia, el anterior Gobierno quitó las banderas del interior de la sede del Gobierno.


Sin embargo, desde entonces numerosos autos judiciales apuntaban que, derogada la Ley Foral, primaba la Ley estatal 39/1981, de manera que la bandera de España debía estar en lugar preferente y acompañada de la bandera autonómica en los edificios autonómicos y también la bandera municipal en los edificios municipales.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 15:19:54 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-presidenta-chivite-vuelve-colocar-banderas-oficiales-despacho-201908071519_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>María Chivite y Uxue Barkos formalizan el traspaso de poderes con un documento que solo contiene la agenda</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-maria-chivite-y-uxue-barkos-formalizan-traspaso-poderes-documento-solo-contiene-agenda-201908051353_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/08/05/barkos-chivite-despacho-kTX--620x349@abc.JPG"&gt;Un documento que tan solo contiene los próximos actos institucionales a los que tendrá que acudir la presidenta, hoy todavía electa, del Gobierno de Navarra, María Chivite ha representado el traspaso de poderes entre la todavía presidenta, Uxue Barkos, y la que mañana tomará posesión del cargo, María Chivite. 


El acto, que ha tenido lugar esta mañana en el Palacio de Navarra, sede del Gobierno foral, no ha dejado de ser un acto simbólico. “Tengo que agradecer tanto la forma como el fondo del traspaso de poderes”, ha dicho María Chivite, “Ha sido colaboradora desde el minuto uno”. También la presidenta en funciones, Uxue Barkos, se ha mostrado satisfecha por el traspaso. “Ha sido satisfactorio. Se ha hecho con normalidad”. No en vano, el partido de Uxue Barkos, Geroa Bai, será la segunda fuerza del Ejecutivo socialista, por lo que el cambio no va a ser demasiado grande a nivel de Gobierno. 


Tal es así que en el documento que le ha trasladado Uxue Barkos a María Chivite con los “temas más urgentes”, tan solo figuran “cuestiones de agenda” como al inicio del curso universitario o alguna inauguración. “Agosto va a ser más de ordenación interna de cada departamento que de actividades ya de Gobierno”, ha explicado María Chivite. 


Aunque no esté en el documento entregado por Barkos, posiblemente una de las primeras decisiones de María Chivite como presidenta del Gobierno sea la colocación de la bandera de España en el despacho presidencial. Tras la llegada de la nacionalista Uxue Barkos en el año 2015 se decidió prescindir de esta enseña en el despacho y así estaba hoy en la reunión mantenida entre las dos mandatarias como símbolo del traspaso de poderes.



Investidura 



Eso sí, el primer acto fijado en la agenda de Chivite será mañana cuando tome posesión del cargo de Presidenta del Gobierno de Navarra. En el acto institucional está confirmada la presencia del presidente de Euskadi, Íñigo Urkullu. 


El Gobierno central, sin embargo, no enviará a un peso pesado como ha sucedido en la toma de posesión de otras comunidades. En el caso de Navarra acudirá el ministro de Agricultura, Pesca y Alimentación, Luis Planas. Otro ministro estará presente en el atrio del Parlamento de Navarra, el de Fomento, pero José Luis Ábalos acudirá en calidad de Secretario de Organización del PSOE como una forma de respaldo al pacto que 
permitió la abstención de Bildu
 como fórmula imprescindible para que María Chivite fuera designada presidenta el pasado viernes.


El segundo acto fijado en la agenda tendrá lugar el miércoles, cuando los 13 consejeros designados por las formaciones que conforman el Gobierno, PSN, Geroa Bai y Podemos, tomen posesión del cargo.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Mon, 05 Aug 2019 13:53:08 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-maria-chivite-y-uxue-barkos-formalizan-traspaso-poderes-documento-solo-contiene-agenda-201908051353_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La socialista María Chivite gana la presidencia de Navarra gracias a Bildu</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-socialista-maria-chivite-nueva-presidenta-navarra-permiso-bildu-201908021927_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/08/02/maria-chivite-U301485955619j1C--620x349@abc.jpg"&gt;La decepción, no por esperada, fue menor. Cuando pasaban 28 minutos de las siete de la tarde, el presidente del Parlamento de Navarra, Unai Huald
e (Geroa Bai), ha proclamado presidenta del Gobierno foral a la socialista María Chivite. En ese momento se ha consumado la traición del socialismo navarro, con el amparo del secretario ejecutivo de Coordinación Territorial, Santos Cerdán, como representante de la dirección nacional del PSOE, al constitucionalismo. El voto indispensable de cinco parlamentarios de Bildu ha entregado a María Chivite el sillón presidencial del Gobierno de Navarra.


Lo dijo la propia portavoz abertzale, Bakartxo Ruiz, en el debate de investidura el jueves, «la sociedad navarra nos ha dado la llave para condicionar, más allá de la investidura, lo que el Gobierno puede hacer a lo largo de la legislatura, y hemos decidido hacer uso de esa llave». Cinco minutos después de la proclamación, lo ha reiterado el otro líder abertzale, Adolfo Aráiz, «estaremos vigilantes desde la oposición ante lo que haga el Gobierno». Y continuó con amenazas: «Bildu será contundente cuando sea necesario y constructivo cuando sea necesario». Y todos sabemos en que se transcribe la contundencia de la izquierda abertzale.


Bildu, satisfecho
Pero no todo iban a ser amenazas. En el fondo, los abertzales están satisfechos de la elección de María Chivite, porque es la mejor presidenta para imponer sus políticas. Por eso, le ha invitado a «demostrar que es capaz de pasar de las palabras a los hechos». Porque el jueves, María Chivite ya apuntó a que dialogaría y negociaría con los abertzales «una vez que pase el fragor de la investidura». 


Pero de todos es sabido que lo de estar en la oposición no es más que un eufemismo de cara a sus propias bases. Bildu no estará en la oposición. Tampoco estará en el Gobierno. Se sitúa en un plano superior porque sabe que el Gobierno de Navarra no puede hacer nada sin su visto bueno. Ni tan siquiera María Chivite habría sido presidenta de Navarra si su consentimiento.


En la votación, tal y como estaba previsto, Bildu le dio a los socialistas cinco abstenciones, las justas y necesarias para que Chivite pudiera ser proclamada presidenta. Los otros dos votos con que cuenta Bildu en el Parlamento de Navarra fueron negativos como una forma de dejarle claro a la socialista que su gobierno y sus políticas están en manos abertzales, que en el momento en que quieran, esas cinco abstenciones se pueden convertir en votos negativos y echar al traste todo lo que intente el nuevo Gobierno de Navarra.


Fue una decisión de partido. Cinco parlamentarios abertzales escribieron un «abstenzioa» en sus papeletas. Otros dos inscribieron un escueto «ez» (no) en la suya. Pero a la hora de votar, se juntaron las siete papeletas en el hueco que quedaba entre el escaño de los dos líderes de la formación, Bakartxo Ruiz y Adolfo Aráiz, y cada parlamentario cogía una papeleta aleatoriamente, de manera que nadie sabe quién ha concedido los dos votos negativos.


También los socialistas, y en especial, su secretaria general y nueva presidenta del Gobierno, María Chivite, sabe de la dependencia total y absoluta de Bildu. Pero siempre lo negará para no contradecir su decisión de no hablar con ellos. Y por eso mismo, ni Bakartxo Ruiz ni Adolfo Aráiz se acercaron a Chivite para felicitarla en el momento de su proclamación. Aunque ya estaba todo hecho, había que evitar la foto de los líderes abertzales felicitando a la socialista. Por eso han enviado al representante del sector menos radical de Bildu, Mayorga Ramírez, coordinador de Eusko Alkartasuna en Navarra. 


«Una vergüenza»
María Chivite es conocedora de esa dependencia de Bildu, y no quería evidenciarlo con un saludo, no quería dar más motivos de avergonzarse. El mismo portavoz de Navarra Suma, Carlos Pérez Nievas, de Ciudadanos, ha considerado que «la investidura de hoy es una auténtica vergüenza y una traición al pueblo de Navarra». El presidente de UPN, Javier Esparza, se lo recordó el jueves a María Chivite, «Navarra no es una comunidad socialista como gritaron ustedes el 26 de mayo. Lo que es Navarra es una comunidad constitucionalista, porque ha conseguido 31 de los 50 diputados. Sin embargo, usted prefiere irse con el nacionalismo que tiene 16 representantes entre Geroa Bai y Bildu. Entrega Navarra al independentismo». 


Y también el partido socialista es una formación constitucionalista a pesar de que sus dirigentes se hayan entregado a los nacionalistas. No hay que olvidar que el Partido Socialista de Navarra obtuvo en las pasadas elecciones forales 11 representantes. Sin embargo, los nacionalistas lograron los 16 que suman Geroa Bai con 9 y los y de Bildu. Con lo cual, todas las políticas que pretenda llevar a cabo María Chivite tendrán el respaldo de una mayoría nacionalista.


Porque Geroa Bai ya avisó a María Chivite el pasado 9 de julio: «No pretenderá ser investida con nuestros votos y luego hacer una política de gobierno adecuada a la derecha de Navarra Suma». Y es que con los constitucionalistas, el PSN habría obtenido una mayoría superior, con 31 escaños, frente a los 23 que sumó ayer, más los 7 «escondidos» de Bildu.


El PSN pasó de invitar a Navarra Suma a dialogar el 8 de julio a negar cualquier contacto con «la derecha más rancia» el 16 de julio. ¿La diferencia? La imposición de Bildu.


Pero no todo se quedó en el terreno navarro. Todo lo sucedido en el Parlamento de Navarra tendrá repercusión en el ámbito nacional. Y más concretamente en el Congreso de los Diputados. Porque el PNV ya avisó que lo que sucediera en Navarra influiría en la investidura de Pedro Sánchez. Al fin y al cabo, los nacionalistas vascos cuentan con seis diputados que son esenciales para que el presidente del Gobierno en funciones sea investido como tal.


El abrazo de Ferraz
Y por eso, el presidente del PNV, Andoni Ortúzar, ha acudido hoy a Pamplona para estar bien vigilante, y también presente en la investidura de María Chivite. De hecho, en la bancada de los invitados había más representantes de la formación nacionalista que de los socialistas. Por parte de los socialistas, tan solo estaba el secretario ejecutivo de coordinación territorial, Santos Cerdán, que es navarro y el principal manidor del acuerdo de Navarra desde la calle Ferraz de Madrid. De ahí el abrazo intenso que se ha dado con la ya presidenta.


Después de lo ocurrido en el Parlamento de Navarra, Pedro Sánchez ya ha ganado seis votos para su investidura. Y Navarra ha ganado el yugo constante de Bildu sobre sus cabezas.


Chivite, siempre leal a las directrices del sanchismo
Con la investidura como presidenta del Gobierno de Navarra, María Chivite Navascués (Cintruénigo, Navarra, 1978) ha alcanzado una cima en su trayectoria política para la que ha estado preparándose durante muchos años, ya que se afilió al PSOE hace 20 años. 


Desde la Ejecutiva de las Juventudes Socialistas pasó al Ayuntamiento de Cintruénigo, su pueblo natal. De ahí ascendió al Parlamento de Navarra hasta que en 2011 se fue a Madrid para ocupar un escaño en el Senado. 


El actual líder socialista Pedro Sánchez supo ver en ella su potencial y la puso en la política nacional al nombrarla portavoz en el Senado en 2014. Pero María Chivite es una persona muy de la tierra, y en 2012 se integró en la Ejecutiva Regional. El conocido como ‘marzazo’ le llevó a hacerse con las riendas del partido tras la destitución del anterior secretario general en 2014. Desde entonces, ha seguido a pie juntillas las directrices de Ferraz.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 19:27:13 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-socialista-maria-chivite-nueva-presidenta-navarra-permiso-bildu-201908021927_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La Manada de Sanfermines podría ver aumentada su condena</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-manada-sanfermines-podria-aumentada-condena-201910221418_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2019/10/22/salida-carcel-manada-kiWG--620x349@abc.JPG"&gt;Los cinco integrantes de La Manada de Sanfermines todavía podrían ver aumentada la condena a 15 años de prisión por un delito de agresión sexual continuada que les impuso el Tribunal Supremo el pasado 22 de junio. El próximo 29 de octubre, el martes que viene, la Sección Segunda de la Audiencia de Navarra estudiará si, además de la violación continuada, cometieron un delito contra la intimidad de la víctima al grabar lo sucedido en el portal de la calle Paulino Caballero de Pamplona aquel 7 de julio de 2016.


En la sentencia emitida por esta misma Sección Segunda de la Audiencia de Navarra el pasado mes de abril de 2018, los acusados fueron absueltos de este delito contra la intimidad. Sin embargo, el tribunal no entró a deliberar las pruebas presentadas durante el juicio. Tras los pertinentes recursos, la Sala de lo Civil y Penal del Tribunal Superior de Justicia de Navarra confirmó la condena inicial de 9 años de prisión por un delito de abusos sexuales con prevalimiento, pero ordenó volver a estudiar la posible comisión de un delito contra la intimidad de la víctima. 


El pasado mes de junio, el Tribunal Supremo aumentó el delito a agresión sexual continuada y, además, confirmó la necesidad de revisar la decisión sobre el presunto delito contra la intimidad. También aumentó la condena en 2 años a uno de los acusados, a A.M.G. por un delito de robo con intimidación. La Sección Segunda le había condenado por un delito de hurto. 



Casi tres años más



En los recursos presentados a la primera sentencia, la Fiscalía solicitaba una condena de dos años y diez meses más contra los dos miembros de La Manada que grabaron los hechos con sus teléfonos móviles. Sin embargo, tanto la acusación particular que representaba a la víctima como las acusaciones populares que representaban al Ayuntamiento de Pamplona y al Gobierno de Navarra imputaron este delito a los cinco integrantes del grupo ya que consideraban que las imágenes fueron tomadas con el conocimiento y consentimiento de los cinco acusados. 


Los tres magistrados que componen la Sección Segunda de la Audiencia de Navarra, los mismos que dictaron la primera y polémica sentencia, revisarán el día 29 los videos grabados por los acusados y, ahora sí, tendrán que valorar estas pruebas y decidir si se produjo el delito contra la intimidad de la víctima. 


No obstante, no se espera que la decisión se tome el mismo día, sino que a partir del visionado de los vídeos que sí será el día 29, los magistrados se tomarán su tiempo para deliberar y decidir si hubo o no comisión del delito.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:18:52 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-manada-sanfermines-podria-aumentada-condena-201910221418_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Absueltos los 22 acusados de la okupación de un palacio del siglo XVIII en Pamplona</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-absueltos-22-acusados-okupacion-palacio-siglo-xviii-pamplona-201910231208_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/23/palacio-gaztetxe-pamplona1-kQ3B--620x349@abc.JPG"&gt;Finalmente tendrán que ser todos los navarros quienes corran con los gastos que supuso la reparación de los destrozos causados por los okupas y el desalojo de los mismos. El juez ha absuelto a los 22 jóvenes acusados de un delito leve de usurpación de inmueble, concretamente del Palacio del Marqués de Rozalejo, un edificio del siglo XVIII situado en el centro de Pamplona. 


El magistrado considera que las acusaciones no han aportado fotografías que demuestren que los acusados fueran quienes permanecían de forma habitual en el edificio, ni tan siquiera las compartidas en redes sociales”, ni se han practicado vigilancias que pudieran determinar las personas que accedían al inmueble ocupado con habitualidad y las que gestionaban o dirigían las actividades que se desarrollaban en el mismo”, critica el juez. 


Para el juez tan solo se puede acreditar que esas personas estaban en el palacio ocupado la noche que se produjo su desalojo, el 17 de agosto de 2018, pero no el resto del tiempo a pesar de que los propios ocupantes daban cuenta pública y prolífica de sus actividades. 


No hay, explica el juez, informe alguno sobre el “continuo trasiego” de personas que entraban y salían del inmueble, ni tampoco se identificó a ninguna de las personas que participaron en las diversas actividades convocadas de forma pública: inauguración de un comedor solidario, apertura de un bar popular en los Sanfermines de 2018, realización de asambleas semanales, reuniones, charlas, presentaciones de libros, proyección de películas, conciertos y bailes. 


De todas estas actividades se compartieron fotografías en Facebook, Twitter y YouTube, pero, lamenta el magistrado, en ningún informe se ha identificado a las personas que actuaban como responsables o intervenían de forma relevante o continuada en estos actos.



Año y medio de okupación 



El Palacio del Marqués de Rozalejo, un edificio del siglo XVIII situado en pleno centro de Pamplona, y propiedad del Gobierno de Navarra fue ocupado a principios de septiembre de 2017. Inmediatamente fue utilizado por los jóvenes radicales como ‘gaztetxe’, centro juvenil de fomento de sus actividades abertzales. Incluso establecieron un bar en la planta baja del edificio sin tener permiso ni pagar tasa alguna para financiar sus actividades.




Interior del bar del 'Gaztetxe', fotos de los presos etarras incluidos
											-
										Pablo Ojer
El ‘Gaztetxe Maravillas’, que es como rebautizaron el edificio, fue desalojado la madrugada del 17 de agosto de 2018. Allí se identificó a los acusados ahora absueltos, ya que permanecían en el interior del edificio a las 4:45 horas. A las pocas horas fue nuevamente okupado. Y nuevamente, en enero de este año, la Policía Foral volvió a entrar en el edificio y se constató que los okupantes habían provocado “importantes daños estructurales” en el edificio ya que realizaron obras sin ningún tipo de permiso ni conocimiento. 


Por todo ello, la Fiscalía y la Acusación Particular pedía para los acusados que pagaran el coste de la intervención policial y de las obras que hubo que realizar para deshacer el desaguisado de obras que habían montado los okupas. En concreto, en el juicio celebrado el pasado día 17, la fiscalía solo acusó a 3 de los 22 inculpados, para quienes pidió sendas multas de 630 euros. El Gobierno de Navarra, propietario del edificio, solicitó 900 euros de multa para cinco denunciados, 990 para diez investigados y 1.080 para los otros siete, así como una indemnización de 34.168,69 euros. Las defensas, por su parte, reclamaron la absolución.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:08:54 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-absueltos-22-acusados-okupacion-palacio-siglo-xviii-pamplona-201910231208_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Miles de personas se concentran en Pamplona contra la sentencia del Supremo a los agresores de Alsasua</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-miles-personas-concentran-pamplona-contra-sentencia-supremo-agresores-alsasua-201910261956_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static2.abc.es/media/espana/2019/10/26/concentracion-alsasua-pamplona1-kd4D--620x349@abc.JPG"&gt;Miles de personas, la mayoría procedentes del valle de la Sakana, cuya capital es Alsasua, y del País Vasco se han concentrado esta tarde frente al Palacio de Justicia de Navarra para protestar por la sentencia del Tribunal Supremo que el pasado 9 de octubre rebajó la condena de los agresores de Alsasua a penas de entre año y medio y 9 años de cárcel. Pero no protestaban por esa rebaja. La queja era que no fueron absueltos. Según los convocantes de la manifestación, la plataforma Altsasukoak Aske y los familiares de los agresores, se han concentrado 52.000 personas. La Delegación del Gobierno rebaja la cifra a 7.500. 


En los discursos de los convocantes, nada nuevo. Son ya 3 años diciendo lo mismo. “Estamos aquí porque este debería haber sido nuestro sitio”, han afirmado en referencia a que el juicio a los agresores se debería haber celebrado en la Audiencia Provincial de Navarra en lugar de la Audiencia Nacional. “Seguimos aquí y no nos vamos a rendir”, pese a que la sentencia del Tribunal Supremo es “el último capítulo de un montaje policial, mediático, político y jurídico”. 




La llegada de las pancartas al lugar de la concentración
											-
										Pablo Ojer
Los responsables han sido a su juicio “quienes no dudan en llevarse por delante la libertad de nuestros 7 amigos para conseguir sus objetivos de criminalización, venganza y mordazas”, pero “no han conseguido engañar a este pueblo” sobre la “injusticia” que ha supuesto este caso.



Recuerdo a Cataluña



Tampoco han faltado las referencias a Cataluña. “Un abrazo muy especial al pueblo de Catalunya que nos ha apoyado en este camino y está sufriendo de primera mano la misma injusticia y las mismas mentiras. Estamos con vosotras”, han dicho los convocantes para recibir un cerrado aplauso.


Entre los asistentes se ha podido ver a parlamentarios navarros de Bildu, Geroa Bai, Podemos e Izquierda Ezkerra. Incluso el propio presidente de la Cámara Foral, Unai Hualde, perteneciente a Geroa Bai, también ha acudido a la protesta. Al contrario de lo que sucedía la pasada legislatura, ni el Parlamento de Navarra ni el Gobierno de Navarra se han adherido en esta ocasión a la manifestación, ya que los nacionalistas perdieron la mayoría en los comicios del pasado 26 de mayo. 


Quien sí que ha estado bien presente ha sido la cúpula principal de Bildu, con Arnaldo Otegi a la cabeza. De esta manera, además de protestar contra el Supremo, se han querido solidarizar con Bel Pozueta, madre de uno de los agresores y, además, candidata de la formación abertzale al Congreso de los Diputados en las próximas elecciones del 10 de noviembre.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 19:56:33 +0200</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-miles-personas-concentran-pamplona-contra-sentencia-supremo-agresores-alsasua-201910261956_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Navarra prohíbe la apertura de nuevas casas de apuestas en los próximos 6 meses</title>
<link>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-navarra-prohibe-apertura-nuevas-casas-apuestas-proximos-6-meses-201910301359_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2019/10/30/maquinaazar-k7Q--620x349@abc.jpg"&gt;El Gobierno de Navarra ha aprobado esta mañana la suspensión de la concesión de autorizaciones para abrir nuevos lugares de apuestas, salones de juego y bingos en los próximos seis meses. 


Esta imposibilidad se abrir nuevos espacios de apuestas dura mientras un grupo interdepartamental estudia el cambio en la Ley del Juego, que incluirá la regulación de estos lugares. 


En el marco de las conclusiones que se extraigan del análisis que está llevando a cabo el Ejecutivo Foral, se podrá barajar la adopción de medidas de limitación numérica de las autorizaciones. "El objetivo es establecer un régimen normativo homogéneo y equilibrado en el que, en aras del principio de seguridad jurídica y de la prevalencia del interés público, todas las partes puedan considerar protegidos sus derechos y expectativas”, informan desde el Gobierno de Navarra.


En la actualidad, en Navarra hay 50 Salones de Juego, 9 Tiendas de Apuestas y 3 salas de bingo. En total, 62 establecimientos. La capital navarra concentra la mayoría de estos locales, con un 53% del total. En concreto, Pamplona cuenta actualmente con 25 salones de juego, 6 tiendas de apuestas y 2 bingos. 


Según datos de la asociación de ludópatas de Navarra, Aralar, hay una demanda creciente en su asociación de personas que presentan adicción al juego y actualmente cuentan incluso con una lista de espera. Aralar ha detectado un cambio en el perfil de las personas afectadas. Actualmente, indican que el perfil tipo es el de un joven deportista y sano, menor de 30 años, y adicto a las apuestas deportivas.



Casi 30 años de regulación



La presidenta del Gobierno de Navarra, María Chivite, ya consideró la semana pasada que la actual Ley del Juego se había quedado “obsoleta” por lo que era necesario adecuarla a los nuevos sistemas de juegos y apuestas surgidos en los últimos años. 


De hecho, la actual Ley del Juego data del año 2006. Pero la regulación de la distancia que debe existir entre una sala de juegos y otra es mucho más anterior. Tiene casi 30 años de antigüedad ya que data del año 1990. 


La distancia obligatoria que debe existir entre los salones de juego está recogida en el Decreto Foral 181/1990, de 31 de julio, que indica que no podrá autorizarse la apertura de nuevos salones de juego cuando su emplazamiento diste menos de 400 metros de otro establecimiento de esta naturaleza que, en el momento en que se presente la solicitud de autorización de explotación del nuevo, haya solicitado ya dicha autorización o se encuentre en posesión de la misma.


Además, el control en la entrada a este tipo de locales está regulado por la Ley Foral 16/2006, de 14 de diciembre, del Juego. De esta manera, las empresas de juego que regentan casinos, bingos o tiendas de apuestas mantendrán bajo su responsabilidad un control de entrada con constancia de la identidad de las personas asistentes o jugadores on line. En este tipo de locales, se prohíbe el acceso a los menores de edad, a las personas embriagadas y drogadas y a quienes tiene prohibido el acceso al juego por el Gobierno de Navarra, por alguna autoridad judicial o por alguna otra Administración Pública competente.</description>
<category domain="España">España</category>
<category domain="Navarra">Navarra</category>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:59:51 +0100</pubDate>
<guid>https://www.abc.es/espana/navarra/abci-navarra-prohibe-apertura-nuevas-casas-apuestas-proximos-6-meses-201910301359_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(abc)</dc:creator>
</item>
</channel>
</rss>