<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
    <channel>
        <title>Sevilla</title>
<link>http://sevilla.abc.es</link>
<description>Sevilla</description>
<language>es-es</language>
<pubDate>Mon, 23 Abr 2018 12:10:56 GMT</pubDate>
<lastBuildDate>Mon, 23 Abr 2018 12:10:56 GMT</lastBuildDate>
<ttl>2</ttl>
        <item>
<title>El arquitecto sevillano Guillermo Vázquez Consuegra realizará la nueva estación de trenes de Ginebra</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-arquitecto-sevillano-guillermo-vazquez-consuegra-realizara-nueva-estacion-trenes-ginebra-201804231201_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/23/s/Ginebra-concurso-vazquez-consuegra-kuuB--620x349@abc.jpg"&gt;El estudio de Guillermo 
Vázquez Consuegra ha resultado ganador del Concurso Internacional de Urbanismo para la reestructuración del área central de la estación principal de Ginebra, la estación de ferrocarriles de Cornavin.


Este lunes ha tenido lugar en la Sala Forum Faubourg de Ginebra el acto público mediante el cual se dio a conocer el ganador del concurso, con este acto quedó inaugurada la exposición de la propuesta ganadora junto a los demás proyectos finalistas. 


El jurado presidido por el arquitecto portugués Gonzalo Byrne decidió por unanimidad otorgar el primer premio al proyecto presentado por el arquitecto Guillermo Vázquez Consuegra, que junto al estudio local Frei Rezakhanlou Architectes, será por tanto, el encargado de elaborar la nueva imagen del conjunto urbano de Cornavin, una amplia zona de la ciudad suiza ubicada al borde de su centro histórico.



El concurso organizado por el departamento de Construcción y Planificación del Ayuntamiento de Ginebra y desarrollado en tres fases eliminatorias, se inserta de lleno en lo que podríamos denominar urbanismo de recualificación frente al, quizá ya insostenible, urbanismo de expansión. En la idea de trabajar en la metamorfosis de la ciudad. De mejorar partes de la ciudad que ya fueron construidas, de transformar la ciudad desde dentro, de utilizar lo que ya existe otorgándole un nuevo significado, un contexto semántico diverso. De clarificar donde antes hubo insuficiencia, confusión y caos.




Otra imagen de cómo quedará la estación de trenes
											-
										ABC
El concurso tenía como objetivo principal el de optimizar el funcionamiento de la estación existente de cara a su extensión subterránea cuya realización está prevista en dos fases entre 2025 y 2050. Así como dotar de una nueva identidad al conjunto Cornavin a través de las nuevas configuraciones de los espacios abiertos que circundan la estación, con la propuesta de la nueva fachada Norte que, a modo de pórtico urbano, recorre libre y expresivamente toda la calle a lo largo de sus 400 metros otorgando unidad, coherencia y reconocimiento al edificio de la principal estación de Ginebra y ofreciendo a su vez un nuevo espacio de acogida, de intermediación y transición entre la Estación y la ciudad.


Otro de los aspectos fundamentales del proyecto es el de proponer nuevos espacios públicos peatonales incluyendo la puesta en valor de los elementos constitutivos del lugar, tanto del patrimonio construido e histórico como del tejido urbano circundante, a través de la reorganización de los principales flujos de tráfico -tranvías, autobuses- a fin de promover la eficiencia del transporte público y del intercambio intermodal, eliminando el tráfico privado y potenciando la movilidad dulce.</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<pubDate>Mon, 23 Abr 2018 12:01:06 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-arquitecto-sevillano-guillermo-vazquez-consuegra-realizara-nueva-estacion-trenes-ginebra-201804231201_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Tiempo en Sevilla: comienza la semana con intervalos nubosos en toda la provincia</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-tiempo-sevilla-comienza-semana-intervalos-nubosos-toda-provincia-201804231123_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/23/s/tiempo-sevilla-bochorno-ksgC--620x349@abc.jpg"&gt;Sevilla sigue inmersa en un tiempo inestable que continuará el resto de la semana con precipitaciones dispersas por toda la provincia. Para este lunes se esperan intervalos nubosos y temperaturas que rondarán entre los 15 grados de mínima y los 28 de máxima. 


La Agencia Estatal de Meteorología (Aemet) ha informado de los intervalos nubosos que predominarán durante toda la jornada de este lunes en Sevilla. Después de una noche en la que la provincia hispalense ha estado inmersa en un caos motivado por una tormenta eléctrica, llega la calma en forma de nubes. 




Previsión de Aemet para esta semana
											-
										Aemet
Con respecto a las temperaturas, la capital hispalense tendrá mínimas de 15 grados y máximas de 28. Se espera pues una temperatura de bochorno que predominará durante toda la jornada. 


Las precipitaciones llegarán a partir del martes. Se esperan lluvias débiles durante todo el día, si bien la probabilidad de precipitaciones serán de un 70 por ciento. Además, continuará el bochorno con temperaturas mínimas de 15º y máximas de 25.</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<pubDate>Mon, 23 Abr 2018 11:23:38 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-tiempo-sevilla-comienza-semana-intervalos-nubosos-toda-provincia-201804231123_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La impresionante tormenta eléctrica deja en Sevilla cerca de 50 incidencias</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-impresionante-tormenta-electrica-sobre-sevilla-201804230819_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/23/s/tormenta-electrica-kO0G--620x349@abc.jpg"&gt;En la tarde de este domingo, una tormenta con aparato eléctrico caía sobre Sevilla. Según Emergencias Sevilla, se produjeron incidencias en cruces semafóricos y se cerraron los parques de la ciudad como medida preventiva. El Ayuntamiento de Sevilla ha informado que durante la noche de este domingo y a lo largo de la madrugada del lunes ha provocado un total de 47 incidencias, siendo la gran mayoría afecciones en los semáforos.


🔝Impresionantes imágenes de la tormenta con aparato eléctrico en #Sevillahoy. Aquí en la Barriada de San Diego [🎥@alioka702]
Seguimos atentos a la evolución #Aemet
Todos los parques de #Sevilla se han cerrado de forma preventiva.
Los técnicos trabajan en los semáforos afectados pic.twitter.com/VVer2kZsiv— Emergencias Sevilla (@EmergenciasSev) 

22 de abril de 2018La Agencia Estatal de Meteorología (Aemet) activó el aviso amarillo hasta las 6 de la mañana. En algunos barrios de la zona Sur de Sevilla se produjeron apagones, posiblemente por la tormenta. Según han señalado fuentes municipales a Europa Press, hasta las 6,35 horas de este lunes se han registrado 36 incidencias en los semáforos, principalmente en el Distrito Casco Antiguo, donde quedaron afectados un total de ocho, los cuales permanecían en ámbar intermitente de forma continuada o quedaban fijos en rojo para los vehículos.


El episodio de ⚡️tormentas con aparato eléctrico sobre #Sevilla está produciendo incidencias en cruces semafóricos.
⚠️Aviso nivel amarillo hasta las 06:00 h #AEMET
Como medida preventiva SE CIERRAN los PARQUES de la Ciudad
Cc @Ayto_Sevilla pic.twitter.com/IyBeKrhJCu— Emergencias Sevilla (@EmergenciasSev) 

22 de abril de 2018También, han tenido problemas como consecuencia de la tormenta otros seis semáforos en Nervión, cinco en el Distrito Sur y otros cinco en Triana. Asimismo, el resto de incidencias registradas hacen referencia a afecciones en viviendas, en el cableado o en otros servicios.


Tal como destaca Emergencias Sevilla, los técnicos del área de Tráfico están trabajando desde el primer momento y la situación se está normalizando progresivamente.


Esta tormenta eléctrica quedó plasmada también las redes sociales, por donde las imágenes fueron moviéndose a lo largo de la noche por las diferentes zonas de Sevilla. 


Ahí van #TDSActualidad #TDSSevilla @EmergenciasSev pic.twitter.com/JbtbriAdEC— Adri Ruiz (@adri93ruiz) 

22 de abril de 2018Cae la tormenta sobre San Lorenzo. #Sevilla. pic.twitter.com/5xSR8XD7On— Andrea Peral López (@AndreaVixi) 

22 de abril de 2018Impresionante tarde de tormenta en #Sevillahoy @Ayto_Sevilla @EmergenciasSev @diariosevilla pic.twitter.com/45HJhpGOQl— iDanTube (@IdanTube) 

22 de abril de 2018Se ha ido la luz y han empezado a rentumbar las paredes looool #Sevilla #Tormenta pic.twitter.com/614vttRNot— Mr. Daydreamer (@JBecerrilGomez) 

22 de abril de 2018¡Menuda #tormenta está cayendo en #Sevilla! Ha caído justo encima, vibraban las farolas, árboles y persianas... Parecía que se rompía el cielo!! (Ver hasta el final 😂😂😂) @ElTiempoA3 @tiempobrasero @MeteoCanalSur @EmergenciasSev @elCorreoWeb @abcdesevilla @diariosevilla pic.twitter.com/l0rERok017— Olguis (@Olguisqsqn) 

22 de abril de 2018La tormenta eléctrica que está sobre Sevilla está siendo alucinante pic.twitter.com/nerSzaZbOe— Jota (@svqcity) 

22 de abril de 2018Noche de tormenta en Sevilla! @tiempoensevilla pic.twitter.com/Kn9opZiGHE— Ricardo Domínguez (@ricardo_dgb) 

23 de abril de 2018Buenas!!, Noche intensa de #tormenta que estamos sufriendo en #Sevilla capital y en muchos puntos de la provincia, se dice pronto pero llevamos 9 horas de rayos y truenos. Adjunto una foto que he realizado (Juanra Rivas). ⚡@ElTiempo_tve @eltiempoSevilla #Sevillahoy @adirecto pic.twitter.com/L9F2STKaJQ— JRRG (@JuanRa_RG) 

23 de abril de 2018Sigue la Tormenta eléctrica en Sevilla 📷Desde Pío XII @EmergenciasSev @tiempoensevilla #Sevilla pic.twitter.com/KKP6syuaTm— sᴇʀɢɪᴏ ɢᴀʀᴄíᴀ 🇪🇸 (@SergioGar92) 

22 de abril de 2018</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<pubDate>Mon, 23 Abr 2018 08:19:30 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-impresionante-tormenta-electrica-sobre-sevilla-201804230819_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>«Si al casarnos nos enseñan esta foto con diez hijos, hubiéramos salido corriendo»</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-si-casarnos-ensenan-esta-foto-diez-hijos-hubieramos-salido-corriendo-201804230728_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/23/s/familia-martin-carceler-kFsB--620x349@abc.jpg"&gt;No lo tenían calculado pero han acabado siendo doce y no descartan que la familia pueda ampliarse aún más. «Si cuando nos casamos nos enseñan esta foto con diez hijos, salimos corriendo pero han ido viniendo uno a uno y todo se ha ido acomodando», comentan Ramón y Nuria, rodeados de cinco de sus diez vástagos.



Ramón Martín tiene 44 años y es ingeniero de caminos. Su mujer, Nuria Calderer, de su misma edad, es licenciada en Bioquímica. «Nos gustaban los niños como a cualquier pareja de novios pero no pensabámos a priori en tener ningún número determinado pero cada vez que ha venido un hijo ha sido una bendición», aseguran. Son diez «bendiciones» que tienen actualmente de 2 a 18 años: Santiago (18), Paloma (16), Clara (15), Nuria (13), Ramón (11), Juan (8), Teresa (7), Carmen (5), Miguel (3) y María (2). Según sus padres, «la mayor alegría que tienen es cuando les decimos que van a tener un nuevo hermano».


Ramón y Nuria vienen ambos de familias numerosas, aunque no tanto, ella cinco hermanos y él seis. Y ambos coinciden en que la clave de todo es su relación: «Llevamos casi veinte años casados y éste es el primer milagro, porque si Dios no nos hubiera ayudado en el matrimonio a querernos y perdonarnos, o hubiéramos tenido más de uno o dos hijos, o no estaríamos ya juntos, porque somos muy distintos, y siempre hay roces y diferentes formas de pensar»
.


 No se arrepienten de nada y tampoco le dan demasiada importancia a tener a casi un equipo completo de fútbol en casa al que cuidar, vestir y alimentar: «Nuestros padres nos acogieron con alegría y nosotros hacemos lo mismo con nuestros hijos. Es verdad que se renuncia un poco a una vida más cómoda, a algunos proyectos y a un mayor bienestar material pero estamos teniendo una vida plena. A lo mejor si nos hubiéramos metido enseguida en hipotecas o ella hubiera tenido un trabajo exigente, sin posibilidades de excedencias, nuestra historia habría sido otra», cuenta Ramón. 


Urgencias del Virgen del Rocío
 Han ido muchas veces a urgencias infantiles del Virgen del Rocío (caídas y brechas, todas las del mundo)

, han tenido que hacer muchas mudanzas (de un piso de 80 metros cuadrados a uno de 120, de 120 a 180 y de 180 a 210, el último, de momento) y no paran en todo el día, pero se sienten contentos y satisfechos. «Esto es una montaña rusa todos los días. A las 12 llegamos muy cansados pero estamos felices», dicen.


Admiten que pierden la paciencia todos todos los días, desde por la mañana, a la hora de salir del colegio («hora punta» en la casa, con los cuartos de baño a pleno rendimiento y donde a menudo no aparece un zapato), a la hora de la siesta, y antes de dormir. «Los niños pelean, discuten, lo normal, pero tampoco se aburren nunca y tampoco se ponen muchos malos a la vez: es como si esuvieran inmunizados -comenta Nuria-. Hemos pasado rachas malas sobre todo con los tres mayores cuando eran pequeños. Estábamos más agobiados que ahora con los diez», aseguran. 


No se quejan de nada pero reconocen que echan de menos la cobertura familiar (sus padres viven en Granada) y que no han tenido muchas ayudas institucionales. «No hemos tenido muchas ayudas pero nadie tiene familia numerosa pensando en una ayuda de nadie. Uno no es más feliz viviendo para su comodidad, sino entregando tu vida. Hemos aprendido en la Iglesia y de nuestros padres que el que pierde la vida por los demás, la gana». 



Nuria, la madre, lo hizo desde el principio. Bioquímica de profesión, renunció a su carrera para cuidar de su familia. Y dice que no se arrepiente de hacerlo y que se siente feliz «de ser esposa y madre de tantos hijos». 




Ramón es ingeniero de caminos y estuvo trabajando en la Sierra de Cazorla pero se quedó en paro y por consejo de su madre se preparó una oposición a la Junta de Andalucía. La sacó en 2001 y en 2005, aceptó un puesto mejor remunerado en el Ayuntamiento de Alcalá de Guadaira. Seis años después se fue a una empresa pública de aguas, donde trabaja actualmente con unas condiciones económicas más acordes a las necesidades de su familia.




-¿Viene un niño con un pan debajo del brazo?



-Nuestra experiencia es que sí. Con cada embarazo ha llegado una mejora laboral y económica. Nunca esperamos a tenerla para lanzarnos pero así ha sido. No nos ha faltado ni trabajo ni nada importante gracias a Dios. 


De alquiler
Sin embargo, con un familia tan grande ni un buen sueldo da para mucho. No tienen patrimonio y viven de alquiler. «Nuestros hijos no tendrán ninguna herencia pero sí la fe y una educación en valores que les ayude en su vida», comentan.


 A casa de la familia Martín-Calderer viene una empresa cada dos días a traerles la leche, como los bares: consumen unos 150 litros al mes. El frigorífico se llena por la mañana y por la noche está vacío; se ponen cinco lavadoras al día; se consumen cinco o seis barras de pan (casi doscientas al mes), la cuenta normal en la frutería es de unos 45 euros, gastan 50 o 60 euros al mes de agua (las duchas están limitadas a cinco minutos) 80 de luz, 50 de gas, 90 euros al mes (un fijo y cuatro móviles, de momento) y no tienen dinero para caprichos.




Gastan más agua y luz que cualquier familia, por razones obvias. «Hay un bono social de la electricidad pero lo han limitado con un tope de electricidad que nosotros superamos porque somos 12. Debería tenerse en cuenta el número de personas de cada familia. Al menos, en el agua no se nos penaliza por excedernos del consumo máximo», dice Ramón.


Tienen 12 cumpleaños y 10 santos al año, aparte de los reyes. «Nuestros hijos saben que llegamos hasta donde llegamos. Nuestros hijos no pueden ir a todos los cumpleaños a los que les invitan, sería un jaleo en idas y vueltas, pero lo entienden. Nos organizamos y ellos también se preocupan de la logística. Hay muchos días de fiesta al año y normalmente las celebramos en casa. No solemos ir a un mc donalds», reconocen.


Pueden tener unos 2.000 euros de gastos fijos mínimos al mes. «El día 20 ya estamos a cero en el banco y cualquier imprevisto nos desbarata, una avería del coche o de un electrodoméstico, los dentistas. Tenemos que esperar a las pagas extra o a la devolución de Hacienda para equilibrarnos. Ahora mismo tenemos tres ortodoncias. Menos mal que los dentistas nos dan facilidades de pago», cuentan.


La vuelta al cole es muy complicada, mucho más que los Reyes. «Hay libros que no cubre el chequelibro y si multiplicas tres o cuatro por diez euros y por diez que son ya tienes ahí 400 euros. «Nos dejan a veces uniformes pero algunos los tenemos que comprar», comentan.


 «Si uno echa la cuenta de todos los gastos se echa a llorar, pero todo ese es secundario. No todo es el dinero. Nos acostamos todas las noches cansados pero con esperanza y contentos. Nuestros hijos son un futuro para la sociedad», reflexiona Ramón. 


Los hijos mayores aprenden rápido y son un poco «buscavidas» para sus gastos, porque saben lo que hay. Nuestros hijos saben que llegamos hasta donde podemos. «Los mayores tienen que buscarse la vida para sus gastos, saben que no hay para caprichos y cuidan niños o cantan en comuniones para sacarse algún dinero», cuentan.


Villancicos para ver al Papa

La falta de dinero agudiza el ingenio. Los tres mayores querían ir a Cracovia a ver al Papa en 2015 pero no había dinero para pagar el viaje y a la familia se le ocurrió grabar un disco de villancicos para obtener fondos para el viaje. Con un amigo músico lo pudieron grabar y con donaciones voluntarias sacaron el dinero para pagar ese viaje. «¡Nos pidieron más de 800 discos!», recuerdan.


Cuando llegan los reyes magos, el padre abre una hoja excel para que nadie se quede sin regalo. Todos colaboran de alguna manera: uno pone la mesa, otro saca el lavavajillas, todos hacen algo. «Los niños heredan la ropa y saben lo que hay pero creo que somos bastante felices».



-Cuando viene un nuevo hermano a la casa, ¿qué dicen los demás?



-Es la mayor alegría que les podemos dar. Los niños enganchan mucho. Es una alegría enorme y duradera. Los pequeños recurren mucho a los mayores. Los que miman a los pequeños no son los padres sino los hermanos mayores. Sin su ayuda, esto no saldría adelante.


Los problemas de logística son grandes, por ejemplo, el transporte. «Aquí en España sólo se considera turismo hasta 9 plazas, por eso tenemos una furgoneta de 9 plazas, aunque necesitaríamos 12. Por encima, se considera transporte de pasajeros. Aunque existen furgonetas de 12 plazas, no se comercializan ni homologan en España», cuenta Ramón, que recuerda un viaje en 2015 a Luxemburgo. «Tuvimos que ir en dos coches, con la ayuda de un padrino. El fin de semana pasado fuimos a Granada, y los mayores tuvieron que ir en autobús. Por ahora no podemos comprar un segundo coche, así que utilizamos transporte público».


Simplificar

«Nuestro lema es simplificar», dice Nuria, pero no es fácil con doce personas en la casa. Las VPO no les valen porque no tienen más de cuatro dormitorios y literalmente no caben. Necesitarían dos.


Son conscientes de la renuncias que conlleva traer 10 hijos al mundo pero no se cambiarían por nadie. «Con una familia de dos hijos tendríamos casa en propiedad y algun apartamento en la playa pero estamos muy contentos y no cambiamos nada».


Sí cambiarían, si pudieran, las deducciones fiscales a las familias de su tamaño. «Yo no puedo ahorrar nada para pensiones, ni siquiera puedo comprar una vivienda pero el día de mañana a mis hijos van a contribuir a pagar pensiones. Creo que eso debería ser tenido en cuenta. No sólo son las pensiones del futuro, una familia tan numerosa ayuda mucho al consumo: zapatos, ropa, etcétera», dice Ramón. 


Ramón Martín puede desgravar entre 2.400 y 4.500 euros por hijo al año pero aún así le devuelve un tercio de lo que le retienen. 



«A efectos de Hacienda es casi lo mismo tener 5 ó 10. Nos dan lo mínimo en becas porque yo tengo un sueldo alto. Dan 200 euros al mes pero da igual tener 5 ó 10. No me parece justo», dice Ramón.



-¿Nunca se han sentido desbordados?



-La peor época fue con tres pequeños pero una vez que se hacen mayores hay muchos brazos en casa para ayudar y salir a comprar y puedo descansar un ratito después de comer -dice Nuria-. Algunos amigos nos decían que para una familia así hacían falta cuatro padres. Alguno puede pensar que tener diez hijos es algo sobrehumano, que es como subir el Everest, pero en nuestro caso ha sido un camino gradual, por etapas, poco a poco, con la ayuda de la fe en Dios, que no da alegría, fuerzas y sentido a nuestra vida. 



-¿Y la paciencia?



-Va creciendo con cada hijo. No nos parece algo extraordinario. No somos superpadres, somos gente normal.


-De mayores no estarán solos... Alguno de los diez se quedará a cuidarles si es necesario.



-Esperemos porque pensión nos va a quedar poco -bromean los dos.</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<pubDate>Mon, 23 Abr 2018 07:28:36 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-si-casarnos-ensenan-esta-foto-diez-hijos-hubieramos-salido-corriendo-201804230728_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>«Isis fue la Macarena de Hispalis y la Feria estuvo asociada a su puerto»</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-isis-macarena-hispalis-y-feria-estuvo-asociada-puerto-201804230728_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/23/s/ENTREVISTA-MACHUCA-DANIEL-kfXH--620x349@abc.JPG"&gt;Arqueológicamente hablando, Hispalis es para los investigadores la ciudad de las propuestas. Se propone, se planeta, se expone pero, raras veces, se da por sentado de forma contundente un hecho científico. La propia dinámica histórica de la ciudad la ha convertido en una secuencia difícilmente descifrable, con carencia de restos contundentes o de casi imposible contextualización. 



Daniel González Acuña recogió en un magnífico trabajo doctoral las diferentes interpretaciones de la ciudad romana. Y puede decirse que en materia urbanística es referencia obligada. Trabajó en la necrópolis de Carmona y ahora lo hace en Itálica, para proyectarla al mundo a través de las redes. Sostiene que el espíritu de salir siempre adelante es una constante vital de una ciudad eterna.



Usted trabajó en la necrópolis de Carmona. Y puedo entender que sabría explicarnos pedagógicamente qué son las minas de agua que aparecen en el pueblo de forma recurrente. 



En esencia, se trata de un sistema de galerías excavadas en la roca con el objeto de captar agua de los acuíferos y, mediante una red de pozos, extraerla a la superficie.En esencia, se trata de un sistema de galerías excavadas en la roca con el objeto de captar agua de los acuíferos y, mediante una red de pozos, extraerla a la superficie.



Tengo entendido que hay kilómetros de galerías de este tipo. ¿Tanta agua necesitaba una ciudad como Carmo?



Gracias a los sistemas de abastecimiento en época romana se pudo hacer uso de esa agua de maneras nunca vistas hasta entonces, como parece ser el caso de las termas localizadas en la Plazuela de San José.



Usted es autor de un trabajo doctoral sobre el urbanismo de Hispalis. Pero seguimos sin saber dónde estuvo el foro de la ciudad.



Bueno, tenemos indicios claros que apuntan a que existieron edificaciones monumentales relacionadas con los espacios forenses en la zona entre Argote de Molina y calle Mármoles, que fueron desmanteladas hacia el s. VI d. C.



Ni tampoco hay mucha certeza sobre el trazado de sus murallas.



Existen pocos datos directos. En cualquier caso, hubo épocas en la que la ciudad desbordó sus límites, surgiendo nuevos barrios extramuros de carácter artesanales y portuario.



Del anfiteatro ni le cuento, aunque de forma generalizada lo sitúan cerca del Sánchez Pizjuán.



(Risas) Soy escéptico sobre la existencia de un edificio de este tipo en Hispalis, aunque no se me ocurre mejor lugar…



¿La razón de su escepticismo cuál es?



Aparte de no conservarse vestigio alguno, la hipótesis de su existencia se basa casi exclusivamente en la cita recogida en una versión tardía de la pasión de las santas Justa y Rufina, si bien en otra versión más antigua este edificio no es mencionado. Pudiera tratarse, como ocurre en otros lugares, que este dato fuera añadido posteriormente dentro del elenco de tópicos recurrentes de este tipo de relatos.



sted se ha fotografiado para esta entrevista en la calle Mármoles, donde las tres conocidas columnas. ¿Nos puede aclarar si fue un edificio corporativo, una basílica o un templo dedicado a Liber Pater?



Como ya he comentado, el arrasamiento del antiguo foro romano fue consecuencia de la construcción de un complejo eclesiástico, durante el s. VI d. C., al que pertenecerían las columnas hoy emergentes.



¿Cuál fue la Macarena de aquella época?



Isis, sin duda. Hay testimonios de su culto en el área portuaria de Hispalis.



¿Y la feria, la fiesta primaveral por excelencia?



a primavera, como resurrección de la vida, fue celebrada durante la Antigüedad a través de diversos cultos. En Hispalis, como ciudad portuaria, se asociaba también con el inicio de la época de navegación.



Frente a los científicos que sostienen que la gran crisis económica del siglo III hundió la economía portuaria de Hispalis, usted defiende lo contrario. ¿Por qué?



Lo que se observa a nivel urbanístico es una concentración de la ocupación en el núcleo central de la ciudad, así como la presencia de viviendas lujosas junto al surgimiento de otras más modestas.



Es curioso. Pero las excavaciones de la Encarnación ponen de relieve un hecho que se repite a lo largo de nuestra historia: las residencias palaciegas de las élites derivan en casas de vecinos…



Sí, es un proceso que pudimos documentar extensamente en la Encarnación, especialmente a partir del s. V d. C.



Usted trabaja en Itálica, como responsable de poner en las redes a través de los canales habituales el peso histórico de Itálica. ¿Le dejó de apasionar la investigación?



Para nada. Ahora utilizo otros medios para intentar acercar la Historia a más personas. Considero que la comunicación es una tarea fundamental en la valoración social del pasado y de su legado.



La sociedad civil sevillana apuesta por el nombramiento de Itálica como patrimonio de la Humanidad. De lograrse ¿qué beneficios le reportaría a la vieja ciudad de Trajano?



El mayor beneficio para los conjuntos patrimoniales consiste en la valoración por parte de la sociedad que los custodia. Toda acción que favorezca esta identificación será por tanto positiva.



Si eso se viera acompañado de un buen respaldo presupuestario, habría que concederle un triunfo al consejero del ramo, ¿no cree?



Todo reconocimiento de este calibre es, por un lado, resultado de un esfuerzo colectivo y, por otro, la asunción de una enorme responsabilidad.</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<pubDate>Mon, 23 Abr 2018 07:28:25 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-isis-macarena-hispalis-y-feria-estuvo-asociada-puerto-201804230728_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>«No podemos dormir en hoteles ni ir a restaurantes pero somos felices con un bocadillo en un parque»</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-no-podemos-dormir-hoteles-restaurantes-pero-somos-felices-bocadillo-parque-201804230728_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/23/s/familia-marin-gayte-kZnD--620x349@abc.jpeg"&gt;Viven en Ciudad Expo en un piso de cinco dormitorios que lograron adquirir con mucho esfuerzo y donde viven con sus siete hijos, de 7 a 25 años. No son ricos ni del Opus Dei; no pueden dormir en hoteles cuando viajan, ni ir de tapas toda la familia; pero se las arreglan para salir todos juntos. 


«Nos encanta ir por Sevilla y llevarnos en los bolsos sandwiches y bocatas y bebida congelada. Tenemos mucha habilidad porque no podemos entrar en un bar a pedir tres tapas cada uno, pero hemos perdido esa vergüenza y nos vamos a los Jardines de Murillo o a un parque los nueve. Con un bocata y una lata de coca-cola somos felices», dice la madre.



Manuel Martín es arquitecto técnico, trabaja como autónomo y lleva 27 años casado con Inmaculada Gayte, profesora titular de Matemáticas en la Universidad de Sevilla.


Ninguno de los dos se planteó entonces tener una familia tan numerosa pero los niños fueron llegando y ellos recibiéndolos con alegría, uno a uno, hasta ocho, aunque sólo viven siete.


Su primogénita, Inma, de la que conservan fotografías por todas las habitaciones de la casa, nació con una discapacidad y falleció con 18 años; fue ella, tal vez, la que les animó a tener más hijos. «Cuando nació -recuerda su madre- nos dijo un médico que debía de de hacerme pruebas si volvía a quedarme embarazada porque existía el riesgo de volver a tener otro hijo con discapacidad, pero tuve otros siete embarazados no me las hice nunca porque no queríamos cerrar la puerta a nada». 


De la discapacidad de su hija aprendió muchas cosas y fue ella la que le dio la tranquilidad, la paciencia y la fuerza para poder seguir incrementando su familia. «Con Inma al principio no lo llevaba bien porque la gente la miraba mucho por la calle y me ponía negra que alguien volviera la cabeza para mirarla, y a veces íbamos a un restaurante y ella gritaba y se creaba una situación incómoda, pero luego me di cuenta de las cosas buenas que me trajo. Mucha gente se acercó a preguntarme por ella», cuenta su madre.


Después de Inma, que falleció de gripe A cuando ella estaba embarazada de su octavo hijo, Daniel, que ahora tiene 7 años, vinieron siete más, todos sanos. Sus amigos les decían con cada nuevo embarazo si no tenían televisión en casa


-¿Es verdad que un niño trae un pan debajo del brazo?



-Sí, es verdad -contestan los padres al unísono-. Cada hijo nos ha traído una mejora profesional. 


Aparejador y matemática

Manuel, el padre, empezó a trabajar de delineante y decidió ya casado estudiar arquitectura técnica para mejorar su perfil laboral y su nivel de ingresos. Logró un trabajo bien remunerado en una empresa privada pero cuando llegó su quinto hijo vio que su horario de trabajo no le permitía conciliar su vida laboral y familiar y le anunció a su empresa que lo dejaba. Su jefe no lo permitió y le ofreció que siguiera trabajando para ellos como autónomo con un horario de trabajo mucho más flexible. «Tuve miedo de no encontrar otro empleo pero mi familia era lo más importante y mis hijos me dieron la fuerza para dar ese paso. Todo salió bien, pude ganar más dinero y ayudar más en casa», comenta.


Con el boom inmobiliario sus ingresos se multiplicaron pero con la crisis se acabaron multiplicando por cero. «En 2011 no sólo no ganaba dinero sino que lo perdía, pero no me desesperé. El dinero a veces te hace perder la cabeza y cuando sobra te metes en cosas que no debes», confiesa Manuel. «El dinero es necesario pero es mejor que no sobre», corrobora Inma.


Él tiene cinco hermanos y sabía ya lo que era una familia numerosa; Inma, su mujer, no. Es hija única y siempre quiso tener hermanos. «No quería que a mis hijos les pasara lo mismo que a mí, esa soledad, pero nunca pensé que tendría ocho hijos. De novios pensábamos en lo bonito que sería llevar tres niños en el asiento de atrás del coche, pero nunca siete», reconocen. Ahora van 9 a todas partes en una Citroen Vito.



La madre, una excelente estudiante, tardó más años de la cuenta en lograr su plaza de profesora titular de Matemáticas en la Universidad de Sevilla. «Acababa de empezar a trabajar cuando nació Inma y leí mi tesis cuando ya tenía tres hijos. Cuando saqué mi plaza de profesora ya tenía cinco hijos, Todo fue más despacio por la maternidad pero los hijos te sacan la fuerza de donde crees que ya no hay», comenta Inma.



-¿Llegan a finales de mes?



-Ahora sí, pero hemos pasado etapas en las que no. Cuando éramos más jóvenes y teníamos sólo cuatro hijos, el día 20 ya teníamos la cuenta a cero. Compensábamos con las paga extra.


Sin saber freír un huevo
 En la casa de los Martín-Gayte los gastos no son los de una familia normal. Consumen unos cinco litros de leche al día y cuando van a la frutería se dejan allí unos 50 euros. Gastan unos 1.200 euros al mes en fruta, carne y pescado y unos 1.800 euros de gastos fijos. «El gasto de cada miembro de nuestra familia era de unos 400 euros al mes cuando éramos 5, es decir, unos 2.000 euros en total, para vivir normal, sin pasar apreturas ni abusar de nada. Con nueve el gasto por miembro es más bajo, unos 300 euros, unos 2.700 euros al mes», comenta Manuel, que incluye la ropa y los gastos escolares.


 Reconocen que no pueden viajar de hotel en hotel y que siempre buscan algún apartamento en que quepan nueve personas «en el que se pueda cocinar», aclara Inma. Ella se casó sin saber casi freír un huevo pero tuvo que aprender. Con éxito y sin dejar de trabajar en la Universidad.



-¿No se considera una heroína, una supermadre?



-Para nada. No me considero nada especial. Como padres hemos conseguido salir de nuestro egoísmo y del materialismo de la sociedad actual. Lo que me da pena es que el mundo esté montado para disuadir a las mujeres de que tengan hijos. Todo se pone en contra de nosotras y de los padres. La baja maternal es muy corta, debía durar un año como en los países nórdicos. Y en las empresas se debía de favorecer la conciliación.





Su marido coincide con ella y lanza otra reflexión muy actual sobre las pensiones: 
«

Un matrimonio con muchos hijos acorta la carrera profesional de las madres. Con menos hijos, Inma habría tenido un sueldo más alto y una pensión más alta cuando se jubile. Nuestros siete hijos nos pagarán nuestras pensiones y las de personas que no han tenido hijos o han tenido sólo uno o dos. Creo que eso debería tenerse en cuenta», asegura.




Resistentes a las enfermedades
Los hijos de familias muy numerosas se vuelven más resistentes a las enfermedades que los de otras más reducidas. «A mis hijos les decía siempre que no nos avisaran salvo que se encontraban realmente mal. Y siempre los animábamos: «Esto no es nada, le decíamos, si veíamos que tenían un poco de fiebre. Y la verdad es que se han criado más fuertes. Hemos sido especialistas en curar a los niños del estómago, en dietas blandas: la misma vida te hace ser especialistas», dice Inma.


También son especialistas en mudanzas. Han tenido que hacer varias desde que se casaron, a medida que iba creciendo la familia. Empezaron viviendo de alquiler en un piso de tres dormitorios pero pronto se les quedó pequeño.



-¿Impera la armonía en una familia tan numerosa? ¿Es cierto que los hermanos lo comparten todo y que los mayores cuidan de los pequeños?



-De mayores se vuelven más egoístas. Se comparte y se ayuda, pero es verdad que se piensa que en las familias numerosas todo es armonía y todo se lleva bien, pero son como las familias normales, de menos miembros: se pelean, hay discusiones y se quejan de que si ha hecho esto su hermano o no. Ese egoísmo está en la naturaleza humana. Ahora bien, en cuanto llegaba un plato de croquetas todos mis hijos saben perfectamente cuántas le tocan a cada uno. Y si la división no es exacta, saben cuántos trozos le tocan a cada uno.


Inma y Manuel forman parte desde hace siete años de un grupo familiar de la Iglesia Católica y dicen que han entregado la vida a sus hijos y que ellos tendrán que hacerlo también con los suyos, cuando los tengan: «A veces pienso que no sé como logramos salir adelante. Dios nos ayudó». El padre calcula que «en los 27 años que llevamos casados habremos salido solos unas veinte veces». Y la madre confiesa que «cuando estamos solos los dos, sin los niños, la verdad es que estamos un poco raros». «Pues yo no tanto», dice él.</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<pubDate>Mon, 23 Abr 2018 07:28:16 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-no-podemos-dormir-hoteles-restaurantes-pero-somos-felices-bocadillo-parque-201804230728_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Las familias numerosas de 5 hijos o más suben casi un 15 % en Sevilla, pese a la caída de la natalidad</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-familias-numerosas-5-hijos-o-mas-suben-casi-15--por-ciento-sevilla-pese-caida-natalidad-201804222312_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/23/s/familia-serrano-candau-kvwC--620x349@abc.jpg"&gt;Aunque la tasa de natalidad en Sevilla mantiene un descenso sostenido desde hace años (en 2012 era de 9,86 nacimientos por cada mil habitantes y ahora está en torno a los 8,99, por debajo de la llamada «tasa de reposición»), se da la paradoja de que durante los últimos cinco años el número de familias numerosas no deja de crecer. 


Nacen menos niños pero cada vez hay más familias de tres o más miembros. Resulta especialmente llamativa la evolución de las familias numerosas de categoría especial en la provincia (5 hijos o más) cuyo número creció casi un 15 por ciento en 2017 (de 2.380 a 2.796). 


El número de familias numerosas de categoría general (de 3 a 5 hjos) también creció en la provincia de Sevilla a ritmo de dos dígitos en 2017 y pasó de 27.746 a 31.263. Este incremento no es flor de un año sino una tendencia consolidada durante el último lustro, según datos de la Consejería de Igualdad y Políticas Sociales. 


En 2013 había 25.242 familias numerosas de categoría general y no ha dejado de incrementarse desde entonces. En 2015 eran 27.343 (casi un 8 por ciento más) y en 2016 ascendieron a 27.746. El mayor salto estadístico, no obstante, se produjo el pasado año hasta las 31.263, casi un 14 por ciento más. 


Más ayudas
El sostenimiento de las pensiones futuras depende de la población activa y las más de 34.000 familias numerosas de la provincia de Sevilla reivindican su aportación al mantenimiento del sistema de bienestar social pidiendo ayudas fiscales, más becas educativas y alguna mejoras en los suministros básicos de luz, gas y agua, unas reivindicaciones que Blanca Civantes, gerente de la Asociación de Familias Numerosas de Sevilla, considera justas: «La natalidad no deja de bajar y a este paso no habrá suficiente población activa para pagar las pensiones y ésa es una razón de peso para apoyar desde las administracines públicas a las familias numerosas».


En España hay ayudas fiscales y deducciones pero son bajas comparadas con otros países como Francia, Alemania, Holanda, Dinamarca, Irlanda, Luxemburgo o Australia, donde se dan ayudas mensuales de 200 a 300 euros mes por hijo. Para las familias numerosas de 5 hijos o más las deducciones son insuficientes para el elevado gasto que estas familias tienen que afrontar , las cuales, por añadidura, no distinguen, a las familias que tienen 5 hijos de las que tienen 8 ó 10 porque se aplican por «unidad familiar» y no por el número de hijos, como en casi toda Europa.




La Asociación de Familias Numerosas de Sevilla también está detectando retrasos de hasta tres años en el pago de ayudas por nacimientos, lo que ha motivado la intervención del Defensor del Pueblo. «Hay ayudas de 2013 aún por abonar en Sevilla», asegura Civantes, madre de cinco hijos, que ha mantenido reuniones con representantes de la Junta que justifican los retrasos por «problemas de tesorería», aunque existe un compromiso verbal —afirma a ABC— «de liberar 6 millones de euros para hacer frente a estas ayudas que contempla la ley».


También piden las familias numerosas sevillanas una normativa escolar como la de la Comunidad de Madrid que facilita el reagrupamiento de hermanos en el mismo colegio, algo que consideran «elemental» pero que no siempre es posible en Andalucía en virtud de la «ratio» de alumnos por aula. «Hay que actuar con más flexibilidad para que ningún hermano esté en un colegio diferente», pide la asociación.


Otro problema al que se enfrentan estas familias es el de los suministros energéticos. «El bono social de la luz nos lo querían quitar pero al final logramos evitarlo, aunque nos han puesto un límite de consumo de 3.000 kwh que no tiene en cuenta los hijos que vivan en la casa, da igual si son 3, 6 ó 9», comenta Civantes, que pide que ese tope se ajuste a los miembros de la unidad famililar. Con el agua sí han podido evitar con Emasesa y Aljarafesa la penalización por elevado consumo.


La falta de plazas en las guarderías públicas es otro de los obstáculos que sufren estas familias y que frenan la natalidad en parejas que desearían tener una mayor descendencia. «Son más caras que las privadas», dice Civantes. También piden que se aumente el permiso de maternidad y paternidad en el caso de las familias numerosas. 


«A más del 50 por ciento de las mujeres en edad de procrear les gustaría tener más hijos pero ante esa perspectiva se echan a temblar —asegura Civantes—. No se puede permitir que ninguna mujer tenga que elegir entre tener un trabajo y un hijo, o entre una hipoteca y un bebé», A su asociación han llegado denuncias de mujeres que se encontraron con el despido en su empresa tras incorporarse de la baja maternal.


Otra petición unánime es la rebaja del IVA de los pañales, idéntico (21 por ciento) al de las bebidas alcohólicas y las joyas. «Es una indecencia que se considere un lujo», dicen.



Casi el 90 por ciento de las familias numerosas de Sevilla tiene 3 hijos. La legislación actual reconoce esta categoría a las familias con dos hijos si uno de ellos tiene una discapacidad, aunque estadísticamente su número no es relevante, según la Consejería de Igualdad y Políticas Sociales. Son familias de barrios populares como Polígono Norte, Los Príncipes, El Cerezo y Macarena Tres Huertas las que cuentan con un mayor número de miembros.


Ayudas para familias de economía sumergida

Amalia Serrano, dermatóloga, y Jesús Candau profesor de FP, tienen cinco hijos de entre 5 y 13 años (Cari, Juan Pablo, Jesús, Amalia y Reyes). Ninguno de los dos tenía la idea de formar una famillia tan numerosa. «Vinieron uno a uno y todo fue encajando. Es importante estar enamorado de tu pareja para plantearse una familia de siete miembros;si no, sería una locura», comenta. 


Amalia trabaja en el hospital Virgen Macarena y echa de menos para todas las madres una mayor flexibilidad en los horarios laborales. «Veo que no está del todo conseguido pero las cosas van mejorando. Yo con mi segundo hijo me quedé en paro unos meses porque me cogió la baja maternal y no me renovaron el contrato», recuerda. 


Esta joven dermatóloga echa de menos más ayudas para guarderías públicas «que se las llevan casi siempre familias con economías sumergidas, igual que casi todas las ayudas sociales», se lamenta.


También pide más facilidades en los colegios y en los gastos escolares «porque hay muchas cosas que comprar, libros, ordenadores y otras cosas». Amalia ha ido cambiando mucho de trabajo buscando conciliación familiar. Cuando nació su primera hija trabajaba sólo de tarde y cuando entraron sus hijos en el colegio pudo acumular jornada y criar «bastante bien» a sus hijos librando lunes y viernes. 


Buscando esas jornadas compatibles con el cuidado de sus hijos fue a Constantina: «Siempre he optado por los hospitales y centros de salud que me ofrecían los mejores horarios». 


Reconoce que «los niños mayores ayudan mucho y cuidan de los pequeños y que en su familia comparte más. Mis hijos son una piña, van todos a una». Como otras muchas familias numerosas, afimra que «el mejor regalo que se le puede hacer a un niño no es un juguete sino un hermano».


A pesar del aumento de familias numerosas de categoria general y especial, la tasa de natalidad no remonta. En Sevilla nacieron el último año menos niños que durante la Guerra Civil, a pesar de que la población era entonces la mitad de la actual. En 1975 nacían tres niños por cada persona que fallecía y ahora apenas nace uno (1,2). 


La catedrática de Geografia Humana de la Universidad de Sevilla, Josefina Cruz Villalón, advierte que «la ciudad se encuentra al límite del relevo generacional» y el sociólogo Alejandro Macarrón alerta en «El suicidio demográfico de España» de los riesgos de la caída de nacimientos a medio y largo plazo. También pide medidas de fomento de la natalidad que eviten lo que algunos expertos vaticinan ya como un «invierno demográfico» de dimensiones apocalípticas, aunque eso será, o sería, dentro de ochocientos años.</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<pubDate>Sun, 22 Abr 2018 23:12:21 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-familias-numerosas-5-hijos-o-mas-suben-casi-15--por-ciento-sevilla-pese-caida-natalidad-201804222312_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Las cifras de visitantes respaldan el modelo de Feria del gobierno de Espadas</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/feria-abril/sevi-feria-abril-sevilla-2018-nuevo-modelo-consolida-superar-esta-edicion-registros-record-2017-sevilla-201804221857_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/22/s/portada-feria-abril-kmdB--620x349@abc.jpg"&gt;La Feria de Abril de Sevilla 2018 se cerró en la noche de este sábado con unas cifras que incluso superan los registros récord del año 2017 y que reflejan la consolidación del modelo de sábado a sábado y la importancia de que siempre se garantice un día festivo. Se puede así mantener, de acuerdo con los criterios fijados en el estudio elaborado por la Universidad de Sevilla de 2009 -que apuntaba a una afluencia diaria de 492.924 personas-, la estimación de asistentes a la Feria del pasado ejercicio (más de 3,6 millones de personas) y el impacto económico total que alcanzaría los 830 millones de euros en este año. Todo ello, sin ningún incidente de gravedad.


«Ha sido una gran feria con unos números que demuestran que el modelo ya está consolidado, que permite que los sevillanos y sevillanas tengamos más posibilidades para disfrutar de la Feria y, al mismo tiempo, favorecer que sean más personas quienes visiten nuestra ciudad durante esta semana», explicó el delegado de Seguridad, Movilidad y Fiestas Mayores, Juan Carlos Cabrera, quien destacó que ha sido fundamental el enorme dispositivo puesto en marcha por Ayuntamiento de Sevilla, Junta de Andalucía y Gobierno central coordinado desde el Cecop y con la participación de servicios como Lipasam, Tussam, Parques y Jardines, Urbanismo, Movilidad, Policía Local, Policía Nacional, unidad adscrita, Guardia Civil, Protección Civil, Bomberos, 061, dispositivo sanitario, Metro o Emergencias 112.


Todos los indicadores de asistencia y de funcionamiento de la Feria han sido iguales o incluso superiores a los de la edición del pasado año pese a que en 2017 coincidió con un puente con una festividad nacional (1 de mayo) y a que este año tanto el inicio como el final de la Feria han estado condicionados por la lluvia.


Por primera vez este año, Fiestas Mayores, a través de un acuerdo con la empresa Bosch, ha realizado un estudio sobre el número de accesos a la Feria que se realizan a través de la portada, un estudio que permite concluir que han accedido a través de la entrada principal 794.613 personas, siendo los días de más afluencia entre el miércoles y el viernes de Feria.


Las cifras
La empresa municipal de limpieza Lipasam ha cerrado la Feria con la recogida de 1.644.710 kilos de residuos, lo que supone un 2,4% más que el año pasado. Se ha incrementado además la recogida selectiva con un 8,7% más de vidrio y un 6,3% más de papel y cartón. EL aceite usado se mantuvo prácticamente igual (con un descenso del 1,3%) y se realizaron 947 acciones formativas. Los datos de Emasesa por su parte reflejan un volumen de consumo de agua de 32.255 metros cúbicos durante la Feria siendo el miércoles el día de más consumo, y el lunes el de menos.


En cuanto al transporte público, desde el sábado del alumbrado hasta el sábado de los fuegos, Tussam ha transportado al recinto ferial 1.280.441 viajeros, un 0,3% más que en la feria del año pasado. Este incremento ascendería al 1,3% si no se considera la lanzadera gratuita que une el aparcamiento del Charco de la Pava (P-13) con el recinto ferial. El día de mayor demanda fue el miércoles 18 de abril, día festivo, con 205.885 viajeros seguido por el martes 17 de abril con 198.623 viajeros. 


La línea que más viajeros ha transportado durante el periodo de Feria ha sido la Lanzadera del Aparcamiento P13 con 253.315 viajeros, a pesar del descenso del 3,7% motivado fundamentalmente por la existencia del día festivo de ámbito nacional del año pasado. Le siguen la Lanzadera especial Prado-Feria con 200.053 viajeros, la circular C2 con 198.380 viajeros y la circular C1 con 180.072 viajeros. Las líneas que más crecen han sido la 41 Los Remedios – Plaza la Magdalena, con 50.726 viajeros y un incremento del 8,2% y la circular C1 con 180.072 viajeros y un incremento del 5,7%.


En lo que respecta a los carruajes que han accedido al Real, han sido un total de 4.772, lo que supone un 1,2% más que el año pasado.


Los aparcamientos rotatorios gestionados por Aussa cerraron el sábado de Feria con una cifra similar a la del año pasado, con 36.562 vehículos, lo que supone un 1,3% menos que en 2017.


En cuanto a los servicios turísticos, se han realizado un total de 22 rutas por la Feria y la Caseta turística, un proyecto de colaboración entre Fiestas Mayores, el Consorcio de Turismo y Fibes, se ha consolidado con la asistencia de más de 43.000 personas con tres pases de actuaciones. Se han concentrado 18 recepciones de empresas y una media de 80 reservas diarias realizadas a través de hoteles. Se distribuyeron más de 40.000 invitaciones entre los hoteles. Este servicio además volvió a lograr la convivencia entre público sevillano y turistas de distintas nacionalidades.


Por último, a lo largo del día de este domingo las atracciones han bajado entre 1 y 2 euros sus precios gracias a un acuerdo con Fiestas Mayores para que se quedaran hoy en el recinto hasta las 22.00 horas.</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<category domain="Feria De Abril">Feria De Abril</category>
<pubDate>Sun, 22 Abr 2018 18:57:02 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/feria-abril/sevi-feria-abril-sevilla-2018-nuevo-modelo-consolida-superar-esta-edicion-registros-record-2017-sevilla-201804221857_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La antigua residencia universitaria de los Bermejales se integrará en el parque Guadaíra</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-antigua-residencia-universitaria-bermejales-integrara-parque-guadaira-201804221806_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/22/s/residencia-bermejales-parque-kqQD--620x349@abc.jpg"&gt;El Ayuntamiento de Sevilla, a través de la Delegación de Parques y Jardines y en coordinación con el distrito Palmera-Bellavista y la dirección de Patrimonio, ha aprobado la incorporación al Parque Guadaíra de una parcela de 19.000 metros cuadrados que forma parte del solar que albergó hasta 2014 la residencia universitaria de Bermejales.



De esta forma, se realizarán las labores necesarias de adecuación y recuperación como zona de uso público a través del nuevo contrato de conservación y mantenimiento de las zonas verdes de la ciudad, según ha informado este domingo el Ayuntamiento en una nota.


La parcela se encuentra tras el hotel Al Andalus, entre las avenidas de Jerez, de Holanda y de Italia. Se trata de una superficie de 19.000 metros cuadrados calificada en el PGOU como espacio libre-parque urbano que forma parte de una parcela más amplia en la que se ubicaba hasta su desmantelamiento en 2014 la residencia universitaria de Bermejales.


La Junta de Gobierno ya ha aprobado la cesión desde el área de Patrimonio a Parques y Jardines de este suelo para que se inicie su recuperación, según confirma el Consistorio.


Desde el Ayuntamiento explican que, tras la desaparición del equipamiento universitario en 2014, el suelo quedó «sin un uso definido, lo que provocó su deterioro y una falta de conservación y mantenimiento debido a la imposibilidad de incorporarlo al anterior contrato para las zonas verdes y el arbolado de la ciudad debido a sus recursos insuficientes y a la imposibilidad por tanto de incorporar nuevos espacios».


Una vez en vigor el nuevo contrato, el área de Parques y Jardines, en coordinación con el distrito, ha puesto en marcha el proceso para la incorporación de esta superficie al parque como nuevo espacio libre iniciando así su recuperación para uso público.


En paralelo, «se trabajará con entidades y residentes de la zona para realizar actuaciones que mejoren esta superficie y la adapten a las necesidades de la ciudadanía».


«Era un compromiso de este gobierno recuperar esta parcela que se encontraba deteriorada desde 2014 y cumplir con la programación del PGOU de que esa superficie fuera un ámbito de ampliación del Parque de Guadaíra incorporando un nuevo espacio libre para Bermejales», ha manifestado el delegado municipal de Parques y Jardines, David Guevara.


Desde el Ayuntamiento ponen de relieve que esta intervención se suma a otras actuaciones puestas en marcha en este mandato en la zona, como la construcción de un nuevo centro deportivo con campos de fútbol, pistas de pádel, gimnasio y campo de golf en Bermejales, que lleva aparejada también nuevas zonas verdes en este entorno.</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<pubDate>Sun, 22 Abr 2018 18:06:59 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-antigua-residencia-universitaria-bermejales-integrara-parque-guadaira-201804221806_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Abierta una nueva convocatoria para convertir taxis adaptados en convencionales en Sevilla</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-abierta-nueva-convocatoria-para-convertir-taxis-adaptados-convencionales-sevilla-201804221802_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/22/s/taxi-adaptado-sevilla-kV7E--620x349@abc.jpg"&gt;El Instituto Municipal del Taxi de Sevilla, perteneciente al Ayuntamiento hispalense, promueve una nueva convocatoria para la conversión de licencias
taxi adaptado a personas de movilidad reducida en licencia de taxi convencional, toda vez que el procedimiento inicial impulsado ya en 2017 concluyó el pasado mes de enero, con la aprobación de 23 de las 50 solicitudes formalizadas por los 159 taxistas que hasta ese momento operaban con este tipo de licencia.


Fue el pasado mes de septiembre de 2017 cuando el Instituto Municipal del Taxi abría una convocatoria destinada a la conversión de licencias de taxi adaptado a personas de movilidad reducida, a licencias convencionales.


Según los términos de dicha convocatoria, recogida por Europa Press, una vez «superado el cinco por ciento de licencias de taxi para vehículo adaptado en relación con la flota existente» en la capital andaluza, y merced al convenio rubricado en 2016 entre el Ayuntamiento hispalense y las asociaciones mayoritarias del sector local del taxi, «procede abrir un plazo para que los titulares de licencias de eurotaxi puedan solicitar su conversión a licencia de taxi convencional».


Tal convocatoria estaba así destinada a «seleccionar titulares de licencia de eurotaxi que deseen convertir la misma en licencias de taxi convencional», si bien el procedimiento estaba «limitado» al «mantenimiento del cinco por ciento de la flota de vehículos adaptados», toda vez que en aquellos momentos, el Ayuntamiento defendía que la ciudad contaba con 159 taxis adaptados, el 7,9 por ciento de una flota que ronda los 2.000 vehículos.


A la convocatoria concurrieron un total de 50 taxistas de los 159 titulares de licencias de taxi adaptado y, finalmente, a finales de enero fueron autorizadas 23 de las solicitudes, al reunir estos taxistas "las condiciones requeridas" y "haberse superado el requisito del mantenimiento" del cupo del cinco por ciento de vehículos adaptados en el conjunto de la flota de taxis.


La nueva convocatoria, según los términos de la misma «se mantendrá abierta hasta fin del presente año 2018».


Según dichos términos, «examinadas las solicitudes», y siempre que las mismas cumplan los requisitos estipulados, «si el número de eurotaxis en el municipio de Sevilla supera el mínimo legal exigido, se procederá a dictar resolución autorizando la conversión», toda vez que «si el mínimo legal de eurotaxis pudiese disminuir como consecuencia del otorgamiento de las autorizaciones de conversión solicitadas, antes de que se otorguen dichas autorizaciones se exigirá a las siguientes transmisiones que se vayan a efectuar ante el Instituto del Taxi, que el vehículo sea accesible, quedando por tanto suspendido el otorgamiento de la autorización hasta tanto se incorporen los vehículos eurotaxis necesarios».


En cualquier caso, para acogerse a esta nueva convocatoria, según se insiste en la documentación de la misma, es necesario «una antigüedad como eurotaxi de cinco años o más, a fecha de la solicitud de conversión a taxi convencional».</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<pubDate>Sun, 22 Abr 2018 18:02:38 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-abierta-nueva-convocatoria-para-convertir-taxis-adaptados-convencionales-sevilla-201804221802_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Sevilla es la séptima provincia de España donde más marihuana se ha inacutado</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-sevilla-septima-provincia-espana-donde-mas-marihuana-inacutado-201804221801_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/22/s/marihuana-sevilla-guardiacivil-kVjH--620x349@abc.jpg"&gt;Sevilla es la séptima provincia de España donde se ha incautado más marihuan
a por las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado un total de 82.453 plantas de marihuana, entre 2013 y 2016. 


Además, cuatro de las ocho provincias andaluzas, Granada y Málaga, que ocupan los dos primeros puestos, y Sevilla y Almería, situadas en los puestos séptimo y noveno, respectivamente, están entre las diez de toda España donde más plantas de marihuana se han incautado desde el año 2012.


Así se desprende de los datos que ha ofrecido el Gobierno de la Nación en respuesta escrita, a la que ha accedido Europa Press, a las preguntas que sobre este asunto había planteado el diputado nacional del PSOE por Córdoba, Antonio Hurtado, quien quiso saber «¿Cuántas han sido las actuaciones sobre cultivos de marihuana por provincias?» entre 2012 y 2017.


Ante ello, el Ejecutivo central ha aclarado, en primer lugar, que «hasta el año 2012 las plantas se contabilizaban por peso y, a partir de ese año por unidades», mientras que, respecto al año 2017, el Gobierno ha señalado que «no se encuentran disponibles los datos» aún, "al estar en pleno proceso de integración, evaluación y análisis".


De esta forma y en base al número de plantas incautadas entre 2013 y 2016, la provincia que encabeza la lista es Granada, con un total de 230.324 plantas aprehendidas, ocupando el segundo lugar en esta lista de ámbito nacional la también provincia andaluza de Málaga, con 146.451 plantas de marihuana incautadas en los cuatro años reseñados.


En el tercer puesto se sitúa la provincia de Alicante, donde se han incautado un total de 120.030 plantas de marihuana entre 2013 y 2016, periodo durante el cual en Valencia se han aprehendido un total de 114.466 plantas, ocupando así la provincia levantina el cuarto puesto en esta clasificación estatal.


En quinto lugar se coloca la provincia de Barcelona, en la que el número de plantas de marihuana incautadas durante el cuatrienio en cuestión ha alcanzado la cifra de 87.128, mientras que, en el sexto puesto está la comunidad autónoma uniprovincial de Murcia, donde las plantas incautadas han sido 84.938.


En Madrid se han aprehendido 60.008 plantas, lo que coloca a esta comunidad autónoma uniprovincial en el octavo lugar.


La clasificación la cierran, en cuanto a los diez primeros puestos, la provincia andaluza de Almería, en la que se han incautado 59.825 plantas de marihuana, lo que la sitúa en el noveno lugar de la lista, mientras que cerrándola se colocan las Islas Baleares, en las que se han aprehendido un total de 37.471 plantas.


En cuanto a las cuatro restantes provincias andaluzas, todas se sitúan en puestos alejados de los diez primeros, habiéndose incautado en Córdoba en el mencionado cuatrienio un total de 14.521 plantas de marihuana; en Jaén, 13.788; en Cádiz, 13.055, y en Huelva, un total de 9.760 plantas de marihuana.</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<pubDate>Sun, 22 Abr 2018 18:01:10 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-sevilla-septima-provincia-espana-donde-mas-marihuana-inacutado-201804221801_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Las Amazonas andaluzas recuerdan la importancia de la mujer en la Feria de Abril de Sevilla 2018</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/feria-abril/sevi-amazonas-andaluzas-recuerdan-importancia-mujer-feria-abril-sevilla-2018-201804221411_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/22/s/amazonas-fotos-sevilla-kAdE--620x349@abc.jpg"&gt;La Feria de Sevilla se ha llenado de colorido con una veintena de amazonas que, a lomos de sus cabellos, han protagonizado el V Paseo de la Asociación Andaluza Monta a la Amazona. 


Procedentes de toda la comunidad autónoma y dirigidas por su presidenta, Milagros Calderón, las amazonas se han convertido hoy en las mejores embajadoras de la Feria de Abril y han realizado un paseo por las principales calles de la ciudad y también por el Real para recordar el importante papel de más mujeres que montan a la amazona y que acuden desde hace más de 170 años al recinto ferial con sus caballos, apoyando la fiesta y las tradiciones.


Las amazonas acudieron a una recepción en la Caseta Municipal de Sevilla, donde fueron recibidas por el presidente de la Diputación, Fernando Rodríguez Villalobos.


En dicho Acto, Carlos Zenil, en representacion de las Escaramuzas de los Charros del Pedregal (Mejico) les hizo entrega de una placa de reconocimiento, sellando asi el Hermananiento que tuvo lugar justamente hace un año, entre las Amazonas Andaluzas y Mejicanas estrechando aun mas las las relaciones entre España y México.</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<category domain="Feria De Abril">Feria De Abril</category>
<pubDate>Sun, 22 Abr 2018 14:11:31 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/feria-abril/sevi-amazonas-andaluzas-recuerdan-importancia-mujer-feria-abril-sevilla-2018-201804221411_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Dos casetas afectadas por un incendio en la Feria de Abril de Sevilla 2018</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/feria-abril/sevi-casetas-afectadas-incendio-feria-abril-sevilla-2018-201804221241_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/22/s/bomberos-incendio-sevilla-U30345207961SjF--620x349@abc.jpg"&gt;Una llamada telefónica al Servicio de Emergencias de Andalucía 112 ha alertado este domingo de un incendio que ha afectado a dos casetas de la calle Juan Belmontede en la Feria de Abril de Sevilla. Hasta el lugar se han desplazado efectivos del Servicio de Extinción de Incendios del Ayuntamiento de Sevilla, Policía Local y servicio sanitario. No hay heridos y las primeras investigaciones señalan a un problema eléctrico como principal causa, aunque habrá que esperar a la pertinente investigación. 


Según fuentes consultadas por ABC de Sevilla, el fuego se ha producido sobre las 12.00 horas de este domingo y ha afectado a dos casetas de la calle Juan Belmonte, concretamente en la 95 y 97. La primera de ellas es La Voltereta y la segunda Leopoldina Guzmán Romero, según el listado del Ayuntamiento hispalense.




[La Feria de Abril de 1964, la más trágica de Sevilla: un muerto y 67 casetas en llamas]



El fuego se ha originado en la caseta Leopoldina Guzmán Romero (97) y posteriormente se habría propagado hasta La Voltereta (95), han afirmado fuentes municipales, aunque habrá que esperar a la pertinente investigación para esclarecer los hechos.


Extinguido el incendio que afectó a dos casetas en C/ Juan Belmonte, 95 y 97 #FeriaSevilla18
Se ha iniciado, por causas que se investigan, durante los trabajos de desmontaje.
Rápida actuación de los efectivos de #Bomberos y #PolicíaSevilla destacados en el Real de la Feria pic.twitter.com/tEBSt7HqRi— Emergencias Sevilla (@EmergenciasSev) 

22 de abril de 2018Tras el suceso, el Sindicado Andaluz de Bomberos (SAB) ha denunciado que se hayan retirado dos de los cuatro retenes montados en la Feria antes de que se desaloje completemente el recinto. Así, han señalado a este medio que el protocolo de seguridad, del cual se les informó para la Feria de Abril, «ha sido incumplido por parte del Ayuntamiento» y, por ello, «vamos a tomar las medidas necesarias para que no vuelva a ocurrir».</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<category domain="Feria De Abril">Feria De Abril</category>
<pubDate>Sun, 22 Abr 2018 12:41:53 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/feria-abril/sevi-casetas-afectadas-incendio-feria-abril-sevilla-2018-201804221241_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Un jurado popular enjuicia desde este lunes al acusado de asesinar a un indigente en la Plaza Nueva</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-jurado-popular-enjuicia-desde-este-lunes-acusado-asesinar-indigente-plaza-nueva-201804221206_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/22/s/asesinato-plaza-nueva-kYRD--620x349@abc.jpg"&gt;Un jurado popular enjuicia a partir de este lunes en la Audiencia Provincial de Sevilla a un acusado de asesinar a un indigente en la Plaza Nueva de la capital hispalense el día 19 de septiembre de 2016, hechos por los que la Fiscalía le reclama 18 años de cárcel.


De este modo, este lunes, 23 de abril, tendrá lugar la constitución del jurado popular en la Audiencia Provincial de Sevilla, las alegaciones previas de las partes personadas en este procedimiento y la declaración del acusado, mientras que el día 24 de abril declararán los testigos y el día 25 comparecerán los peritos.



La Fiscalía de Sevilla reclama para el acusado 18 años de prisión por un delito de asesinato a cuenta de unos hechos que habrían tenido lugar en la noche del día 19 de septiembre de 2016 en la Plaza Nueva de la capital hispalense, cuando el acusado acabó con la vida de la víctima tras clavarle «repetidamente» un cuchillo «de grandes dimensiones».



En el escrito de la Fiscalía, al que ha tenido acceso Europa Press, se expone que el día 19, sobre las 22 horas, el acusado, mayor de edad y con antecedentes penales no computables a efectos de reincidencia, se encontraba en la Plaza Nueva de la capital, donde coincidió con la víctima, que estaba acompañado por dos amigos. Todos ellos eran conocidos por haber acudido con regularidad a los servicios sociales de la comunidad, así como a un centro de acogida.


«El acusado se dirigió a su domicilio y con la intención de asegurar su muerte y evitar cualquier tipo de riesgo para su persona cogió un cuchillo de grandes dimensiones de la cocina», expone la Fiscalía, que añade en su escrito que la víctima permanecía en la céntrica plaza de Sevilla, donde tomó un tranquilizante para relajarse, echándose a descansar en uno de los bancos de la plaza.


Media hora después el acusado volvió a la Plaza Nueva «con el convencimiento de que aún estaba la víctima y al verlo postrado en el banco y con la evidente intención de acabar con su vida, se abalanzó clavándole repetidamente el cuchillo en el abdomen y en la zona axilar izquierda, sin que éste tuviera oportunidad alguna de repeler la agresión y causándole la muerte».



El acusado trató de huir del lugar tras estos hechos, abandonando la plaza a la carrera. Sin embargo, fue perseguido por testigos de la agresión que consiguieron darle alcance en las proximidades del lugar y retenerlo hasta la llegada de la Policía. El acusado en la huida trató de deshacerse del cuchillo que posteriormente fue recuperado por los agentes.


El fallecido, que no estaba casado y no tenía hijos presentaba cuatro heridas inciso punzantes, tres en región axilar izquierda y una en el abdomen, siendo todas las heridas vitales pues afectaban a órganos esenciales para la vida. El varón murió por la herida en la zona abdominal, que afectó a la aorta y causó gran hemorragia interna y externa, dando lugar a una hipovolemia aguda.


Para la Fiscalía, los hechos son constitutivos de un delito de asesinato y no concurren circunstancias modificativas de la responsabilidad penal, por lo que solicita la pena de 18 años de prisión.


El Ministerio Público, solicita además de la declaración del acusado, la testifical de los dos amigos que acompañaban a la víctima en el momento de la agresión, testigos de la misma que se encontraban en la zona, agentes de la Policía Local y Nacional, el padre del fallecido y peritos, entre otros.</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<pubDate>Sun, 22 Abr 2018 12:06:34 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-jurado-popular-enjuicia-desde-este-lunes-acusado-asesinar-indigente-plaza-nueva-201804221206_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Las 18 ciudades del mundo que están hermanadas con Sevilla</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-18-ciudades-mundo-estan-hermanadas-sevilla-201804220748_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/22/s/giraldilla-habana-kOyD--620x349@abc.jpg"&gt;Numerosos municipios de la provincia de Sevilla, incluida la capital, mantienen vínculos históricos y culturales con diferentes ciudades del mundo rubricados a través de hermanamientos. Las hermandades entre ciudades empezaron a partir de la II Guerra Mundial. La hermandad tenían, en un principio, una finalidad centrada en el marco de intercambios culturales. Con los años se añadieron acciones de solidaridad y cooperación y los hermanamientos se ha extendido por todos los continentes. La ciudad de Sevilla tiene relaciones de hermanamiento con 18 capitales. Sólo en los últimos dos años, la capital hispalense se ha hermanado con Medina de Rioseco (Valladolid), Marrakech, San Salvador, Laredo (Cantabria) y el municipio madrileño de Sevilla la Nueva. 


El nexo extranjero más evidente que tiene Sevilla es con la ciudad norteamericana de Kansas City, que rotula una de las principales vías de la ciudad. Ambos núcleos se declararon hermanados en el 25 de marzo de 1969, culminando así una «historia de amor», que comenzó en 1922. Fue el año en que, durante una visita, el promotor inmobiliario J.C. Nichols quedó prendado de Sevilla y terminó por construir en USA el centro comercial Country Club Plaza, en el que construyó una réplica de la Giralda. El 25 de marzo de 1969 se conmemoró el hermanamiento con un monumento en la avenida de Kansas City.




La copia de la Giralda en Kansas - ABC

Se trataba de un monolito de piedra blanca de Pedrera, obra de Juan Abascal Fuentes, que ostentaba el escudo de la ciudad norteamericana, tallado en relieve, y la siguiente inscripción: «Sevilla a la ciudad hermana de Kansas City». Con el transcurso de los años la inscripción del monolito era ya prácticamente ilegible. Por ello, fue sustituido por la escultura Indian Scout, obra de Cyrus Edwin Dallin, que había sido expuesta en el Pabellón de Estados Unidos de la Exposición Universal de 1992 de Sevilla con motivo del XXV aniversario del hermanamiento entre ambas ciudades. El material del monolito original fue empleado como material de acarreo en el basamento del nuevo pedestal. Poco tiempo después de ser colocada, la pluma de ave que la escultura tenía a modo de tocado fue robada, siguiendo así hasta el día de hoy.


También en Estados Unidos se encuentra otra ciudad hermana de Sevilla. Se trata de Columbus, capital de Ohio, con la que estrechó lazos en 1988, después de que la ciudad americana mostrase un gran interés en realizar una réplica de la carabela Santa María. Era su manera de celebrar el quinto centenario deldescubrimiento de América, un episodio de gran valor para una ciudad que toma su nombre del almirante Cristóbal Colón.


Cartagena de Indias
En Sudamérica existen otras ciudades hermanadas con Sevilla: la colombiana Cartagena de Indias, que hace recordar su histórica vinculación comercial cuando, en el siglo XVI, este puerto americano era el principal receptor de mercancías provenientes del sevillano Puerto de Indias; la ciudad mexicana de Guadalajara, que formalizó el vínculo en 1984; Buenos Aires, en 1976; y La Habana, capital de Cuba, en 2007.


Sevilla también tiene lazos con ciudades europeas. Con Angers (Francia), desde 1989, y con Düsseldorf (Alemania), tras 1991. Justo a la mitad de la calle Sierpes existe un azulejo que reza: «Recuerdo del hermanamiento entre la calle Schadowstrasse de Düsseldorf y la de las Sierpes de Sevilla cuyo protocolo se firmó en Alemania el 31 de agosto de 1991. Sevilla, marzo 1992. Año Exposición Universal». Para la asociación de comerciantes de la calle alemana, una de las vías más visitadas de Düsseldorf, era habitual establecer lazos con diferentes calles comerciales del mundo. Cada dos años la City Ring Schadowstrasse celebraba por todo lo alto su unión con una ciudad hermana diferente, un exclusivo club en el que sólo podía entrar una vía por país. La elegida en 1991 fue la universal calle hispalense, que entraba en su lista. 




La Koutoubia de Marrakech
											-
										ABC
La idea de los hermanamientos nació en Europa con la intención de intensificar la ayuda, el respeto y la colaboración entre pueblos, reforzar una identidad común y generar proyectos que pudieran ser mutuamente beneficiosos. Lo habitual, aunque no obligatorio, es que ambas partes tengan rasgos comunes. La Unión Europea, en su programa «Europa con los ciudadanos», destinará entre 2014 y 2020, un total de 229 millones de euros a actividades que, entre otras cuestiones, favorezcan el hermanamiento entre ciudades.


Sevilla también tiene nexo con algunas ciudades españolas. Es el caso de Jerez de la Frontera, Barcelona (1987) y Córdoba, que celebró con la capital hispalense un acto como ciudades hermanas el 22 de mayo de 1908. Desde entonces, la antigua calle Alcuceros pasó a rotularse calle Córdoba, y en ella se colocó una cerámica como testimonio. Días más tarde, en Córdoba se colocaron cartelas con el rótulo de Sevilla en la calle del mismo nombre. Sevilla también mantiene vínculos históricos y culturales con Las Palmas de Gran Canaria, donde lo que están hermanados son dos barrios con el mismo nombre: Triana.


Municipios de la provincia sevillana también están hermanados con localidades españolas o de otros países. Es el caso de Alcolea del Río, que está hermanada con Sant Andreu de la Barca (Barcelona). Estepa formalizó el acto de hermanamiento con la ciudad argentina de Corrientes el 3 de abril de 1988, un hecho coincidió con el 400 aniversario de la fundación argentina por el estepeño Juan Torres de Vera. El país suramericano de Nicaragua mantiene lazos de unión con la provincia a través del hermanamiento entre Dos Hermanas y la ciudad nicaragüense de Granada y de Mairena del Aljarafe con el municipio de Ticuantepe. Además, Dos Hermanas está hermanada con Pinar Del Río (Cuba).


En cuanto a hermanamientos de pueblos sevillanos con ciudades europeas destacan Alanís con Esparza (Francia); Alcalá de Guadaíra-Questembert (Francia); Alcalá del Río-Artena (Italia); Écija-Pavillons Sus Bois (Francia) y Chieti (Italia); Espartinas -Vendargues (Francia); Estepa-Badia Polesiene; Gines-Saint- Gély-du-Fesc (Francia); Lora del Río-Zoersel (Bélgica), Mairena del Aljarafe-Montignac (Francia); Marchena-Châteaudun (Francia); Los Palacios- Saint Colomban (Francia); Santiponce-Adamclisi (Rumanía); Tocina-Zejtun (Malta); Valencina de la Concepción-Vauvert (Francia); y Villamanrique de la Condesa- Saintes-Maries-de-la-Mer (Francia).




El samurái Hasejura Tsunenaga en Coria del Río - J. J. ÚBEDA
Los «japoneses» de Coria del Río
El apellido Japón es frecuente en Coria del Río, debido a un hecho histórico, por el que este municipio está hermanado desde 1991 con Sendai (una capital del noreste de la isla japonesa). Muchos habitantes de Coria son descendientes de japoneses que llegaron por el río a este pueblo ribereño en el siglo XVII, en el año 1614, durante la expedición a Europa del samurái Hasekura Tsunenaga. Por ello, muchos vecinos de la localidad conservan aún el apellido Japón como herencia transmitida de esos japoneses que decidieron quedarse en Coria hace más de cuatrocientos años. Entre ambos pueblos se mantienen lazos y que se rubricaron con la visita del príncipe Naruhito a Coria en junio de 2013.</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<pubDate>Sun, 22 Abr 2018 07:48:51 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-18-ciudades-mundo-estan-hermanadas-sevilla-201804220748_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Julio Fernández: «Deconstruir una tortilla de patatas fue un alarde técnico y novedoso en su momento»</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-julio-fernandez-deconstruir-tortilla-patatas-alarde-tecnico-y-novedoso-momento-201804220747_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/22/s/julio-fernandez-serrano3-k3M--620x349@abc.jpg"&gt;Fue una profesora de la asignatura de Hogar del colegio de las Carmelitas, donde estudió BUP, quien le hizo interesarse a Julio Fernández por la cocina, aunque el fundador y chef de Abantal siempre estuvo atento a las recetas de su madre y de su abuela, a partir de las cuales elaboraría con nuevas técnicas y productos excelsos de Andalucía algunas de sus invenciones gastronómicas.


 Este sevillano de 41 años fue subcampeón de España de piragua en 1994, entrenador del Club Náutico de Sevilla, y graduado en Electrónica de cComunicaciones, pero se dio cuenta antes de llegar a ejercer esa profesión de que lo suyo eran los fogones. La estrella Michelín, los soles de Repsol y el reconocimiento de sus compañeros y de la crítica especializada como mejor cocinero andaluz demuestran que no se equivocó. 



Manuel Carrasco también estudió electrónica y confesó en una entrevista con ABC que eso le sirvió para darse cuenta de que lo suyo era cantar. Usted se puso a cocinar...



Cuando acabé COU no tenía ninguna vocación clara salvo la piragua. Me metí en Electrónica, que no estaba mal, pero antes de acabar empecé a trabajar en un restaurante, primero de cara al público y luego en la cocina y ahí me percaté de que eso era lo mío.




¿Le gustaba mucho comer?



Sí, por supuesto. Y había viajado ya mucho con mis padres, que también eran muy aficionados a la gastronomía. Aprendí muchas cosas en esos viajes y de los restaurantes de Andalucía donde comimos. También aprendí mucho de mi madre y de mi abuela.



¿Recuerda las recetas de su abuela?



Por supuesto. Me han influido mucho.



¿Qué es lo que mejor se cocina en Sevilla?




El sevillano es muy exigente y tiene paladar y gusto porque goza de raíces y de cultura gastronómica, pero Sevilla no tiene una cocina propia como la zona atlántica y mediterránea de Andalucía, que tiene unos productos de esas zonas y una cocina muy marcada. Lo más importante y propio de Sevilla es esa capacidad de unir todas esas materias propias y elaboraciones de esas dos zonas de Andalucía. De forma particular, yo destacaría la cocina de convento, tanto la parte dulce como la salada, aunque es más conocida y autóctona de Sevilla la dulce.




¿Compra dulces en los conventos?



Ya no, pero he ido muchas veces con amigos y con mi familia a comprar yemas. Pero soy poco dulcero, en general, aunque valoro mucho la técnica y la precisión de sus elaboraciones.



Fue subcampeón de España de piragua y entrenador en el Club Náutico. ¿El deporte y la cocina tienen muchas cosas en común?



Sí. El deporte exige constancia y disciplina y los éxitos vienen después de mucho trabajo y de mucha regularidad. Y la cocina es igual.




En un restaurante hay que remar mucho...



Sí, muchísimo. Y muy fuerte. Se trabaja en equipo y todos a uno, como en el deporte, hay que ser muy machacón y no hay horarios. Se entrena todos los días. En Abantal estamos todo el día investigando y ese bagaje es lo que con el tiempo y un poco de suerte te va a procurar el éxito.



Los cocineros se han convertido en estrellas mediáticas y su trabajo ocupa a menudo las franjas horarias de mayor audiencia en televisión. ¿Se lo imaginaba cuando empezó en esto?



No, para nada. Yo empecé muy joven pero lo recuerdo bien. La generación anterior de cocineros era distinta porque se había formado en los fogones, con la experiencia, no en las escuelas de hostelería. Eran cocinas muy divertidas porque venían de muchos ámbitos diferentes que habían recalado finalmente ahí. Y no eran tan académicos como ahora. Todo era más espontáneo y menos reglado. Había menos conocimiento técnico pero tenían otras cosas que suplían ese desconocimiento



-¿Los comensales preguntaban entonces por los cocineros?



No. Y nadie quería ver a un cocinero. Los cocineros éramos invisibles, grises. Lo importante era el glamour de la sala, el maitre, el espacio, la puesta en escena, la privacidad... Si estaba bueno, se lo decían a él pero no había ninguna visibilidad del cocinero. Ahora es al revés: a la gente le gusta ver al cocinero y escucharlo. Se ha convertido en el centro sobre el que gira la restauración hoy en día.



¿Ha tenido algo que ver en eso la televisión y el éxito de algunos programas de cocina?



Yo creo que una cosa ha traído a la otra. La gente ha mostrado interés por los cocineros y la televisión se ha hecho eco de eso y ha multiplicado ese fenómeno con gran éxito. Son programas limpios e inteligentes que han quitado el miedo a los restaurantes de cocina más elaborada.


Miedo al precio

¿Ese miedo se debe al precio del menú en restaurantes como el suyo, o por no saber muy bien lo que uno va a meterse en el estómago?



Más que por el precio, yo creo que es por desconocimiento de lo que se hace en esos fogones y por no probar cosas nuevas. Mucha gente tiende a ir a lo seguro, a lo que ya sabe que le va a gustar, pero ese miedo creo que ya se ha superado porque ya ha escuchado o ha visto esos platos que no suelen tomar en restaurantes más tradicionales.



¿Cuánto cuesta comer en su restaurante?



Tenemos dos menús de degustación, uno es de 70 euros y tenemos otro de 90 euros. Ninguno de los incluye el vino.



¿No es un poco caro?



Yo soy sevillano y reconozco que para Sevilla es un precio alto, pero es el más bajo de todos los restaurantes con estrellas Michelín que hay en España. La relación calidad-precio es muy buena. Nuestros clientes viajan mucho y visitan otros restaurantes de este nivel y dicen que nuestra relación calidad-precio es imbatible.



-¿Que los platos son demasiado pequeños y que se sale con un poco de hambre es sólo una leyenda urbana que circula en torno a este tipo de restaurantes?



-Sí, no hay nada de cierto en eso y cualquiera que haya venido alguna vez se lo dirá. Le aseguro que de aquí nadie se va con hambre.




¿Cuántas personas tiene en plantilla?



Somos dieciséis en plantilla y sólo tenemos veintiocho sillas en el restaurante. Hay días que hay más personal que clientes. Por ese motivo y por la exclusividad de nuestra oferta, que requiere ese elevado personal, no resulta un negocio especialmente lucrativo, como puede imaginar. Con otro tipo de restaurante con más capacidad y un precio mucho más bajo, ganaría mucho más dinero pero esta es la cocina con la que más disfruto.



¿Cómo definiría esa cocina?




Es una cocina andaluza contemporánea en la que se apuesta por la calidad de los productos de la tierra con técnicas de la nueva cocina pero sin efectos superfluos que no consideramos necesarios.



¿No le ha sobrado un poco de espectáculo a «la nueva cocina»?



Puede ser. Se pusieron de moda algunos efectos, a mi juicio, sin valor. Nosotros nunca apostamos por eso y con el tiempo se ha visto que esos efectos no aportaban nada y que no eran necesarios.



¿Fue Ferrán Adriá en El Bulli quien los puso de moda?




El Bulli fue una novedad pero luego dejó de serlo. Había pseudonovedades en algunos restaurantes de este tipo de cocina más elaborada que no aportaban nada. Creo que esto coincidió con la burbuja gastronómica.



Huevos fritos con patatas

¿No disfruta de vez en cuando haciéndose unos sencillos huevos fritos con patatas a lo pobre?




Yo empatizo mucho con el cliente de mi restaurante y le doy lo que a mí me gustaría que me diera si viniera a un restaurante de este tipo, un producto excelso con combinaciones espectaculares y técnicas elaboradas. Por supuesto, en casa, o en un medio más informal, hago otras cosas más sencillas con las que disfruto mucho. Pero todos los sabores que ofrecemos en el restaurante son reconocibles.



¿La cocina tradicional, la de su abuela, está en la base de sus creaciones?



Sí. A ésa le añadimos muchas cosas pero ésa es la base con la que trabajamos y por eso digo que los sabores son reconocibles. Me encantan los mojetes de patatas o mollejas caramelizadas que van con una crema de sopa que nosotros retocamos, pero ese guiso lo paramos en el restaurante, sacamos para nuestro personal la mitad y luego seguimos haciéndolo para los clientes con una elaboración y un terminado diferentes. A todos nos gusta la comida tradicional.



¿Era necesario deconstruir una tortilla española, como hizo Ferrán Adriá? Con lo buena que está la tortilla de toda la vida...



Necesario, no era. Fue algo novedoso en su momento pero reconozco que la tortilla española está muy buena como está, con sus texturas de siempre, pero cuando Ferrán Adriá presentó esa novedad creo que fue una aportación interesante.



¿No es de esos «efectos superfluos» de los que hablaba antes y a los que usted renunció en Abantal desde el principio?



No lo creo. Eso fue un alarde técnico y un cambio de textura. No es lo mismo que le dé ahora una cucharada de un caldo, que luego lo espesamos y lo convertimos en una salsa; y que si lo espeso más se convierte en una crema; y que si lo espeso aún más, se hace gelatina. Aunque tengan la misma base, en ninguno de esos cuatro estados va a tener la misma percepción gustativa. Una tortilla tal cual en la boca funciona de una manera y esa misma tortilla deconstruida, tal como lo hizo Adriá, no va a funcionar igual en su boca, aunque el sabor sea el mismo. El huevo estará más aireado y la cebolla la va a tener en un gel. Sabrá a tortilla pero la sensación es distinta. 



¿Le ha pasado alguna vez probando una combinación que la cosa sale mal y no hay manera de arreglarla?



Muchísimas veces. En nuestro equipo tenemos a un área de I+D en las que investigamos la creación de nuevos platos. Y en ese área tenemos muchas vías fallidas que se convierten en cables sin amarrar a los que luego muchas veces nos agarramos. Por ejemplo, con una nueva salsa. A veces las dejamos un año en dique seco pero luego la podemos rescatar, o al menos, una parte de su elaboración, para un nuevo plato con el que descubrimos que combina mejor.</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<pubDate>Sun, 22 Abr 2018 07:47:37 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-julio-fernandez-deconstruir-tortilla-patatas-alarde-tecnico-y-novedoso-momento-201804220747_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>«Para ser camarero de un restaurante de Sevilla hace falta saber inglés y una formación específica»</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-para-camarero-restaurante-sevilla-hace-falta-saber-ingles-y-formacion-especifica-201804220745_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/22/s/julio-fernandez-serrano2-kCF--620x349@abc.jpg"&gt;Fue una profesora de la asignatura de Hogar del colegio de Las Carmelitas, donde estudió BUP, quien le hizo interesarse a Julio Fernández por la cocina, aunque el fundador y chef de Abantal siempre estuvo atento a las recetas de su madre y de su abuela, a partir de las cuales elaboraría con nuevas técnicas y productos excelsos de Andalucía algunas de sus invenciones gastronómicas.


 Este sevillano de 41 años fue subcampeón de España de piragua en 1994, entrenador del Club Náutico de Sevilla, y graduado en electrónica de comunicaciones, pero se dio cuenta antes de llegar a ejercer esa profesión de que lo suyo eran los fogones. La estrella Michelín, los soles de Repsol y el reconocimiento de sus compañeros y de la crítica especializada como mejor cocinero andaluz demuestran que no se equivocó. 



Sevilla es una de las ciudades europeas, y seguramente del mundo, donde hay más bares por habitante. Durante la crisis, muchas personas que perdieron su empleo abrieron uno, pero muchos de ellos se acabaron cerrando.




No todo el mundo puede poner un bar. Detrás hay mucha formación y mucha dedicación. Cuando voy a las escuelas de hostelería lo primero que digo a los alumnos es que deben tener claro que quieren ser cocineros. El ser cocinero es una forma de vivir, desde que te levantas hasta que te acuestas.



¿La hostelería es una vocación?



Sí. No puede ser un oficio-refugio ni una moda. El que venga a esto por alguna de esas razones o por glamour se equivoca. El trabajo de una cocina no es nada glamouroso. Es un trabajo sin horario, muy físico y estresante. Yo llego agotado a casa todos los días. Esa es la parte que no se ve. Luego está la parte reconfortante: la de los clientes que vienen a nuestros establecimientos y destinan en ellos su tiempo y su dinero. 



¿Percibe que muchos jóvenes llegan a los fogones por la moda o por la popularidad actual de su profesión?



Sí, muchísimos. Hay muchos casos en los que son las familias las que los orientan hacia ahí porque saben que hay muchas ofertas laborales y que siempre se están buscando cocineros o camareros. Y al final lo que ocurre es que, cuando pasan diez años, de los veinte alumnos que has tenido en una clase quedan cuatro o cinco en el gremio. No han tenido paciencia ni han sido felices.



Antes se pensaba que camarero podría ser cualquiera.



Sí, hace veinte años no había ninguna formación específica y esta profesión se entendía como una especie de refugio de parados. Es un error grandísimo y la importancia del personal de sala es igual a la de la cocina. Hay que saber explicar los platos y los vinos y eso necesita una formación, aparte del idioma, porque aquí hablamos en inglés todo el día. Por la importancia del turismo extranjero, en Sevilla se necesita saber inglés en los restaurantes.



¿Los comensales les hacen muchas sugerencias?



Muchísimas. A mí me gusta mucho hablar con ellos antes de que se vayan, si es posible y no estoy muy cansado. Me gusta preguntar y escuchar y al que le gusta hablar, le tiro, y siempre me dicen cosas muy interesantes, de tipo gustativo, de estructura de menú, del plato, de la presentación. Incluso de cubiertos que se giraban con los platos, algo de lo que no nos habíamos dado cuenta.



Abrieron en 2004. ¿Ha cambiado mucho Abantal desde entonces?



Hemos evolucionado muchísimo en todo: en los productos, en la puesta en escena. Y al final de este año vamos a presentar una novedad: vamos a ampliar la cocina y vamos a poner una mesa especial, que será la de los cocineros, para que se pueda comer en ella, al lado de los fogones. Será una mesa equipada y confortable para que esos clientes puedan ver cómo elaboramos nuestros platos.



¿Sevilla es una buena ciudad para un restaurante como el suyo?



Sí, porque tenemos esa cercanía del Mediterráneo y del Atlántico y porque tenemos gente formada en la ciudad de las generaciones que han salido de las escuelas de hostelería.




¿Por qué suelen vestir de negro últimamente los camareros en Sevilla?



A mí me gusta que la indumentaria del personal de sala, que se está moviendo constantemente, no llame la atención de los comensales ni les distraiga de su conversación ni de su experiencia gastronómica. Por eso se utilizan colores discretos.</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<pubDate>Sun, 22 Abr 2018 07:45:16 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-para-camarero-restaurante-sevilla-hace-falta-saber-ingles-y-formacion-especifica-201804220745_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>«El negocio gastronómico en Sevilla ha salido de la crisis gracias al turismo extranjero»</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-negocio-gastronomico-sevilla-salido-crisis-gracias-turismo-extranjero-201804220744_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/22/s/julio-fernandez-serrano-U10492684152EcB--620x349@abc.jpg"&gt;Fue una profesora de la asignatura de Hogar del colegio de Las Carmelitas, donde estudió BUP, quien le hizo interesarse a Julio Fernández por la cocina, aunque el fundador y chef de Abantal siempre estuvo atento a las recetas de su madre y de su abuela, a partir de las cuales elaboraría con nuevas técnicas y productos excelsos de Andalucía algunas de sus invenciones gastronómicas.


 Este sevillano de 41 años fue subcampeón de España de piragua en 1994, entrenador del Club Náutico de Sevilla, y graduado en electrónica de comunicaciones, pero se dio cuenta antes de llegar a ejercer esa profesión de que lo suyo eran los fogones. La estrella Michelín, los soles de Repsol y el reconocimiento de sus compañeros y de la crítica especializada como mejor cocinero andaluz demuestran que no se equivocó. 



¿Hemos salido de la crisis en Sevilla?



En otros sectores, seguramente no, pero en el negocio gastronómico, que es el que yo conozco mejor, creo que se puede decir que sí. Se está moviendo muchísimo y en gran parte, todo hay que decirlo, por la gran cantidad de público extranjero que está viniendo.




¿De qué países?



Es público europeo y norteamericano, principalmente. Puntualmente, en estas fechas, por la feria taurina, también público centroamericano y suramericano que viene atraído por los toros y luego come y cena en restaurantes.



¿Y el sevillano?




El público local empieza a moverse más también. Pero aquí funcionamos con reservas con mucha antelación.



¿Tienen reservas para mucho tiempo?



Tenemos muchas reservas para este año y también mesas cogidas para 2019. 




No hace mucho hubo tres restaurantes en Sevilla con estrellas Michelín. Ahora sólo sobrevive el suyo.



Con la Hacienda Benazuza, de Adriá, Santos, de Berasategui, y el nuestro, Sevilla vivió una época dorada en su gastronomía. Con la crisis cerraron.



Aunque ningún otro tenga una estrella Michelín, hay muy buenos restaurantes en Sevilla.



Sí, sin duda. Y con el tiempo espero que vuelvan más estrellas Michelín. Sería muy bueno para Sevilla. El turista que viene a la ciudad es importante que tenga dos o tres destinos de este tipo, aunque hay restaurantes muy buenos en la ciudad, insisto.



¿No teme a la competencia?



No, al contrario. Nos llevamos muy bien los restaurantes. Hacemos cosas distintas y nos mandamos a los clientes unos a otros. Los restaurantes de mesa y mantel nos debemos ayudar y apoyarnos entre nosotros, máxime cuando el Ayuntamiento de Sevilla está apoyando más a los bares de tapas. En Fitur y en Madrid Fusion solo han llevado bares de tapas y nos han dejado fuera a todos los restaurantes. Gracias al músculo que hemos cogido en estos años de crisis, que no nos han tumbado, podremos sobrevivir sin promoción institucional, pero nos gustaría que se contara más con nosotros.



La crisis cerró muchos restaurantes y bares en Sevilla y algunos agoreros vaticinaron que los de mesa y mantel desaparecerían.



Al principio de la crisis yo estaba seguro de que no desaparecerían. Tenemos que estar todos y podemos convivir. Soy sevillano y me encanta la tapa y que Sevilla sea referencia por eso, pero creo que el turista debe saber también hay en la ciudad hay restaurantes que ofrecen una cocina muy elaborada y novedosa. Somos ofertas complementarias.</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<pubDate>Sun, 22 Abr 2018 07:44:50 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-negocio-gastronomico-sevilla-salido-crisis-gracias-turismo-extranjero-201804220744_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>La «nueva» Feria deja atrás sus complejos</title>
<link>http://sevilla.abc.es/feria-abril/sevi-feria-abril-sevilla-2018-nueva-feria-deja-atras-complejos-201804220742_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/feria-abril/2018/04/22/s/sevilla-balance-total-feria-kgnD--620x349@abc.jpg"&gt;La edición de la Feria de Abril que acaba de concluir es la segunda que se desarrolla bajo el nuevo modelo, el de sábado a sábado, y en ella ha destacado la gran asistencia pese a la duración de la fiesta, la falta de incidentes de consideración y el buen tiempo en general en medio de una primavera muy inestable y lluviosa. Son muchos, eso sí, los elementos de análisis y reflexión, tanto positivos como negativos, que deben extraerse de la semana de farolillos que esta noche de sábado culminó en Los Remedios. 


Asumiendo el nuevo modelo
Tras la polvareda generada el año pasado, cuando la fiesta de siete días que se estrenaba tras la famosa votación popular provocó bastantes reacciones en contra de los partidarios de mantener las esencias, esta vez las críticas se han reducido bastante, tanto que puede afirmarse que —como tantas otras cosas en esta ciudad— la novedad se ha consolidado tras el ruido inicial y hasta empieza a ser aplaudida desde algunos flancos; muy especialmente, desde las empresas. Hoteles, restaurantes y comercios se ven beneficiados por el certamen de dos fines de semana, que genera un volumen de negocio mayor, de modo que el nuevo formato se ha ido asimilando sin una oposición tan virulenta como la de 2017. Ni de lejos. Los sevillanos más tradicionales han ido amoldando el bolsillo y los días de descanso con la posibilidad de escoger el tramo inicial, el central o el final. Y para los más fieles, la semana completa. La gente asume los ritmos y adapta sus costumbres con naturalidad. Porque, al menos hasta hoy, nadie está obligado a pisar todos los días el albero. Y encima, la coyuntura económica global ha mejorado algo. De este modo, la polémica comienza a diluirse. Si surge una disputa entre tradición y negocio, ¿alguien duda aún a estas alturas de cuál de los dos elementos en juego se impondrá?


Un enfoque más turístico
La eterna lucha de fuerzas centrípeta y centrífuga que caracteriza a la ciudad tiene otra derivada importante, y relacionada con ese afán de lucro que todo lo domina, en la versión de Feria más turística que ha ido ganando sitio con el modelo de dos fines de semana, quedando especialmente el segundo para los forasteros. Éstos vienen con paquetes completos que incluyen rutas guiadas por el real, caseta turística, actuación, gastronomía… Y cada vez se deja notar más, no sólo en la economía sino en el propio ambiente del recinto ferial. Todo ello sucede sin que siquiera se haya llegado a los registros de turistas del año pasado, cuando se batieron plusmarcas gracias, no hay que olvidarlo, a que la fiesta incluía el festivo del Día del Trabajador y el Dos de Mayo madrileño. El AVE engordó mucho el número de visitantes, pero también este año los índices son fantásticos y se ha llegado a rozar el 90
% de ocupación hotelera, según se exponía ayer mismo. El momento turístico de Sevilla es esplendoroso y no parece que haya tocado techo, lo que se está notando también en la Feria. Eso sí, algunos servicios deben ponerse a la altura de lo que se espera de un destino con este nivel; y no lo están.


Los taxis, otra vez
Sin duda alguna, el mayor déficit y problema que presenta hoy día la Feria es el transporte público. Llegar al real o volverse a casa resulta un verdadero suplicio, y no sólo por la lentitud de las lanzaderas o la lejanía de los aparcamientos sino muy especialmente por el mal servicio de taxis, impropio de una ciudad que quiere ser referente mundial y muy lejos de lo que demandan momentos como la Semana Santa o la Feria. El pulso que las asociaciones del gremio mantienen con el Ayuntamiento desde hace años sigue claramente decantado a favor de las primeras. Y no se trata ya de la liberalización del sector o de dar más cabida a Cabify, Uber y demás empresas sino de garantizar una cobertura de autotaxis suficiente. No se hace. Es inconcebible que no haya en todos los barrios periféricos al Centro un solo taxi que tomar para acercarse a Los Remedios o que se tenga que esperar más de dos horas a que llegue uno a la parada de la portada para regresar a casa. Este año se ha vivido la vergonzosa realidad de que la Policía Local pida por redes sociales (y «por favor») que acudan taxis a la Feria a recoger clientes. El gran problema de los taxistas sevillanos no está en los VTC sino en su propia incapacidad para adaptarse a los tiempos y en su desorbitada autoprotección.


Más segura, igual de incívica
Al igual que ha ocurrido con la Semana Santa, y haciendo la excepción de las clásicas e inevitables riñas mojadas con manzanilla, la Feria de este año ha sido bastante segura y carente de incidentes de relevancia al cierre de esta edición. Con altas medidas de seguridad, más cámaras y agentes tanto de uniforme como de paisano, los datos de la Subdelegación del Gobierno hablan de un 38% menos de reyertas que en las dos ediciones anteriores, lo que da una muestra bastante aproximada de esa mejoría. Dentro de un nivel 4 de alerta antiterrorista que no conviene olvidar. Eso sí, la otra cara de la moneda de la seguridad está en la constante falta de civismo que se muestra en fenómenos como el botellón, que sigue invadiendo calles y calles de los tres barrios aledaños al recinto ferial, Los Remedios, el Tardón y Tablada, para desesperación de los vecinos. El trabajo de la Policía Municipal ha sido intenso, pero igual que se han visto resultados alentadores en la venta ilegal o el tráfico, con el botellón y sus molestias el balance debe seguir siendo de claro suspenso. En cuanto a la suciedad, poco más puede hacer Lipasam, que emplea todo su arsenal. Sólo queda esperar más civismo y educación.


Concentración y ampliación
Parece evidente que en los momentos cumbre (de domingo a miércoles), la Feria queda algo superada por la enorme afluencia de público. Que se concentra, además, a partir de las cinco de la tarde y hasta pasadas las once de la noche, ya que la costumbre ha cambiado y las mañanas y el mediodía están despobladas. Apoyada en la paulatina recuperación económica, esa masificación de los dos últimos años, pese al nuevo modelo de fiesta más larga, ha hecho que el Ayuntamiento esté barajando desde el año pasado una leve ampliación del recinto ferial ganando espacio para las casetas en la Calle del Infierno y desplazando las atracciones hacia la zona de aparcamientos. La lista de espera es amplia y quedaría algo aliviada. El gobierno local socialista lo estudia y bien podría tomar alguna decisión antes de que en junio del año que viene concluya el mandato. Eso no sólo permitiría contentar a muchos de los demandantes sino poder incorporar un buen puñado de casetas de carácter público a la nómina general de la Feria y así marcarse un buen tanto entre sus correligionarios y los sectores de la izquierda que reclaman uan fiesta más abierta.</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<category domain="Feria De Abril">Feria De Abril</category>
<pubDate>Sun, 22 Abr 2018 07:42:45 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/feria-abril/sevi-feria-abril-sevilla-2018-nueva-feria-deja-atras-complejos-201804220742_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
<item>
<title>Cada día, cinco personas iniciaron un tratamiento contra las adicciones en Sevilla el año pasado</title>
<link>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-cada-cinco-personas-iniciaron-tratamiento-contra-adicciones-sevilla-pasado-201804220738_noticia.html</link>
    <description>&lt;img align="left" src="http://sevilla.abc.es/media/sevilla/2018/04/23/s/Imagen-alcohol-dependencia-kgRC--620x349@abc.jpg"&gt;Tienen nombres y apellidos, pero no quieren que salga su identidad en los medios. Historias humanas que sobrecogen a propios y extraños y que tienen como punto en común: las adicciones. 


Quieren mantenerse en el anonimato y para este reportaje les llamaremos Juan, María, Alberto, Daniel y Rafael. Son cinco personas que durante el año pasado visitaron los centros especializados que la Diputación de Sevilla —gestionados por el Área de Cohesión Social e Igualdad que dirige la diputada Lidia Ferrera— tiene repartidos a lo largo de la provincia para tratar la adicción como si fuera una enfermedad. 



Médicos, auxiliares, enfermeros, psicólogos, trabajadores sociales trabajan a diario con estos cinco personajes que encajan en los perfiles que los profesionales de estos centros tienen estudiados.


Las dependencias del que fue durante décadas el «manicomio» de Sevilla, en Miraflores, acoge desde hace años el Centro Provincial de Drogodependencia (CPD), que dirige José Tenorio Iglesias, psicólogo sevillano. 


Por este recinto pasaron a lo largo del año 2017 4.497 personas que se iniciaron por primera vez (2.070) o volvieron de nuevo (2.427) para curarse de una enfermedad como es la adicción, tal y como la declaró en su día la Organización Mundial de la Salud (OMS), «una enfermedad cerebral al igual que otros trastornos neurológicos o psiquiátricos reconocidos». 


Con estos datos sobre la mesa, correspondiente a la Memoria de Drogodependencia 2017 al que ha tenido acceso ABC, se puede afirmar que la tendencia mostrada en los anteriores años se ha consolidado: cada vez son más los casos de personas que reinician el tratamiento respecto a nuevos casos. 


Este volumen de admisiones a tratamiento en la provincia de Sevilla supuso el 23% del conjunto registrado en Andalucía. En cuanto al sexo, se mantienen las proporciones observadas tradicionalmente, con un 85% para hombres y un 15% para mujeres.


Los municipios de más de 20.000 habitantes aportan a estos inicios de tratamiento un total de 3.114 personas, destacando Sevilla capital, con 1.664 nuevos episodios (lo que supones el 37% del total atendido); le siguen poblaciones como Dos Hermanas, con 323 casos; Alcalá (154), Écija (123), Coria del Río (102), Los Palacios y Villafranca (93), La Rinconada (87) y Utrera (82). En la capital, hay tres centros de tratamiento ambulatorio dependientes del CPD, situados en el Polígono Norte, Polígono Sur y Torreblanca.


En cuanto a la tipología de adicciones, la cocaína (33%), el alcohol (25%) y la heroína (23%) copan ocho de cada diez inicios de tratamiento. Le siguen, a menor escala, el cannabis (11%), los juegos patológicos (5%), el tabaco (1,2%), otras sustancias (1%), otras adicciones sin sustancia (0,6%) y éxtasis y derivados (0,1%).


Se trata de simples números que encierran la cara y la cruz de personas como estos personajes que prefieren mantenerse en el anonimato. Juan está englobado en el perfil 1, que acude a estos centros por su largo historial al consumo de la heroína, de edad avanzada y bajo nivel de instrucción. Suele estar en paro y sufre en su cuerpo complicaciones orgánicas. 


María (perfil 2) es adicta al alcohol, tienen complicaciones orgánicas y psicopatológicas; acuden a estos centros por la presión que ejercen sus familiares y tiene una mejor integración social que el perfil anterior.


Por su parte, dentro del perfil 3 se halla Alberto, consumidor de cocaína, con una edad media de unos 30 años, una integración social mayor y un mejor nivel de instrucción y empleo. Normalmente, acude por complicaciones económicas y /o financieras.


Daniel vive en uno de los municipios más poblados de la provincia. Es joven y consumidor de cannabis, alcohol y /o cocaína. Posee una baja conciencia del problema que sufre, sus consumos son problemáticos y acuden o bien por presión familiar o por motivos judiciales (perfil 4).


Finalmente, Rafael es una persona con adicción a la ludopatía y sus conductas están dirigidas de una forma adictiva a las compras, móvil, internet, videojuegos, sexo...). Se engloba en el perfil 5. 


La edad media de las personas usuarias que inician algún tratamiento se mantiene en más de 38 años, si bien la edad media en las mujeres se sitúa en 41 años. 


Los de mayor edad son los adictos al alcohol o tabaco (45 años) y los de menor, los de cannabis (en torno a los 28 años). Respecto a los menores de edad, las admisiones de jóvenes de menos de 18 años fueron 123, lo que supuso casi el 3% de todas las admisiones, lo que representa a su vez el 18% de los menores atendidos en Andalucía.</description>
<category domain="Sevilla">Sevilla</category>
<pubDate>Sun, 22 Abr 2018 07:38:51 GMT</pubDate>
<guid>http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-cada-cinco-personas-iniciaron-tratamiento-contra-adicciones-sevilla-pasado-201804220738_noticia.html</guid>
    <dc:creator>(sevilla)</dc:creator>
</item>
    </channel>
</rss>